[
{"id":"1","question_file_id":"1","question_article_id":"13","question_name":"Zone avant d'un équipe","question_text":"<div>La zone avant d'une équipe comprend le panier de l'adversaire, la face interne du panneau de l'adversaire, et est délimitée par la ligne de fond derrière le panneau de 'adversaire, les lignes de touche et le bord interne de la ligne médiane le plus proche du panier de l'adversaire.<\/div>","feedback":null},
{"id":"2","question_file_id":"1","question_article_id":"15","question_name":"Remise en jeu, joueur qui met un pied sur la ligne","question_text":"<div>Le joueur A13 met le pied sur la ligne de fond sans que celui-ci ne dépasse dans le terrain de jeu pour effectuer une remise en jeu.&nbsp;Cette action est-elle légale ?<\/div>","feedback":"<div>Ces lignes ne font pas partie du terrain de jeu. Le joueur est toujours considéré hors des limites du terrain, il n'y a donc pas violation.<\/div><div><br><\/div>"},
{"id":"3","question_file_id":"1","question_article_id":"15","question_name":"Distance lors d'une remise en jeu","question_text":"<div>Aucun obstacle, y compris les personnes assises sur le banc d'équipe, ne doit être à moins de :<\/div><div><br><\/div>","feedback":"<div>Aucun obstacle, y compris les personnes assises sur le banc d'équipe, ne doit être à moins de deux (2) mètres du terrain de jeu.<\/div><div><br><\/div>"},
{"id":"4","question_file_id":"1","question_article_id":"17","question_name":"Couleur de l'intérieur des zones restrictives","question_text":"<div>Selon le règlement FIBA, l'intérieur des zones restrictives doit être peint d'une couleur unique.<\/div><div><br><\/div>","feedback":null},
{"id":"6","question_file_id":"1","question_article_id":"1","question_name":"Membres d'équipe durant un interval de jeu","question_text":"<div>Pendant un intervalle de jeu, tous les membres d'équipe autorisés à jouer sont considérés comme joueurs.<\/div>","feedback":"<div>Art 4.1.4 : Pendant un intervalle de jeu, tous les membres d'équipe autorisés à jouer sont considérés comme joueurs<\/div>"},
{"id":"7","question_file_id":"1","question_article_id":"27","question_name":"Membre d'équipe autorisé à jouer","question_text":"<div>Un membre d'équipe est autorisé à jouer s'il n'est pas inscrit sur la feuille de marque au début mais s'il se présente avec sa licence avant de rentrer en jeu lors du troisième quart temps.<\/div>","feedback":"<div>Un membre d'équipe est autorisé à jouer lorsque son nom est inscrit sur la feuille de marque avant le commencement de la rencontre et aussi longtemps qu'il n'a pas été disqualifié ou n'a pas commis cinq (5) fautes.<\/div>"},
{"id":"8","question_file_id":"1","question_article_id":"38","question_name":"Protection en métal sur un doigt","question_text":"<div>A5 porte une protection en métal sur un doigt. La protection est complètement recouverte par un bandage souple. Les arbitres décident que cet équipement est légal. Ont-ils raison ?<\/div>","feedback":"<div>Ne sont pas permis… les armatures ou moulures pour doigt, …, même recouvertes d'un capitonage mou<\/div>"},
{"id":"9","question_file_id":"1","question_article_id":"27","question_name":"Un membre de l'équipe qui est inscrit au début de la rencontre n'est pas autorisé à jouer s'il se présente après le début de la rencontre.","question_text":"<div>Un membre de l'équipe qui est inscrit au début de la rencontre n'est pas autorisé à jouer s'il se présente après le début de la rencontre.<\/div>","feedback":"<div>Art 4.1.2 : Un membre de l'équipe est autorisé à jouer lorsque son nom est inscrit sur la feuille de marque avant le commencement de la rencontre aussi longtemps qu'il n'a pas été disqualifié ou n'a pas commis 5 fautes.<\/div>"},
{"id":"10","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A5 se blesse. Constatant que A5 ne peut pas reprendre le jeu immédiatement, l'arbitre fait le signe\r\nde remplacement. L'entraineur B demande alors un TM.\r\nA5 doit-il être autorisé à entrer en jeu à l'issue du TM ?","feedback":"L'arbitre a fait le geste de remplacement pour indiquer que le joueur doit être remplacé mais la table de marque n'a pas encore indiqué le remplacement du joueur blessé.\r\nArt 5.6 : Si le joueur blessé, ou tout joueur qui saigne, récupère pendant un temps-mort pris par l'une des équipes avant le signal de remplacement par le marqueur, ce joueur peut continuer à jouer."},
{"id":"11","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A8 est blessé lors d'un choc avec B4 et reste au sol. Les remplaçants A5 et A6 veulent entrer sur le\r\nterrain avec le médecin pour aider A8.\r\nA5 et A6 doivent-ils attendre l'autorisation des arbitres pour pénétrer sur le terrain ?","feedback":"Seul le médecin peut entrer sur le terrain sans l'autorisation de l'arbitre s'il juge que la gravité de la blessure du joueur le justifie.\r\nArt 5.4 : les membres du banc d'équipe peuvent pénétrer sur le terrain de jeu avec l'autorisation d'un arbitre pour s'occuper d'un joueur blessé avant qu'il soit remplacé."},
{"id":"12","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A8 est blessé et il reste au sol. Au moment où le médecin de son équipe rentre sur le terrain, A8 se\r\nrelève et signale au médecin qu'il va bien.\r\nA8 peut-il continuer à jouer ?","feedback":"Art 5.3 : Le médecin étant entré sur le terrain, le joueur est considéré avoir reçu des soins. Il doit donc être remplacé."},
{"id":"13","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"B8 se blesse dans le 4ème QT et ne peut pas continuer à jouer immédiatement. L’équipe B n’a plus\r\nde remplaçant. Le joueur B8, après avoir reçu des soins sur le terrain par le médecin, est prêt à rejouer.\r\nB8 est-il autorisé à rester sur le terrain ?","feedback":"Art 5.3 : Le médecin étant entré sur le terrain, le joueur est considéré avoir reçu des soins. Il doit donc être remplacé sauf si l'équipe est réduite à moins de 5 joueurs sur le terrain de jeu."},
{"id":"14","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L'équipe A contrôle le ballon vivant sur le terrain lorsque le capitaine B6 veut demander une information aux arbitres sur la validité d'un panier à 2 ou 3 points. B6 peut faire cette demande immédiatement.","feedback":"Art 6.1 : Le capitaine peut s'adresser aux arbitres de manière courtoise pendant le jeu pour obtenir des informations seulement lorsque le ballon est mort et le chronomètre de jeu arrêté."},
{"id":"15","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Une faute technique est sifflée à A5. Le capitaine de l'équipe B doit désigner le joueur qui va tirer les lancers francs.","feedback":"Art 7.9 : L'entraîneur doit désigner le tireur de lancer franc… (pas le capitaine)"},
{"id":"16","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Si le capitaine désigné sur la feuille de marque devient remplaçant, qui désigne le nouveau capitaine sur le terrain ?","feedback":"Art 7.7 : Lorsque le capitaine quitte le terrain de jeu, l'entraîneur doit informer un arbitre du numéro du joueur qui remplira les fonctions de capitaine sur le terrain de jeu."},
{"id":"17","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L'équipe A n'est pas d'accord avec le score final. S'il souhaite poser une réclamation, le capitaine A doit en informer les arbitres immédiatement et signer en bas de la feuille dans la case \"réclamation\".","feedback":"Art 6.2 : Le capitaine doit, immédiatement à la fin de la rencontre, informer l'arbitre si son équipe conteste le résultat de la rencontre et signer la feuille de marque dans l'espace marqué \"signature du capitaine en cas de réclamation"},
{"id":"18","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le capitaine peut-il parler à l'arbitre quand il le veut parce qu'il est capitaine ?","feedback":"Art 6.1 : Le capitaine peut s'adresser aux arbitres de manière courtoise pendant le jeu pour obtenir des informations et seulement lorsque le ballon est mort et le chronomètre arrêté."},
{"id":"19","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Juste avant l'entre-deux initial, le marqueur s'aperçoit que A12 se trouve sur le terrain pour débuter la rencontre alors qu'il ne figure pas parmi les 5 joueurs indiqués par l'entraîneur pour débuter la rencontre.\r\nLa feuille de marque doit être modifiée.","feedback":"Interprétations, Art 7, disposition n°2 - Il ne faut pas modifier la feuille de marque mais faire entrer le bon joueur sur le terrain."},
{"id":"20","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L'équipe A présente la liste d'équipe cinquante minutes avant la rencontre. Les numéros de deux joueurs sur leur maillot ne sont pas les mêmes que ceux inscrits sur la feuille de marque. Ceci est découvert après le commencement de la rencontre par le marqueur. L'arbitre doit-il infliger une faute technique à l'entraîneur A ?","feedback":"Interprétations, Art 7, disposition n°1 : L'arbitre arrête le jeu au moment opportun afin de ne désavantager aucune équipe. Les numéros incorrects sont corrigés sans aucune sanction."},
{"id":"21","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Pendant le jeu, l'entraîneur adjoint peut-il se lever quand l'entraîneur est assis ?","feedback":"Art 7.5 : Seul l'entraîneur, ou bien l'entraîneur adjoint, mais uniquement l'un des deux, est autorisé à rester debout."},
{"id":"22","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Pendant le jeu, l'entraîneur adjoint peut se lever en même temps que l'entraîneur si c'est simplement pour parler à ses joueurs ?","feedback":"Art 7.5 : Seul l'entraîneur, ou bien l'entraîneur adjoint, mais uniquement l'un des deux, est autorisé à rester debout."},
{"id":"23","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le numéro du joueur A7 n'est pas correct sur la feuille de marque. L'arbitre s'en aperçoit avant le début de la rencontre. Une faute technique doit être sifflée au coach A.","feedback":"Interprétations, Art 7, disposition n°2, a) : Le joueur doit être remplacé sans sanction par celui du cinq de départ qui aurait dû démarrer la rencontre"},
{"id":"24","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Un entraîneur-joueur commet sa 5ème faute sur le terrain. Il doit sortir. Il peut continuer à entraîner.","feedback":"Art 7.8 : Le capitaine peut remplir la fonction d'entraîneur s'il n'y a pad d'entraîneur ou si l'entraîneur ne peut pas continuer et s'il n'y a pas d'entraîneur adjoint inscrit sur la feuille de marque (ou que ce dernier ne peut pas continuer). Si le capitaine doit quitter le terrain de jeu, il peut continuer à remplir la fonction d'entraîneur. Cependant, s'il doit quitter le terrain à la suite d'une faute disqualifiante ou s'il ne peut pas assurer la fonction d'entraîneur pour cause de blessure, son remplaçant comme capitaine peut le remplacer comme entraîneur."},
{"id":"25","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Un entraîneur-joueur commet sa 2ème faute antisportive sur le terrain. Il est donc disqualifié. Il peut tout de même continuer à entraîner.","feedback":"Art 7.8 : Le capitaine peut remplir la fonction d'entraîneur s'il n'y a pad d'entraîneur ou si l'entraîneur ne peut pas continuer et s'il n'y a pas d'entraîneur adjoint inscrit sur la feuille de marque (ou que ce dernier ne peut pas continuer). Si le capitaine doit quitter le terrain de jeu, il peut continuer à remplir la fonction d'entraîneur. Cependant, s'il doit quitter le terrain à la suite d'une faute disqualifiante ou s'il ne peut pas assurer la fonction d'entraîneur pour cause de blessure, son remplaçant comme capitaine peut le remplacer comme entraîneur.\r\nArt 37.2.2 : Chaque fois qu'un fautif est disqualifié (...), il doit se rendre et demeurer dans le vestiaire de son équipe pour toute la durée de la rencontre ou il peut quitter le bâtiment."},
{"id":"26","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Une faute technique est sifflée à A5. L'entraîneur de l'équipe B doit désigner le joueur qui va tirer les lancers francs.","feedback":"Art 7.9 : L'entraîneur doit désigner le tireur de lancer franc… (pas le capitaine)"},
{"id":"27","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Alors qu'une violation vient d'être sifflée, l'aide entraîneur A vient voir la table pour demander le\r\nnombre de faute de B6. L'aide entraîneur A a-t-il le droit de faire cette demande ?","feedback":"Art 7.4 : le ballon est mort et le chronomètre de jeu arrêté."},
{"id":"28","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Au début de la rencontre, l'intervalle de jeu prend fin lorsque le ballon quitte les mains de l'arbitre effectuant l'entre-deux.","feedback":"Art 8.6 : Un intervalle de jeu prend fin lorsque le ballon quitte les mains de l'arbitre lors de l'entre-deux initial."},
{"id":"29","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Au début du 2ème quart-temps, l'intervalle de jeu prend fin lorsque le ballon quitte les mains du joueur effectuant la remise en jeu.","feedback":"Art 8.6 : Un intervalle de jeu prend fin lorsque le ballon est à la disposition du joueur effectuant la remise en jeu."},
{"id":"30","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Lors d'une rencontre qui commence en retard, le club local demande à l'arbitre d'écourter l'intervalle entre le 2ème et le 3ème quart-temps pour gagner du temps.","feedback":"Art 8.4 : Il doit y avoir un intervalle de quinze minutes à la mi-temps."},
{"id":"31","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Lors d'une rencontre, le club local demande à l'arbitre d'allonger l'intervalle entre le 2ème et le 3ème quart-temps pour que la buvette soit plus rentable.","feedback":"Art 8.4 : Il doit y avoir un intervalle de quinze minutes à la mi-temps."},
{"id":"32","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L'arbitre de tête siffle une faute sur tir en même temps que le signal de fin de temps de jeu du 3ème quart-temps. Les lancers francs seront tirés avant le début de l'intervalle.","feedback":"Art 8.8 : si une faute est commise lorsque le signal du chronomètre signalant la fin du temps de jeu retentit ou juste avant, tout éventuel lancer franc  doit être tenté après la fin du temps de jeu."},
{"id":"33","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"En même temps que le signal de fin de temps de jeu du 2ème quart-temps retentit, l'arbitre siffle une faute à A7. C'est la cinquième faute de l'équipe A. Les deux lancers francs seront tirés après la mi-temps, juste avant de reprendre le 3ème quart-temps.","feedback":"Art 8.8 : si une faute est commise lorsque le signal du chronomètre signalant la fin du temps de jeu retentit ou juste avant, tout éventuel lancer franc  doit être tenté après la fin du temps de jeu."},
{"id":"34","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Lors de la RJ de début de 3ème période, A8 pousse B5 pour se démarquer alors que le ballon vient\r\nde quitter les mains de A6 qui effectue la RJ. Cette faute sera réparée comme une faute d'intervalle.","feedback":"Art 8.6 : Un intervalle de jeu prend fin au commencement de toutes les autres périodes (autre que 1er quart-temps) lorsque le ballon est à la disposition du joueur effectuant la remise en jeu."},
{"id":"35","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Alors que la rencontre doit commencer, l'équipe A a moins de 5 joueurs sur le terrain de jeu prêts à jouer. Sachant que le représentant de l'équipe A est en mesure de fournir une explication raisonnable et acceptable sur l'arrivée tardive de ses joueurs.\r\nLes arbitres doivent retarder la rencontre d'un maximum de 15 minutes.","feedback":"Interprétations, Art 9, disposition n°1 - Le commencement de la rencontre doit être retardé d'un maximum de 15 minutes. Si les joueurs absents arrivent sur le terrain de jeu, prêts à jouer avant l'expiration des 15 minutes, la rencontre doit commencer. Dans le cas contraire, l'équipe peut être déclarée forfait."},
{"id":"36","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Après le commencement de la rencontre, les arbitres découvrent que les deux équipes jouent dans la mauvaise direction. Le jeu doit être arrêté immédiatement et les équipes doivent changer de panier.","feedback":"Interprétations, Art 9, disposition n°2 - Le jeu doit être arrêté dès que possible sans mettre l’une ou l’autre équipe en position défavorable. Les équipes doivent changer de panier. Le jeu doit reprendre au point le plus proche de l’endroit diamétralement opposé au point où le jeu a été arrêté."},
{"id":"37","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Au commencement d’une période, l’équipe A défend son propre panier lorsque B4 dribble par erreur vers son propre panier et marque un panier. Les deux points doivent être attribués au capitaine en jeu de l’équipe A.","feedback":"Interprétations, Art 9, disposition n°2 - Les deux points doivent être attribués au capitaine en jeu de l’équipe A."},
{"id":"38","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Quand commence la rencontre ?","feedback":"Art 9.1 : La première période commence lorsque le ballon quitte la ou les mains de l'arbitre lors de l'entre-deux initial."},
{"id":"39","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Si une prolongation est nécessaire, les équipes attaquent sur les mêmes paniers qu'au quatrième quart-temps.","feedback":"Art 9.7 : Dans toutes les prolongations, les équipes doivent continuer à jouer vers le même panier que celui de la quatrième période."},
{"id":"40","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Huit joueurs de l'équipe B sont inscrits sur la feuille de marque, mais seulement quatre sont arrivés au moment de débuter la rencontre. L'entraîneur B explique qu'ils auront beaucoup de retard à cause d'une panne.","feedback":"Art 9.3 : La rencontre ne peut pas commencer si l'une des équipes n'est pas présente sur le terrain de jeu avec cinq joueurs prêts à jouer.\r\nAprès un délai de 15 minutes maximum, l'équipe incomplète sera déclarée forfait."},
{"id":"41","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Au début de la rencontre, la première période commence lorsque le ballon quitte les mains de l'arbitre effectuant l'entre-deux initial.","feedback":"Art 9.1 : La première période commence lorsque le ballon quitte la ou les mains de l'arbitre lors de l'entre-deux initial."},
{"id":"42","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Au début du 2ème quart-temps, l'intervalle de jeu prend fin lorsque le ballon quitte les mains de l'arbitre effectuant la remise en jeu.","feedback":"Art 9.2 : Les autres périodes commencent lorsque le ballon est à la disposition du joueur effectuant la remise en jeu."},
{"id":"43","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Lors de la RJ de début de 3ème période, A8 pousse B5 pour se démarquer alors que le ballon vient\r\nde quitter les mains de A6 qui effectue la RJ. La 3ème période était-elle commencée lorsque A8 a commis la faute sur B5?","feedback":"Art 9.2 : Les autres périodes commencent lorsque le ballon est à la disposition du joueur effectuant la remise en jeu."},
{"id":"44","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le ballon est vivant dans tous les cas suivants:\r\n- lors de l'entre-deux initial, le ballon quitte les mains de l'arbitre\r\n- lors d'un unique LF, le ballon est à la disposition du tireur\r\n- lors d'une remise en jeu en ligne de fond, le ballon est à la disposition du joueur effectuant la REJ","feedback":"Art 10.2 : Le ballon devient vivant lorsque :\r\n- lors de l'E2, le ballon quitte la ou les main(s) de l'arbitre\r\n- lors d'un LF, il est à la disposition du tireur de LF\r\n- Lors de la remise en jeu, il est à la disposition du joueur effectuant la remise en jeu"},
{"id":"45","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Lors de l'E2 initial, le ballon est vivant dès qu'il est légalement frappé par un des 2 sauteurs.","feedback":"Art 10.2 : Le ballon devient vivant lorsque :\r\n- lors de l'E2, le ballon quitte la ou les main(s) de l'arbitre"},
{"id":"46","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Lors du dernier LF, le ballon devient vivant lorsqu'il est à la disposition du tireur de LF.","feedback":"Art 10.2 : Le ballon devient vivant lorsque :\r\n- lors d'un LF, il est à la disposition du tireur de LF"},
{"id":"47","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Lors d'une remise en jeu, le ballon devient vivant lorsqu'il est légalement touché par un joueur sur le terrain.","feedback":"Art 10.2 : Le ballon devient vivant lorsque :\r\n- Lors de la remise en jeu, il est à la disposition du joueur effectuant la remise en jeu"},
{"id":"48","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le ballon est en l'air lors d'un tir lorsqu'une faute est sifflée à B8.\r\nQuel est le statut du ballon après le coup de sifflet ?","feedback":"Art 10.4 : Le ballon ne devient pas mort et le panier compte s'il est réussi lorsque le ballon est l'air lors d'un tir au panier et qu'un arbitre a sifflé."},
{"id":"49","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A5 tire un LF. Alors que le ballon vient de quitter ses mains, une violation est commise par B8.\r\nQuel est le statut du ballon après le coup de sifflet ?","feedback":"Art 10.4 : Le ballon ne devient pas mort et le panier compte s'il est réussi lorsque le ballon est l'air lors d'un lancer-franc et qu'un arbitre siffle pour toute infraction au règlement commise par un joueur autre que le tireur de lancer."},
{"id":"50","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Lors d'un entre-deux, le ballon devient vivant lorsqu’il est frappé légalement par l'un des deux sauteurs.","feedback":"Art 10.2 : le ballon devient vivant lorsque lors de l'entre-deux, le ballon quitte la ou les main(s) de l'arbitre"},
{"id":"51","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Simultanément avec le signal du chronométreur indiquant la fin de la période, une faute est sifflée à\r\nB12 sur A6 qui tire au panier et a encore le ballon dans les mains. Le panier est marqué. Les arbitres\r\nconfirment la faute, accordent le panier et 1 LF supplémentaire à A6.\r\nLes arbitres ont fait une bonne application du règlement.","feedback":"Art 10.4 : Dans cette situation d'exception de ballon mort, le panier ne doit pas compter si pendant le mouvement continu du joueur dans l'action de tir, le signal de chromètre de jeu annonçant la fin de période retentit."},
{"id":"52","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A11 passe le ballon depuis sa zone arrière. Le ballon touche un arbitre qui a un pied de chaque côté de la ligne médiane. Le ballon est considéré en zone avant et le décompte des 8 secondes s'arrêtent.","feedback":"Art 28.1.2 : L'équipe a amené le ballon dans sa zone avant lorsque le ballon touche un arbitre ayant une partie de son corps en contact avec la zone avant de l'équipe qui contrôle le ballon."},
{"id":"53","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"La position d'un joueur en l'air est déterminée par l'endroit où il retombe au sol.","feedback":"Art 11.1 : Lorsqu'il est en l'air, le joueur conserve le même statut qu'il avait lorsqu'il touchait le sol avant son saut."},
{"id":"54","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"La position d'un joueur en l'air est déterminée par l'endroit où il était lorsqu'il a sauté.","feedback":"Art 11.1 : Lorsqu'il est en l'air, le joueur conserve le même statut qu'il avait lorsqu'il touchait le sol avant son saut."},
{"id":"55","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A6 effectue une passe à A12 qui est proche de la ligne de touche. Le ballon est dévié par B11, et touche l'arbitre qui a un pied sur la ligne de touche. Le ballon retombe dans le terrain.","feedback":"Art 11.2 : Lorsque le ballon touche un arbitre, il est considéré comme touchant le sol à l'endroit où se trouve l'arbitre."},
{"id":"56","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A15 et B13 sautent à l'entre-deux initial. Le ballon est frappé par A15 et retombe dans les mains du joueur B5 à l'extérieur du cercle central.","feedback":"Art 12.5.2 : L'équipe qui n'a pas pris le contrôle du ballon vivant sur le terrain de jeu lors de l'entre-deux initial aura droit à la première possession alternée."},
{"id":"57","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A15 et B13 sautent à l'entre-deux initial. Le ballon est frappé par A15 et retombe dans les mains du joueur B5 à l'extérieur du cercle central. La prochaine possession alternée sera pour l'équipe A.","feedback":"Art 12.5.2 : L'équipe qui n'a pas pris le contrôle du ballon vivant sur le terrain de jeu lors de l'entre-deux initial aura droit à la première possession alternée."},
{"id":"58","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A15 et B13 sautent à l'entre-deux initial. Le ballon est frappé par A15, puis A5 et B5 le prennent en même temps et l'arbitre siffle ballon tenu.","feedback":"Interprétations Art 12, disposition n°1, exemple a) : Etant donné que le contrôle du ballon vivant sur le terrain n'a pas encore été établi, …, l'arbitre doit effectuer un autre entre-deux dans le cercle central entre A5 et B5."},
{"id":"59","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A7 et B8 tiennent fermement le ballon et essaient de le prendre pendant plusieurs secondes. L'arbitre doit alors siffler ballon tenu.","feedback":"Art 12.1.2 : Il y a ballon tenu lorsqu'un ou plusieurs joueurs adverses tiennent fermement le ballon à une ou deux mains de telle façon qu'aucun d'eux ne puisse en prendre le contrôle sans rudesse excessive."},
{"id":"60","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Lors de l'entre-deux initial, les sauteurs peuvent se placer où ils veulent dans le cercle central.","feedback":"Art 12.2.1 : Chaque sauteur doit se tenir debout, les pieds dans la moitié du cercle central la plus proche de son propre panier avec un pied près de la ligne médiane."},
{"id":"61","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Lors de l'entre-deux initial, un joueur de l'équipe A veut se placer entre deux joueurs de l'équipe B qui étaient placés l'un à côté de l'autre autour du cercle. Les joueurs B doivent lui laisser une place entre eux.","feedback":"Art 12.2.2 : les coéquipiers ne peuvent pas occuper des positions adjacentes autour du cercle si un adversaire manifeste le désir de s'intercaler."},
{"id":"62","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L'arbitre lance le ballon pour l'entre-deux initial, le ballon retombe au sol sans qu'un sauteur ne l'ait touché. L'entre-deux doit être recommencé.","feedback":"Art. 12.2.7 : Si le ballon n'est pas frappé par au moins  l'un des sauteurs, l'entre-deux doit être recommencé."},
{"id":"63","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Deux joueurs sont proches de la ligne de touche. Le ballon sort, mais l'arbitre ne sait pas qui a touché le ballon le dernier.","feedback":"Art. 12.3 : Il y a situation d'alternance lorsque le ballon sort des limites et les arbitres sont dans le doute sur le joueur qui a touché le ballon en dernier."},
{"id":"64","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Lors de l'entre-deux initial, le sauteur B15 sait qu'il n'aura pas le gain du ballon et décide de ne pas sauter. C'est légal.","feedback":"Art. 12.2.5 : il est seulement interdit au sauteur de quitter sa position avant que le ballon ait été légalement frappé."},
{"id":"65","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Lors de l'entre-deux initial, le sauteur A14 sait qu'il n'aura pas le gain du ballon et décide de se reculer d'un pas tout en restant dans son demi-cercle. C'est légal.","feedback":"Art. 12.2.5 : Aucun sauteur ne doit quitter sa position avant que le ballon ait été légalement frappé."},
{"id":"66","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A9 tire au panier, et le ballon reste coincé entre le panier et le panneau.","feedback":"Art. 12.3 : il y a situation d'entre-deux lorsqu'un ballon vivant reste coincé entre le panier et le panneau (sauf entre des lancers francs)"},
{"id":"67","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"La remise en jeu d'une possession alternée :","feedback":"Art 12.5.4 : L'équipe devra commencer la période par une remise en jeu dans le prolongement de la ligne médiane faisant face à la table de marque.\r\nArt. 12.5.1 : … remise en jeu au point le plus proche de l'endroit où la situation d'entre-deux s'est produite."},
{"id":"68","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Pour intercepter et le lancer plus loin, B14 frappe du poing le ballon lors d'une passe de A4 vers A9. L'arbitre ne doit pas siffler.","feedback":"Art 13.2 Un joueur ne doit pas courir avec le ballon, ni le frapper ou le bloquer délibérément du pied ou d'une partie quelconque de la jambe, ni le frapper avec le poing."},
{"id":"69","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A13 et B14 sautent pour l'entre-deux initial. A13 frappe le ballon du poing pour l'envoyer vers A15. L'arbitre doit siffler une violation.","feedback":"Art 13.2 Un joueur ne doit pas courir avec le ballon, ni le frapper ou le bloquer délibérément du pied ou d'une partie quelconque de la jambe, ni le frapper avec le poing."},
{"id":"70","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Pendant une situation de rebond, A14 frappe volontairement le ballon de la tête. Est-ce légal ?","feedback":"Art 13.1 : le ballon est joué seulement avec la ou les mains(s)"},
{"id":"71","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"B7 attrape le ballon alors qu'il est au sol et le fait rouler pour le lancer à B11. Cette action est légale.","feedback":"Art 13.1 : le ballon peut être passé, lancé, frappé, roulé ou dribblé dans n'importe quelle direction"},
{"id":"72","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"B9 fait une passe à B7, lançant le ballon, il l'envoie sur la cuisse de A11 qui passait sur la trajectoire de passe . L'arbitre doit siffler violation.","feedback":"Art 13.2 : Toucher ou entrer en contact accidentellement avec le ballon avec une partie quelconque de la jambe n'est pas une violation."},
{"id":"73","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A9 lance le ballon à A13. Le défenseur B7 lève sa jambe et dévie le ballon avec sa cuisse. Cette action est légale.","feedback":"Art 13.2 : Un joueur ne doit pas frapper ou bloquer le ballon délibérément d'une partie quelconque de la jambe."},
{"id":"74","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A14 qui a arrêté son dribble et qui est au sol, fait rouler le ballon vers A9 qui est proche de lui. Cette action est légale.","feedback":"Art 13.1 : le ballon peut être passé, lancé, frappé, roulé ou dribblé dans n'importe quelle direction"},
{"id":"75","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Alors que A5 a le ballon pour une remise en jeu, A8 commet une faute sur B6. C'est la 5ème faute de l'équipe A. Les arbitres donnent 2 lancers francs à B6. C'est une bonne application du règlement.","feedback":"Art 14.1.1 : Le contrôle par une équipe commence lorsqu'un joueur de cette équipe contrôle un ballon vivant parce qu'il le tient, le dribble ou qu'il a le ballon à sa disposition. Dans ce cas, il s'agit une faute de l'équipe qui contrôle le ballon (faute offensive), donc pas de lancer franc possible."},
{"id":"76","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le joueur A11 tire en l'air, alors que le ballon a quitté ses mains, il retombe sur le défenseur B5. L'équipe A a plus de quatre fautes d'équipe","feedback":"Art 14.1.3 : Le contrôle d'équipe prend fin lorsque le ballon a quitté la ou les main(s) du joueur lors d'un tir au panier."},
{"id":"77","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L'action de tir et le contrôle du ballon se terminent toujours en même temps ?","feedback":"Lors d'un tir d'un joueur en l'air, le contrôle se termine lorsque le ballon quitte les mains du tireur. L'action de tir se termine lorsque les deux pieds du tireur sont retombés au sol."},
{"id":"78","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le joueur B7 tire au panier en l'air. Le ballon a quitté ses mains. Avant de reposer ses pieds au sol, il retombe sur A10 qui était face à lui. L'équipe B a plus de quatre fautes d'équipe.","feedback":"Art 14.1.3 : Le contrôle d'équipe prend fin lorsque le ballon a quitté la ou les main(s) du joueur lors d'un tir au panier."},
{"id":"79","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Une équipe peut contrôler le ballon alors que le chronomètre de jeu est arrêté ?","feedback":"Art 14.1.1 : le contrôle du ballon par une équipe commence lorsqu'un joueur de cette équipe contrôle un ballon vivant parce qu'il le tient, le dribble ou qu'il a le ballon à sa disposition."},
{"id":"80","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A5 passe le ballon à A12. Lorsque le ballon est en l'air sur la passe, le contrôle est toujours à l'équipe A ?","feedback":"Art 14.1.2 : Le contrôle d'équipe continue lorsque le ballon est passé entre les co-équipiers."},
{"id":"81","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Lors d'une passe de B5 vers B10, A6 dévie le ballon qui retombe dans les mains de B10. L'équipe A a contrôlé le ballon un temps bref.","feedback":"Art 14.1.1 : Le contrôle par une équipe commence lorsqu'un joueur de cette équipe contrôle un ballon vivant parce qu'il le tient, le dribble ou qu'il a le ballon à sa disposition."},
{"id":"82","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Un joueur contrôle le ballon lorsqu'il dribble ou lorsque que le ballon repose dans une ou ses deux mains.","feedback":"Art 14.1.1 : Le contrôle par une équipe commence lorsqu'un joueur de cette équipe contrôle un ballon vivant parce qu'il le tient, le dribble ou qu'il a le ballon à sa disposition."},
{"id":"83","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A6 effectue une passe de RJ, le ballon est touché par B8 puis contrôlé par A9. L'équipe A contrôle-t-elle le ballon après qu'il ait été touché par B8 ?","feedback":"Art 14.3 : Le contrôle d'équipe prend fin lorsqu'un adversaire prend le contrôle du ballon. Toucher le ballon ne signifie pas le contrôler."},
{"id":"84","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Alors que le ballon vient de quitter les mains de A6 chargé d'une RJ, A7 pousse B6 pour se démarquer. L'arbitre siffle une faute offensive de A7.","feedback":"Art 14.1.1 : Le contrôle par une équipe commence lorsqu'un joueur de cette équipe contrôle un ballon vivant parce qu'il le tient, le dribble ou qu'il a le ballon à sa disposition. Dans ce cas, il s'agit une faute de l'équipe qui contrôle le ballon (faute offensive), donc pas de lancer franc possible."},
{"id":"85","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Alors que le ballon est à disposition de A8 pour une RJ, A9 commet une faute sur B7 en se démarquant. C'est la 5ème faute de l'équipe A dans la période.\r\nL'équipe B doit-elle bénéficier de 2LF ?","feedback":"Art. 14 et 41.2.2 : L’équipe A contrôle le ballon donc la réparation de la faute sifflée est\r\nune REJ."},
{"id":"86","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le joueur A15 tire au panier. Le ballon ne touche ni le panneau ni l'anneau. A15 le rattrape avant\r\nqu'il ne soit touché par un autre joueur. A15 commet-il une violation ?","feedback":"Art 14.1.3 : Le contrôle d'équipe prend fin lorsque le ballon a quitté les mains du joueur lors d'un tir au panier.\r\nPar conséquent, le joueur a la possibilité de reprendre le ballon, il n’y a pas marcher et il a la possibilité de repartir en dribble."},
{"id":"87","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le joueur A14 commence une action de tir en double pas. B6 tente de le contrer mais tape sur son bras. Au moment de cette faute, il s'agit de la 2ème faute de l'équipe A. A14 effectue finalement une passe à A8 qui est proche du panier. L'arbitre ne doit pas donner de lancer-francs à A14.","feedback":"Art 15.1.1 Il y a tir au panier ou lancer franc lorsqu'un joueur tient le ballon dans la ou les main (s) et le lance en l'air en direction du panier de l'adversaire. Dans cette situation, il effectue une passe donc pas de lancer franc."},
{"id":"88","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A6 tire au panier en l'air. Alors qu'il a lâché le ballon, il retombe sur un pied lorsque B8 qui voulait le contrer, retombe sur lui.","feedback":"Art 15.1.2 : L'action de tir prend fin lorsque le ballon a quitté la ou les main(s) du tireur et que, dans le cas d'un joueur en l'air, les deux pieds du joueur ont retouché le sol."},
{"id":"89","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"B8 tire à trois points lorsque A7 lui tape sur le bras. Le panier est marqué. L'arbitre siffle, accorde le panier à trois points et donne un lancer franc à B8. La décision est juste.","feedback":"Art 34.2.2 : \r\nSi la faute est commise sur un joueur tirant au panier, ce joueur doit bénéficier d’un nombre de lancer(s) franc(s) comme suit : \r\n• si le tir au panier est réussi, le panier doit compter et un (1) lancer franc supplémentaire est accordé, \r\n• si le tir depuis la zone de panier à deux points est manqué, deux (2) lancers francs sont accordés, \r\n• si le tir depuis la zone de panier à trois points est manqué, trois (3) lancers francs sont accordés, \r\n• si la faute est commise sur le joueur au moment du signal sonore du chronomètre de jeu signalant la fin de la période ou juste avant ou au moment du signal sonore des vingt-quatre (24) secondes ou juste avant, alors que le ballon est encore entre les mains du joueur et que le panier est réussi, le panier ne doit pas compter et deux (2) ou trois (3) lancers francs seront accordés."},
{"id":"90","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Sur son dernier dribble, A5 est poussé par B7. La faute est sifflée. Puis A5 enchaîne un double pas et tire. Le panier est marqué.","feedback":"Art 15.1.3 : \r\nLe mouvement continu de l’action de tir : \r\n• commence lorsque le ballon repose sur la ou les main(s) du joueur et que le mouvement de tir, habituellement vers le haut, a commencé, \r\n• peut inclure le mouvement du ou des bras et\/ou du corps du joueur dans sa tentative de tir au panier, \r\n• se termine lorsque le ballon a quitté la ou les main(s) du joueur ou si une action de tir complètement nouvelle est effectuée."},
{"id":"91","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A10 tire à 3 pts. Le ballon a quitté ses mains et ses deux pieds sont posés au sol lorsque B9 qui a tenté de le contrer retombe sur lui. L'arbitre siffle faute à B9. La réparation sera trois lancers francs pour A10.","feedback":"Art 15.1.2 : \r\nL‘action de tir : \r\n• commence lorsque le joueur débute le mouvement continu précédant normalement le lâcher du ballon et que, selon le jugement de l’arbitre, il a commencé sa tentative pour marquer en lançant, effectuant une claquette ou smashant le ballon vers le panier de l’adversaire, \r\n• prend fin lorsque le ballon a quitté la ou les main(s) du tireur et que, dans le cas d’un joueur en l’air, les deux pieds du joueur ont retouché le sol. \r\n\r\nLe joueur qui essaie de marquer peut avoir son ou ses bras retenus par un adversaire l’empêchant ainsi de marquer bien qu’il soit considéré comme faisant une tentative de tir. Dans ce cas, il n’est pas essentiel que le ballon quitte la ou les main(s) du joueur. Il n’y a aucun rapport entre le nombre de pas légaux effectués et l’action de tir."},
{"id":"92","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A10 tire à 3 pts. Le ballon a quitté ses mains et ses deux pieds sont posés au sol lorsque B9 qui a tenté de le contrer retombe sur lui. L'arbitre siffle faute à B9. Le panier est marqué.","feedback":"Art 15.1.2 : \r\nL‘action de tir : \r\n• commence lorsque le joueur débute le mouvement continu précédant normalement le lâcher du ballon et que, selon le jugement de l’arbitre, il a commencé sa tentative pour marquer en lançant, effectuant une claquette ou smashant le ballon vers le panier de l’adversaire, \r\n• prend fin lorsque le ballon a quitté la ou les main(s) du tireur et que, dans le cas d’un joueur en l’air, les deux pieds du joueur ont retouché le sol. \r\n\r\nLe joueur qui essaie de marquer peut avoir son ou ses bras retenus par un adversaire l’empêchant ainsi de marquer bien qu’il soit considéré comme faisant une tentative de tir. Dans ce cas, il n’est pas essentiel que le ballon quitte la ou les main(s) du joueur. Il n’y a aucun rapport entre le nombre de pas légaux effectués et l’action de tir."},
{"id":"93","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A10 tire à 3 pts. Le ballon a quitté ses mains et ses deux pieds sont posés au sol lorsque B9 qui a tenté de le contrer retombe sur lui. L'arbitre siffle faute à B9. Le panier est manqué.","feedback":"Art 15.1.2 : \r\nL‘action de tir : \r\n• commence lorsque le joueur débute le mouvement continu précédant normalement le lâcher du ballon et que, selon le jugement de l’arbitre, il a commencé sa tentative pour marquer en lançant, effectuant une claquette ou smashant le ballon vers le panier de l’adversaire, \r\n• prend fin lorsque le ballon a quitté la ou les main(s) du tireur et que, dans le cas d’un joueur en l’air, les deux pieds du joueur ont retouché le sol. \r\n\r\nLe joueur qui essaie de marquer peut avoir son ou ses bras retenus par un adversaire l’empêchant ainsi de marquer bien qu’il soit considéré comme faisant une tentative de tir. Dans ce cas, il n’est pas essentiel que le ballon quitte la ou les main(s) du joueur. Il n’y a aucun rapport entre le nombre de pas légaux effectués et l’action de tir."},
{"id":"94","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A4 est en action de tir à deux points. B7 tente de le contrer par derrière, mais le pousse dans le dos. L'arbitre siffle faute. Le panier est marqué. L'arbitre accorde le panier et donne un lancer franc supplémentaire. L'arbitre a pris la bonne décision.","feedback":"Art 34.2.2 : \r\nSi la faute est commise sur un joueur tirant au panier, ce joueur doit bénéficier d’un nombre de lancer(s) franc(s) comme suit : \r\n• si le tir au panier est réussi, le panier doit compter et un (1) lancer franc supplémentaire est accordé, \r\n• si le tir depuis la zone de panier à deux points est manqué, deux (2) lancers francs sont accordés, \r\n• si le tir depuis la zone de panier à trois points est manqué, trois (3) lancers francs sont accordés, \r\n• si la faute est commise sur le joueur au moment du signal sonore du chronomètre de jeu signalant la fin de la période ou juste avant ou au moment du signal sonore des vingt-quatre (24) secondes ou juste avant, alors que le ballon est encore entre les mains du joueur et que le panier est réussi, le panier ne doit pas compter et deux (2) ou trois (3) lancers francs seront accordés."},
{"id":"95","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le ballon a quitté les mains de B12 qui tire à trois points. A5 pousse B12 qui est encore en l'air. L'arbitre siffle la faute a A5 et donne deux lancers francs à B12 car le ballon a quitté les mains de B12. L'arbitre a pris la bonne décision.","feedback":"Art 34.2.2 : \r\nSi la faute est commise sur un joueur tirant au panier, ce joueur doit bénéficier d’un nombre de lancer(s) franc(s) comme suit : \r\n• si le tir au panier est réussi, le panier doit compter et un (1) lancer franc supplémentaire est accordé, \r\n• si le tir depuis la zone de panier à deux points est manqué, deux (2) lancers francs sont accordés, \r\n• si le tir depuis la zone de panier à trois points est manqué, trois (3) lancers francs sont accordés, \r\n• si la faute est commise sur le joueur au moment du signal sonore du chronomètre de jeu signalant la fin de la période ou juste avant ou au moment du signal sonore des vingt-quatre (24) secondes ou juste avant, alors que le ballon est encore entre les mains du joueur et que le panier est réussi, le panier ne doit pas compter et deux (2) ou trois (3) lancers francs seront accordés."},
{"id":"96","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Un joueur est en action de tir lorsqu'il frappe le ballon en direction du panier","feedback":"Art 15.1.1 : Il y a tir au panier lorsqu'un joueur tape le ballon vers le panier ou le smash dans le panier."},
{"id":"97","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Alors que l’équipe A part en contre-attaque, l’entraîneur de l’équipe B conteste de façon véhémente\r\nauprès de l’arbitre car il considère qu’une faute sur un de ses joueurs a été oubliée. L’arbitre lui siffle\r\nune faute technique alors que le joueur A5, qui tire au panier, détient encore le ballon. Le panier est\r\nmarqué. Faut-il accorder le panier ?","feedback":"Art 10.4 : Dans cette situation d'exception de ballon mort, le panier ne doit pas compter car la faute sifflée n'est pas commise par un joueur de l'équipe adverse mais une faute technique entraîneur."},
{"id":"98","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le joueur A5 commence une action de tir en double pas. B16 tente de le contrer mais tape sur son bras. Au moment de cette faute, il s'agit de la 2ème faute de l'équipe A. A14 effectue finalement une nouvelle action de tir. Le panier est manqué. L'arbitre ne doit pas donner de lancer-francs à A14.","feedback":"Art 15.1.3 Une action de tir se termine quand une nouvelle action de tir commence"},
{"id":"99","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L'équipe A bénéficie d'une remise en jeu avec comme temps affiché au chronomètre 0.2 seconde. Alors que le ballon est en l'air sur la passe de remise en jeu, le joueur A10  fait une claquette pour tirer au panier. Le panier est marqué. L'arbitre accorde le panier. L'arbitre a-t-il fait une juste application du règlement ?","feedback":"Art 16.2.5 : Si le chronomètre de jeu indique 0.00.2 ou 0.00.1, seul un panier marqué en effectuant une claquette ou en smashant le ballon directement sera valable."},
{"id":"100","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Lors du dernier lancer franc de A6, le ballon rebondit sur le cercle et A8 le touche avant qu'il ne retombe dans le panier. L'arbitre doit accorder le panier à un point.","feedback":"Art 16.2.1 : Un panier réussi de la zone de panier à deux points compte deux points."},
{"id":"101","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A10 tire à trois points. B5 qui est dans la zone à deux points, tente de le contrer dans la phase montante, mais touche seulement le ballon. Le panier est marqué.","feedback":"Art 16.2.1 : Un panier réussi de la zone de panier à trois points compte trois points."},
{"id":"102","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A15 effectue une remise en jeu. Il fait la passe et B10 qui défend (dans la zone à trois points) dévie le ballon et le ballon entre dans le panier.","feedback":"Art 16.2.2 : Si un joueur marque accidentellement un panier du terrain dans son propre panier, le panier compte deux points et doit être inscrit comme ayant été marqué par le capitaine en jeu de l'équipe adverse."},
{"id":"103","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le joueur A7 qui vient d'entrer intercepte le ballon sur une remise en jeu de l'équipe B ligne de fond et marque accidentellement dans son propre panier. Deux points seront accordés à l'équipe B (au nom du capitaine B sur le terrain)","feedback":"Art 16.2.2 : Si un joueur marque accidentellement un panier du terrain dans son propre panier, le panier compte deux points et doit être inscrit comme ayant été marqué par le capitaine en jeu de l'équipe adverse."},
{"id":"104","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Lors de la lutte pour le ballon au rebond, le joueur B6 tape la ballon qui entre dans son propre panier. L'arbitre doit refuser le panier. C'est un cas d'entre-deux.","feedback":"Art 16.2.2 : Si un joueur marque accidentellement un panier du terrain dans son propre panier, le panier compte deux points et doit être inscrit comme ayant été marqué par le capitaine en jeu de l'équipe adverse."},
{"id":"105","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Il reste 0,2 (deux dixièmes) seconde à jouer. Le joueur B8 qui effectue la remise en jeu passe le ballon à B5 près du panier. B5 prend le ballon à deux mains et tire immédiatement. Le panier doit être accordé.","feedback":"Art 16.2.5 : Si le chronomètre de jeu indique 0.2 ou 0.1, seul un panier marqué en effectuant une claquette ou en smashant le ballon directement sera valable."},
{"id":"106","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A10 bénéficie d’une remise en jeu. Alors qu’il détient le ballon, les mains de A10 coupent le plan vertical de la ligne de touche et le ballon se trouve donc au-dessus du terrain de jeu. B8 attrape le ballon qui se trouve dans les mains de A10 sans provoquer de contact physique avec A10. L’action est elle légale ?","feedback":"Interprétations, Art 17, disposition n°1 : B8 est intervenu sur la remise en jeu et de ce fait, il a retardé la reprise du jeu. Un avertissement doit être donné à B8 et communiqué à l’entraîneur B et cet avertissement doit s’appliquer à tous les joueurs de l’équipe B pour le restant de la rencontre. Toute répétition d’action similaire par n’importe quel joueur de l’équipe B peut entraîner une faute technique."},
{"id":"107","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Après une violation de l'équipe B, A13 reçoit le ballon de la part de l'arbitre pour la remise en jeu. A13 remet le ballon de main à main à A12 à l'extérieur du terrain pour qu'A12 puisse faire la remise en jeu à sa place. L'arbitre siffle une violation. L'arbitre a-t-il fait une juste application du règlement ?","feedback":"Interprétations Art 17, disposition n°3 : C'est une violation de A12, car il franchit la ligne de touche avant que le ballon lancé par A13 ait franchi la ligne de touche."},
{"id":"108","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Lors de la dernière minute de la rencontre, A4 tente deux lancers francs. Pendant le second lancer franc, A4 met le pied sur la ligne de lancer franc et une violation est sifflée. L’équipe B demande un temps-mort. Le jeu reprendra par une remise en jeu de l'équipe B en zone avant à hauteur de la ligne de remise en jeu.","feedback":"Interprétations Art 17 : Le jeu doit reprendre par une remise jeu de l’équipe B depuis le point de remise en jeu de la zone avant de l’équipe B, à l’opposé de la table de marque"},
{"id":"109","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Dans les deux dernières minutes de la rencontre, un \"marcher\" est sifflé à A7 qui faisait un lay up. L'entraîneur A demande un temps-mort. La remise en jeu pour l'équipe B se fera au niveau de la ligne de remise en jeu en zone avant.","feedback":"Art 17.2.4 : Lorsque le chronomètre de jeu indique deux minutes ou moins dans la quatrième période, et qu'un temps-mort est accordé à l'équipe bénéficiant de la possession du ballon dans sa zone arrière, la remise en jeu qui suivra devra être administrée au niveau de la ligne de remise en jeu de la zone avant de cette équipe."},
{"id":"110","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Il reste 1mn39 sec à jouer dans le dernier quart-temps lorsque l'équipe B marque un panier. Un temps mort est accordé à l'équipe A. La remise en jeu pour l'équipe A se fera au niveau de la ligne de remise en jeu en zone avant.","feedback":"Art 17.2.4 : Lorsque le chronomètre de jeu indique deux minutes ou moins dans la quatrième période, et qu'un temps-mort est accordé à l'équipe bénéficiant de la possession du ballon dans sa zone arrière, la remise en jeu qui suivra devra être administrée au niveau de la ligne de remise en jeu de la zone avant de cette équipe."},
{"id":"111","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L'équipe B vient de marquer un panier. A7 effectue la remise en jeu ligne de fond.","feedback":"Art 17.2.7 : A la suite d'un panier réussi du terrain, …, remise en jeu à n'importe quel endroit derrière la ligne de fond. \r\nLe joueur effectuant la remise en jeu peut se déplacer latéralement, …, et le ballon peut être passé entre coéquipier se trouvant sur ou derrière la ligne de fond, ..., (dans un) délai de cinq secondes."},
{"id":"112","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Dans les deux dernières minutes de la rencontre, A8 remonte le ballon dans la zone arrière de son\r\néquipe. 4 sec se sont écoulées lorsque B4 chasse le ballon hors du terrain. L'entraîneur A demande un temps mort. A la reprise du jeu, la remise en jeu se fera de la ligne de remise en jeu de la zone avant de cette équipe à l'opposé de la table de marque","feedback":"art 17.2.4 (modifications 2012) : la remise en jeu qui suivra devra être administrée au\r\nniveau de la ligne de remise en jeu de la zone avant de cette équipe à l'opposé de la table de marque."},
{"id":"113","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A10 effectue une remise en jeu ligne de fond. Son défenseur direct lui tourne le dos. A10 décide alors de lancer le ballon dans le dos de son défenseur, d'entrer sur le terrain, de récupérer le ballon et de tirer au panier. L'arbitre a sifflé violation. L'arbitre a pris la bonne décision.","feedback":"Art 17.3.1 : Le joueur effectuant la remise en jeu ne doit pas toucher le ballon sur le terrain de jeu avant qu'il ait touché un autre joueur."},
{"id":"114","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"En voulant faire une passe à un coéquipier dans la zone restrictive, le joueur A8, qui effectue la remise en jeu ligne de touche, lance la ballon directement dans le panier et marque. Cette action est légale et trois points sont accordés.","feedback":"Art 17.3.1. : Le joueur effectuant la remise en jeu ne doit pas faire en sorte que le ballon pénètre directement dans le panier."},
{"id":"115","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Lors d'une REJ par A4, ce dernier remet le ballon dans les mains de A5 pour éviter l'interception du ballon par B6 qui exerce une forte pression défensive sur A5. Cette situation est-elle légale ?","feedback":"Interprétations Art 17 - Disposition 2\r\nLors d’une remise en jeu, le joueur effectuant la remise en jeu doit passer le ballon (mais pas le donner de main à main) à un coéquipier sur le terrain de jeu."},
{"id":"116","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Lors d'une REJ de l'extérieur du terrain, A8 lance le ballon en direction du panier pour une tentative\r\nde claquette par A12. Ce dernier manque le ballon qui pénètre dans le panier sans avoir été touché\r\npar un joueur sur le terrain. Les arbitres doivent-ils accorder le panier ?","feedback":"Art 17.3.1 : le joueur effectuant la remise en jeu ne doit pas faire en sorte que le ballon pénètre directement dans le panier. Le panier doit donc être refusé et le jeu doit reprendre par une REJ par l'équipe B à l'endroit de la REJ initiale."},
{"id":"117","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A4 effectue la remise en jeu. A5 à qui est adressée la passe est sous pression de B4. A5 s'empare\r\ndu ballon avant qu'il ait franchi complètement la verticale de la ligne de touche.\r\nC'est une action légale de A5.","feedback":"Interprétations Article 17 Disposition 1\r\nAvant que le joueur ait relâché le ballon lors de la remise en jeu, il est possible que le mouvement de lancer fasse que les mains du joueur coupent le plan vertical de la ligne de touche séparant l’intérieur de l’extérieur du terrain de jeu. Dans de telles situations, il est toujours de la responsabilité du joueur défenseur d’éviter d’intervenir sur la remise en jeu en touchant le ballon lorsqu’il est encore entre les mains du joueur effectuant la remise en jeu."},
{"id":"118","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Dans les deux dernières minutes de la rencontre, A5 bénéficie de 2 LF. Lors du 1er LF, l'équipe A\r\ndemande un TM. A5 commet une violation sur son 2ème LF.\r\nEst-ce que la remise en jeu aura lieu à la ligne de remise en jeu de la zone avant pour l'équipe B à l’opposé de la table de marque ?","feedback":"Art 17.2.4 \r\nLorsque le chronomètre de jeu indique 2 :00 minutes ou moins dans la quatrième période et dans chacune des prolongations, et qu’un temps-mort est accordé à l’équipe bénéficiant de la possession du ballon dans sa zone arrière, la remise en jeu qui suivra devra être administrée au niveau de la ligne de remise en jeu de la zone avant de cette équipe à l’opposé de la table de marque. A la suite d’une faute personnelle commise par un joueur de l’équipe qui contrôle un ballon vivant ou de l’équipe qui a droit au ballon, la remise en jeu consécutive doit être effectuée au point le plus proche de l’infraction."},
{"id":"119","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Il reste 1'50'' dans le 4ème ¼ temps, l'équipe A bénéficie d'une remise en jeu dans sa zone arrière\r\net l'équipe B demande un temps mort. La remise en jeu doit-elle être effectuée au niveau de la ligne médiane ?","feedback":"Art 17.2.4 \r\nLorsque le chronomètre de jeu indique 2 :00 minutes ou moins dans la quatrième période et dans chacune des prolongations, et qu’un temps-mort est accordé à l’équipe bénéficiant de la possession du ballon dans sa zone arrière, la remise en jeu qui suivra devra être administrée au niveau de la ligne de remise en jeu de la zone avant de cette équipe à l’opposé de la table de marque. A la suite d’une faute personnelle commise par un joueur de l’équipe qui contrôle un ballon vivant ou de l’équipe qui a droit au ballon, la remise en jeu consécutive doit être effectuée au point le plus proche de l’infraction."},
{"id":"120","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Dans les deux dernières minutes du 4ème QT, suite à un panier marqué par B6, l’équipe A bénéficie\r\nde la REJ derrière la ligne de fond. L’entraineur A demande un TM puis l’entraineur B demande un TM\r\nà son tour. Où la REJ aura-t-elle lieu ?","feedback":"Art 17.2.4 (modifications 2012) : la remise en jeu qui suivra devra être administrée au niveau de la ligne de remise en jeu de la zone avant de cette équipe à l'opposé de la table de marque."},
{"id":"121","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Une équipe ne répondant pas à l'avertissement et prolongeant son retard de retour sur le terrain au delà de la minute règlementaire du temps-mort doit être sanctionnée d'un temps mort supplémentaire. A défaut d'en avoir un de disponible, une faute technique de type \"B\" sanctionnera son coach.","feedback":"Interprétations Art.18\/19 disposition n°8 - une faute technique de type \"B\" sanctionnera son coach."},
{"id":"122","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"B4 est sanctionné d'une 5ème faute.  Un temps mort a été demandé par l'équipe B. L’occasion de temps-mort commence seulement après que toute la communication avec la table de marque a été terminée et que le remplaçant de B4 est devenu joueur. Cependant les équipes sont autorisées à rejoindre leur banc d’équipe si elles sont conscientes qu’un temps-mort a été demandé même si la période de temps-mort n’a pas formellement commencé.","feedback":"Interprétations Art.18\/19 disposition n°4\r\nSi, à la suite d’une demande de temps-mort, une faute est commise par une ou l’autre équipe, le temps-mort ne peut pas commencer tant que l’arbitre n’a pas terminé la communication relative à cette faute avec la table de marque. Dans le cas d’une cinquième faute d’un joueur, cette communication inclut la procédure nécessaire au remplacement. Une fois celle-ci terminée, la période de temps-mort doit commencer lorsque l’arbitre siffle et fait le signal de temps-mort."},
{"id":"123","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Après que le ballon a quitté les mains de l'arbitre lors de l’entre-deux initial, mais avant qu'il soit légalement frappé, le sauteur A5 commet une violation et le ballon est attribué à l’équipe B pour une remise en jeu. A cet instant, l'entraîneur demande un temps-mort. Ce temps-mort doit être accordé.","feedback":"Interprétations Art 18\/19 - Bien que la rencontre ait déjà commencé, le temps-mort ou le remplacement ne doit pas être accordé parce que le chronomètre de jeu n’a pas encore démarré."},
{"id":"124","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Une occasion de temps-mort vient juste de se terminer lorsque l’entraîneur A se précipite vers la table de marque en demandant à voix haute un remplacement. Le marqueur réagit et fait retentir le signal par erreur. L’arbitre siffle pour interrompre le jeu et accorde le remplacement. L'arbitre a fait une juste application du règlement.","feedback":"Interprétations Art 18\/19 - Du fait de l'interruption du jeu par l’arbitre, le ballon est mort et le chronomètre de jeu demeure arrêté. Il en résulte que cela devrait être une occasion de temps-mort ou de remplacement. Cependant, parce que la demande a été faite trop tard, le remplacement ou le temps-mort ne devra pas être accordé. Le jeu doit reprendre immédiatement."},
{"id":"125","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"La durée d'un temps-mort est de 50 secondes","feedback":"Art 18.2.1 : Chaque temps-mort doit durer une minute."},
{"id":"126","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Pour qu'une occasion de temps-mort commence, il faut :","feedback":"Art 18.2.3 : Une occasion de temps-mort commence lorsque :\r\n     - le ballon devient mort, que le chronomètre de jeu est arrêté\r\n     - à la suite du dernier lancer-franc réussi\r\n     - un panier est réussi, seulement pour l'équipe adverse de celle qui a marqué"},
{"id":"127","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L'entraîneur B n'ayant utilisé que deux temps-morts en deuxième mi-temps peut utiliser son troisième temps-mort lors de la prolongation.","feedback":"Art 18.2.6 : Les temps-morts non utilisés ne peuvent pas être reportés à la mi-temps ou à la prolongation suivante."},
{"id":"128","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L'entraîneur A a demandé un temps-mort. Juste avant que le marqueur siffle pour le demander à l'arbitre, l'entraîneur A annule son temps mort. Ceci est légal.","feedback":"Art 18.3.2 : Une demande de temps-mort peut être retirée seulement avant que le signal du marqueur ait retenti pour cette demande."},
{"id":"129","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L'entraîneur B a demandé un temps mort. L'arbitre siffle une violation et le marqueur siffle pour le répercuter. Immédiatement, l'entraîneur B demande d'annuler son temps-mort. L'arbitre a raison d'annuler le temps-mort.","feedback":"Art 18.3.2 : Une demande de temps-mort peut être retirée seulement avant que le signal du marqueur ait retenti pour cette demande."},
{"id":"130","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Dans les deux dernières minutes de la rencontre, l'équipe A marque un panier. Le chronomètre de jeu est immédiatement arrêté. L'entraîneur A peut alors prendre un temps-mort.","feedback":"Art 18.2.8 : Aucun temps-mort ne peut être accordé à l'équipe ayant marqué, lorsque le chronomètre de jeu indique 2:00 minutes ou moins dans la quatrième période à la suite d'un panier réussi du terrain."},
{"id":"131","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Dans les deux dernières minutes de la rencontre, l'équipe A marque un panier. Le chronomètre de jeu est immédiatement arrêté. L'arbitre siffle car le ballon est dans les tribunes. L'entraîneur A peut alors prendre un temps-mort.","feedback":"Art 18.2.8 : Aucun temps-mort ne peut être accordé à l'équipe ayant marqué, lorsque le chronomètre de jeu indique 2:00 minutes ou moins dans la quatrième période à la suite d'un panier réussi du terrain, à moins qu'un arbitre n'ait interrompu le jeu."},
{"id":"132","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A4 bénéficie de deux lancers-francs. L'équipe A ou B demande un temps-mort après la première tentative de lancer franc. Le temps-mort est immédiatement accordé. C'est légal.","feedback":"Interprétations Art 18\/19, disposition n°3, exemple 1 b) : A4 bénéficie de deux lancers-francs. L'équipe A ou B demande un temps-mort après la première tentative de lancer franc… Le temps-mort est accordé après le dernier lancer franc s'il est réussi"},
{"id":"133","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A4 bénéficie de deux lancers-francs. L'équipe A ou B demande un  temps-mort après la réussite du second lancer franc, mais avant que le ballon soit à la disposition du joueur effectuant la remise en jeu. Le  temps-mort est immédiatement accordé. C'est légal.","feedback":"Interprétations Art 18\/19, disposition n°3, exemple 1 c) : A4 bénéficie de deux lancers-francs. L'équipe A ou B demande un temps-mort après la réussite du second lancer franc mais avant que le ballon soit à la disposition du joueur effectuant la remise en jeu.… Le temps-mort est immédiatement accordé avant la remise en jeu."},
{"id":"134","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A4 bénéficie de deux lancers-francs. L'équipe A ou B demande un  temps-mort avant que le ballon soit à la disposition du tireur de lancer franc A4. Le  temps-mort doit être accordé immédiatement. C'est légal.","feedback":"Interprétations Art 18\/19, disposition n°3, exemple 1 a) : A4 bénéficie de deux lancers-francs. L'équipe A ou B demande un temps-mort avant que le ballon soit à la disposition du tireur de lancer franc A4. … Le temps-mort est immédiatement accordé avant la première tentative de lancer franc."},
{"id":"135","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A4 bénéficie de deux lancers-francs. L'équipe A ou B demande un  temps-mort après la réussite du second lancer franc, après que le ballon est à la disposition du joueur effectuant la remise en jeu. Le  temps-mort est immédiatement accordé. C'est légal.","feedback":"Interprétations Art 18\/19, disposition n°3, exemple 1 d) : A4 bénéficie de deux lancers-francs. L'équipe A ou B demande un temps-mort après la réussite du second lancer franc mais après que le ballon est à la disposition du joueur effectuant la remise en jeu… Le temps-mort n'est pas accordé."},
{"id":"136","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L'équipe A bénéficie de 2LF et du ballon suite à une FT. L'équipe A demande un temps mort\r\npendant le 2ème LF qui est réussi. La table signale alors la demande de temps mort. Le temps mort doit-il être refusé ?","feedback":"Art 18.3.6 : le temps-mort doit être accordé s'il est suivi d'une REJET dans le prolongement de la ligne médiane."},
{"id":"137","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Les deux entraîneurs ont fait une demande de TM (A puis B). A5 est victime d'une faute sur un dunk réussi. A quelle équipe le TM doit-il être accordé ?","feedback":"Art 18.2.7 :  Un temps-mort est imputé à l’équipe de l’entraîneur qui en a fait la demande en premier à moins que le temps-mort soit accordé à la suite d’un panier réussi du terrain par les adversaires et sans qu’aucune infraction n’ait été sifflée."},
{"id":"138","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Un temps mort prend fin lorsque l'arbitre siffle et fait signe aux équipes de revenir sur le terrain ?","feedback":"Art 18.3.3 : une période de temps-mort prend fin lorsque l'arbitre fait signe aux équipes de revenir sur le terrain de jeu."},
{"id":"139","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le joueur A6 est sanctionné de sa cinquième faute personnelle. L’entraîneur de l’équipe B\r\ndemande un TM au même moment. L’arbitre doit-il faire la gestuelle du remplacement avant celle du TM ?","feedback":"Interprétations : Art 18\/19 Disposition 4 Exemple 1\r\nTemps mort après communication de faute\r\nL’entraîneur A demande un temps-mort après quoi la cinquième faute de B4 est sifflée.\r\nInterprétation :\r\nL’occasion de temps-mort commence seulement après que toute la communication avec la table de marque relative à la faute a été terminée et que le remplaçant de B4 est devenu joueur."},
{"id":"140","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Suite à un panier marqué par l'équipe A, le ballon est dans les mains de B6 derrière la ligne de fond\r\nlorsque l'entraîneur B se précipite à la table de marque pour demander un TM. Le marqueur réagit\r\nprécipitamment et fait retentir son signal par erreur. Alors que le ballon vient de quitter les mains de\r\nB6, les arbitres sifflent et arrêtent le jeu.\r\nLe jeu ayant été interrompu par les arbitres, doivent-ils finalement accorder le TM ?","feedback":"Interprétation : Art 18\/19 Disposition 7 Exemple 1\r\n\r\nSuite au coup de sifflet de l'arbitre, le ballon est mort et le chronomètre reste arrêté, conduisant à ce qui serait normalement une occasion de temps-mort. Cependant, comme la demande a été faite trop tard, le temps-mort ne doit pas être accordé. Le jeu doit reprendre immédiatement."},
{"id":"141","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A4 marque un panier alors que le chronomètre de jeu indique 2:02 dans la dernière période.\r\nL’entraineur A a demandé un temps-mort. Dès que le chronomètre de jeu indique 2:00 minutes, et\r\nalors que le ballon n’est pas encore à disposition de l’équipe B pour la remise en jeu, le\r\nchronométreur doit stopper le chronomètre de jeu et le marqueur doit signaler la demande de tempsmort?","feedback":"Art 18.2.8 : \r\nAucun temps-mort ne peut être accordé à l’équipe ayant marqué, lorsque le chronomètre de jeu indique 2 :00 minutes ou moins dans la quatrième période et dans chacune des prolongations à la suite d’un panier réussi du terrain, à moins qu’un arbitre n’ait interrompu le jeu."},
{"id":"142","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Suite à la réparation de 1 LF d’une faute technique dans les 2 dernières minutes du 4ème ¼ temps infligée à l’entraîneur A et avant la remise en jeu, l'entraîneur B demande un temps-mort.\r\nOù s’effectuera la remise en jeu suite au temps mort ?","feedback":"Interprétations 2012,  Art 18, Disposition 6.\r\n\r\nQue les LF soient réussis ou non, et quel que soir l'entraîneur demandant le temps-mort, une remise en jeu devra être accordée à l'équipe B dans le prolongement de la ligne médiane face à la table de marque avec une nouvelle période de 24 secondes, et même si nous sommes dans les 2 dernières minutes."},
{"id":"143","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"l'entraîneur de l'équipe A n'a encore pas pris ses temps-morts dans la 4ème période. Son équipe encaisse un panier alors qu'il reste 2.00 à jouer. il décide de prendre un temps-mort. Combien pourra-t-il en prendre à la suite de celui-ci ?","feedback":""},
{"id":"144","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le ballon est en l'air lors d'un tir au panier de B10 lorsque l'appareil des 24 secondes retentit. Le panier est marqué. L'arbitre siffle alors par erreur. Le marqueur fait alors retentir son signal pour demander le remplacement de B5.\r\nLes arbitres doivent-ils refuser le remplacement?","feedback":"Art: 19 - Il s'agit d'une occasion de remplacement puisque le coup de sifflet de l'arbitre rend le ballon mort et arrête le chronomètre de jeu."},
{"id":"145","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Au cours de la première période, B7 est sanctionné d’une violation d’intervention illégale sur un tir de A4. Au moment où la violation se produit, des remplaçants de l'équipe B attendent pour entrer en jeu près de la table de marque. Comme le panier est accordé, ce n'est pas une occasion de remplacement.","feedback":"Interprétations Art.18\/19 disposition n°7 - La violation fait que le chronomètre de jeu est arrêté et que le ballon devient mort. Les remplacements ou temps-mort doivent être autorisés."},
{"id":"146","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Alors que le jeu est en cours, il est découvert que l’équipe A a plus de cinq joueurs sur le terrain de jeu. Au moment de la découverte, l’équipe A contrôle le ballon. Le jeu doit être immédiatement arrêté. Le joueur qui est entré (ou resté) en jeu illégalement doit être retiré du jeu et une faute technique \"B\" doit être infligée à l’encontre de l’entraîneur de l’équipe A.","feedback":"Interprétations Art 18\/19, disposition n°5 a) - Le jeu doit être immédiatement arrêté. Le joueur qui est entré (ou resté) en jeu illégalement doit être retiré du jeu et une faute une faute technique \"B\" doit être infligée à l’encontre de l’entraîneur de l’équipe A."},
{"id":"147","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Une occasion de remplacement prend fin lorsque le ballon est à la disposition d'un joueur pour un premier ou unique lancer franc.","feedback":"Art 19.2.3 : Une occasion de remplacement prend fin lorsque le ballon est à la disposition d'un  joueur pour un premier ou unique lancer franc."},
{"id":"148","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Suite à un panier marqué par l'équipe B dans le deuxième quart-temps, avant que l'équipe A fasse la remise en jeu, le marqueur peut siffler remplacement pour un remplaçant de l'équipe A.","feedback":"Art 19.2 : Une occasion de remplacement commence lorsque le ballon devient mort et que le chronomètre de jeu est arrêté."},
{"id":"149","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L'équipe B marque un panier dans le dernier quart-temps à une minute de la fin du temps de jeu. Avant que l'équipe A ne dispose du ballon pour la remise en jeu, le marqueur peut demander un remplacement pour l'équipe A.","feedback":"Art 19.2.2 : Une occasion de remplacement commence lorsque pour l'équipe qui ne marque pas, lorsqu'un panier du terrain est marqué alors que le chronomètre de jeu indique 2:00 minutes ou moins, dans la quatrième période."},
{"id":"150","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Une occasion de remplacement prend fin lorsque le ballon est à la disposition d'un joueur pour une remise en jeu.","feedback":"Art 19.2.3 : Une occasion de remplacement prend fin lorsque le ballon est à la disposition d'un joueur pour une remise en jeu."},
{"id":"151","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le joueur B4 est remplacé. B6 entre sur le terrain. Puis l'entraîneur A demande un temps-mort. Le temps mort est accordé. A la fin du temps-mort, B4 peut revenir sur le terrain","feedback":"Art 19.2.4 : Un joueur qui est devenu remplaçant ne peut revenir en jeu jusqu'à ce que le ballon redevienne mort après une phase de marche du chronomètre de jeu."},
{"id":"152","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le joueur B4 est remplacé. B6 entre sur le terrain. Puis une faute technique est sifflée à l'entraîneur A. B4 peut revenir sur le terrain","feedback":"Art 19.2.4 : Un joueur qui est devenu remplaçant ne peut revenir en jeu jusqu'à ce que le ballon redevienne mort après une phase de marche du chronomètre de jeu."},
{"id":"153","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L'équipe B marque un panier dans le dernier quart-temps à une minute de la fin du temps de jeu. Avant que l'équipe A ne dispose du ballon pour la remise en jeu, l'arbitre siffle car le terrain est glissant. Le remplaçant B6 peut alors entrer en jeu.","feedback":"Art 19.2.5 : Aucun remplacement ne peut être accordé à l'équipe ayant marqué lorsque le chronomètre de jeu est arrêté à la suite d'un panier du terrain réussi dans les deux dernières minutes de la quatrième période à moins qu'un arbitre ait interrompu le jeu."},
{"id":"154","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le remplaçant B5 veut entrer en jeu.","feedback":"Art 19.3.1 : Seul un remplaçant a le droit de demander son remplacement. Il doit se rendre lui-même (non pas l'entraîneur ou l'entraîneur-adjoint) à la table de marque et demander clairement un remplacement en faisant correctement le geste conventionnel avec ses mains ou s'asseoir sur le siège de remplaçant."},
{"id":"155","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le remplaçant A9 a demandé un remplacement. Juste avant que le marqueur siffle pour le demander à l'arbitre, A9 annule son remplacement. Ceci est légal.","feedback":"Art 19.3.2 : Une demande de remplacement peut être retirée seulement avant que le signal du marqueur ait retenti pour cette demande."},
{"id":"156","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le remplaçant B12 a demandé un remplacement. L'arbitre siffle une violation et le marqueur siffle pour le demander à l'arbitre. Immédiatement, B12 demande d'annuler le remplacement. L'arbitre a raison d'annuler le remplacement.","feedback":"Art 19.3.2 : Une demande de remplacement peut être retirée seulement avant que le signal du marqueur ait retenti pour cette demande."},
{"id":"157","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le remplaçant doit rester à l'extérieur des lignes délimitant le terrain jusqu'à ce que l'arbitre siffle, fasse le signal de remplacement et lui fasse signe de pénétrer sur le terrain de jeu.","feedback":"Art 19.3.4 : Le remplaçant doit rester à l'extérieur des lignes délimitant le terrain jusqu'à ce que l'arbitre siffle, fasse le signal de remplacement et lui fasse signe de pénétrer sur le terrain de jeu."},
{"id":"158","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Une occasion de remplacement vient juste de se terminer lorsque l'entraîneur A se précipite vers la table de marque en demandant à voix haute un temps-mort. Le ballon est à la disposition du joueur quand le marqueur réagit et fait retentir le signal pour la demande de temps mort. L'arbitre siffle et interrompt le jeu. Du fait de l'interruption du jeu par l'arbitre, le ballon est mort et le chronomètre de jeu arrêté. L'arbitre doit accorder le temps mort.","feedback":"Art 18.2.4 : Une occasion de temps-mort prend fin lorsque le ballon est à la disposition du joueur pour une remise en jeu ou un 1er ou unique LF.\r\nInterprétations 18\/19, disposition 7, exemple 1 : Du fait de l'interruption du jeu par l'arbitre, le ballon est mort et le chronomètre de jeu demeure arrêté. Il en résulte que cela devrait être une occasion de TM ou de remplacement. Cependant, parce que la demande a été faitre trop tard, le remplacement ou le TM ne devra pas être accordé. Le jeu doit reprendre immédiatement."},
{"id":"159","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A4 bénéficie de deux lancers-francs. L'équipe A ou B demande un remplacement après la première tentative de lancer franc. Le remplacement est immédiatement accordé. C'est légal.","feedback":"Interprétations Art 18\/19, disposition n°3, exemple 1 b) : A4 bénéficie de deux lancers-francs. L'équipe A ou B demande un remplacement après la première tentative de lancer franc… Le remplacement est accordé après le dernier lancer franc s'il est réussi"},
{"id":"160","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A4 bénéficie de deux lancers-francs. L'équipe A ou B demande un remplacement après la réussite du second lancer franc, mais avant que le ballon soit à la disposition du joueur effectuant la remise en jeu. Le remplacement est immédiatement accordé. C'est légal.","feedback":"Interprétations Art 18\/19, disposition n°3, exemple 1 c) : A4 bénéficie de deux lancers-francs. L'équipe A ou B demande un remplacement après la réussite du second lancer franc mais avant que le ballon soit à la disposition du joueur effectuant la remise en jeu.… Le remplacement est immédiatement accordé avant la remise en jeu."},
{"id":"161","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A4 bénéficie de deux lancers-francs. L'équipe A ou B demande un remplacement avant que le ballon soit à la disposition du tireur de lancer franc A4. Le remplacement doit être accordé immédiatement. C'est légal.","feedback":"Interprétations Art 18\/19, disposition n°3, exemple 1 a) : A4 bénéficie de deux lancers-francs. L'équipe A ou B demande un remplacement avant que le ballon soit à la disposition du tireur de lancer franc A4. … Le remplacement est immédiatement accordé avant la première tentative de lancer franc."},
{"id":"162","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A4 bénéficie de deux lancers-francs. L'équipe A ou B demande un remplacement après la réussite du second lancer franc, après que le ballon soit à la disposition du joueur effectuant la remise en jeu. Le remplacement est immédiatement accordé. C'est légal.","feedback":"Interprétations Art 18\/19, disposition n°3, exemple 1 d) : A4 bénéficie de deux lancers-francs. L'équipe A ou B demande un remplacement après la réussite du second lancer franc mais après que le ballon est à la disposition du joueur effectuant la remise en jeu… Le remplacement n'est pas accordé."},
{"id":"163","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L'équipe A bénéficie de 2LF et du ballon suite à une faute antisportive. Lors du 1er LF, l'équipe B\r\ndemande un remplacement. Le 2ème LF est raté et la table signale la demande de remplacement.\r\nLe remplacement doit-il être accordé ?","feedback":"Art 19.2.2 : une occasion de remplacement commence pour les 2 équipes lorsque le ballon devient mort à la suite du dernier ou unique LF réussi."},
{"id":"164","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A8 qui bénéficie de 2 LF (+ remise en jeu)  est blessé. Il est remplacé par A9. Avant le 1er LF, le\r\nmarqueur signale une demande de remplacement de A9.\r\nA9 peut-il être remplacé s'il réussit le second LF ?","feedback":"Art 19.2.4 : un joueur qui est devenu remplaçant ou le remplaçant qui est devenu joueur ne peut revenir en jeu ou quitter le terrain jusqu'à ce que le ballon redevienne mort après une phase de jeu (ici, il n'y a pas eu de phase de chronomètre de jeu)"},
{"id":"165","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A6 tire son dernier LF et le réussit. Alors que le ballon n'est pas encore à disposition de B6 pour la\r\nRJ, la table intervient pour demander un remplacement pour l'équipe B.\r\nDoit-on accorder le remplacement à l'équipe B ?","feedback":"Art 19.2.3 : une occasion de remplacement prend fin lorsque le ballon est à la disposition d'un joueur pour une remise en jeu."},
{"id":"166","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A6 se blesse lors d'un tir. Il est remplacé par A4 qui tire ses lancers francs. Le dernier LF est raté\r\nmais lors du rebond une faute est sifflée à A7 avant que le ballon soit touché par un joueur.\r\nA4 peut-il être remplacé ?","feedback":"Art 19.2.4 : un joueur qui est devenu remplaçant ou le remplaçant qui est devenu joueur ne peut revenir en jeu ou quitter le terrain jusqu'à ce que le ballon redevienne mort après une phase de jeu (ici, il n'y a pas eu de phase de chronomètre de jeu)"},
{"id":"167","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le signal des 24 secondes retentit alors que le ballon est en l'air à la suite d'un tir tenté par B15. Le\r\npanier est réussi. C'est une occasion de remplacement pour les 2 équipes puisque le signal a retenti.","feedback":"Art 19.2.2 : il faut que le chronomètre de jeu soit arrêté\r\n\r\nArt 29.1.2 Art 29.1.2 \r\nLorsqu’il y a un tir au panier près de la fin de la période des vingt-quatre (24) secondes et que le signal retentit alors que le ballon est en l’air : \r\n• si le ballon pénètre dans le panier, il n’y a pas de violation, le signal doit être ignoré et le panier doit compter, \r\n• si le ballon touche l’anneau mais ne pénètre pas dans le panier, il n’y a pas de violation, le signal doit être ignoré et le jeu doit continuer. \r\n• si le ballon ne touche pas l’anneau il y a violation. Cependant, si les adversaires ont pris immédiatement et clairement le contrôle du ballon, le signal doit être négligé et le jeu doit continuer. \r\n\r\nToutes les restrictions relatives au \"goal tending\" et aux interventions illégales doivent s’appliquer. \r\n\r\nInterprétations - Art 19 - Disposition 2 - Exemple B\r\n\r\nC'est une opportunité de remplacement uniquement pour l'équipe ne marquant pas le panier et seulement quand le chronomètre de jeu indique 2 :00 ou moins dans la quatrième période ou dans n’importe quelle prolongation, Si un remplacement est accordé à l'équipe n'ayant pas marqué, les adversaires peuvent également bénéficier d'un remplacement et les deux équipes peuvent bénéficier également d'un temps mort si elles le demandent."},
{"id":"168","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Une demande de remplacement ou de temps mort peut être annulée à tout moment avant que\r\nl'arbitre ne siffle pour l'accorder ?","feedback":"Art 19.3.2 : Une de remplacement ou de temps-mort peut être annulée seulement avant que le signal du marqueur ait retenti pour cette demande."},
{"id":"169","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Un remplacement a été demandé à la table par A6 qui se trouve assis sur la chaise des\r\nremplaçants. Une faute est sifflée et le marqueur signale la demande de remplacement alors que\r\nl'entraîneur rappelle son joueur et demande à annuler le remplacement. Peut-on annuler ce remplacement ?","feedback":"Art 19.3.2 : Une de remplacement ou de temps-mort peut être annulée seulement avant que le signal du marqueur ait retenti pour cette demande."},
{"id":"170","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L'équipe B n'est pas arrivée pour le match à l'heure prévue pour la rencontre. Après 30 minutes, l'arbitre effectue un entre-deux fictif, et l'équipe B a perdu la rencontre par forfait.","feedback":"Art 20.1 : Une équipe perd la rencontre par forfait si quinze minutes après l'heure fixée pour le commencement de la rencontre, elle n'est pas présente ou n'est pas en mesure d'aligner cinq joueurs prêts à jouer."},
{"id":"171","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L'équipe B n'est pas arrivée pour la rencontre à l'heure prévue. Après 15 minutes, l'arbitre effectue un entre-deux fictif, et l'équipe B a perdu la rencontre par forfait.","feedback":"Art 20.1 : Une équipe perd la rencontre par forfait si quinze minutes après l'heure fixée pour le commencement de la rencontre, elle n'est pas présente ou n'est pas en mesure d'aligner cinq joueurs prêts à jouer."},
{"id":"172","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L'équipe B a cinq joueurs pour commencer la rencontre, mais l'un d'entre-eux a un plâtre au bras. Il sera sur le terrain en tenue pour l'entre-deux, mais sortira dès le premier ballon mort et chronomètre de jeu arrêté. C'est légal.","feedback":"Art 20.1 : Une équipe perd la rencontre par forfait si quinze minutes après l'heure fixée pour le commencement de la rencontre, elle n'est pas présente ou n'est pas en mesure d'aligner cinq joueurs prêts à jouer."},
{"id":"173","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Alors qu'il ne reste que 2 joueurs de l'équipe A sur le terrain, le joueur A4 commet sa cinquième faute. La rencontre est alors arrêtée et l'équipe A perd la rencontre par défaut.","feedback":"Art 21.1 : Une équipe perd la rencontre par défaut si, au cours de la rencontre, le nombre de ses joueurs sur le terrain de jeu, prêts à jouer, est inférieur à deux."},
{"id":"174","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Alors qu'il ne reste que 3 joueurs de l'équipe B sur le terrain, le joueur B8 commet sa cinquième faute. La rencontre est alors arrêtée et l'équipe B perd la rencontre par défaut.","feedback":"Art 21.1 : Une équipe perd la rencontre par défaut si, au cours de la rencontre, le nombre de ses joueurs sur le terrain de jeu, prêts à jouer, est inférieur à deux."},
{"id":"175","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L'équipe B n'est pas arrivée pour la rencontre à l'heure prévue. Après 15 minutes, l'arbitre effectue un entre-deux fictif, et l'équipe B a perdu la rencontre par défaut.","feedback":"Art 21.1 : Une équipe perd la rencontre par défaut si, au cours de la rencontre, le nombre de ses joueurs sur le terrain de jeu, prêts à jouer, est inférieur à deux.\r\nDans le cas cité, elle perd la rencontre par forfait."},
{"id":"176","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A7 sort le ballon ligne de fond juste sous le panier. La remise en jeu sera donc pour l'équipe B, ligne de fond, à l'endroit précis où le ballon est sorti.","feedback":"Art 22.2 : Le ballon doit être remis à l'équipe adverse pour une remise en jeu à l'endroit le plus proche de l'infraction sauf directement derrière le panneau."},
{"id":"177","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A5 dribble dans sa zone avant entre la ligne médiane et la ligne à trois points. Une violation \"trois secondes\" est sifflée à A14. La remise en jeu aura lieu sur la ligne de touche à l'endroit le plus proche de la violation.","feedback":"Art 22.2 : Le ballon doit être remis à l'équipe adverse pour une remise en jeu à l'endroit le plus proche de l'infraction sauf directement derrière le panneau."},
{"id":"178","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A5 dribble dans sa zone avant entre la ligne médiane et la ligne à trois points. Une violation \"trois secondes\" est sifflée à A14. La remise en jeu aura lieu sur la ligne de fond à l'endroit le plus proche de la violation.","feedback":"Art 22.2 : Le ballon doit être remis à l'équipe adverse pour une remise en jeu à l'endroit le plus proche de l'infraction sauf directement derrière le panneau."},
{"id":"179","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A7 effectue une passe à A13 qui se situe proche de la ligne de fond. Alors que le ballon est en l'air, B12 intercepte le ballon en l'air, et avant de retomber à l'extérieur du terrain, lance le ballon dans les jambes de A13, ce qui envoie le ballon à l'extérieur du terrain.","feedback":"Art 23.1.2 : Le responsable d'un ballon qui sort des limites du terrain est le dernier joueur qui a touché ou été touché par le ballon avant qu'il sorte des limites du terrain."},
{"id":"180","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le joueur A4 dribble près de la ligne de touche. Il perd un peu l'équilibre, et met un pied à l'extérieur du terrain, sans toucher le ballon. Il revient dans le terrain et reprend son dribble. Cette action est légale.","feedback":"Art 23.1.2 : Le ballon est hors des limites du terrain lorsqu'il touche un joueur qui se trouve hors des limites du terrain."},
{"id":"181","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A9 tire au panier. Le ballon rebondit sur l'anneau et touche ensuite le dessus du panneau. Le ballon retombe dans les mains de A14 qui tire et marque un panier. L'arbitre doit :","feedback":"Art 23.1.2 :  Le ballon est hors des limites du terrain lorsqu'il touche la face arrière du panneau."},
{"id":"182","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A5 dribble et arrête son dribble près de la ligne de touche. B8 essaie de lui prendre le ballon des mains. Les deux joueurs tiennent fermement le ballon quand B8 met un pied sur la ligne de touche.","feedback":"Art 23.1.4 et 23.2.3 : Si un joueur se déplace à l'extérieur du terrain ou dans sa zone arrière pendant un ballon tenu, il y a situation d'entre-deux."},
{"id":"183","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A10 tire à trois points. Le ballon rebondit sur l'anneau, passe par-dessus le panneau et retombe derrière sans rien toucher. A9 récupère le ballon. Cette action est légale.","feedback":"Art 23.1.2 :  Le ballon est hors des limites du terrain lorsqu'il touche la face arrière du panneau."},
{"id":"184","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Alors que A5 et B6 tiennent fermement le ballon, B6 met le pied sur la ligne de touche.\r\nDoit-on siffler un ballon hors jeu?","feedback":"Art. 23.2.3 : si un joueur sort des limites du terrain ou retourne dans sa zone arrière\r\npendant un ballon tenu, il s’agit d’un cas d’entre-deux."},
{"id":"185","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A7 arrête son dribble et tire au panier, le ballon ne touche ni l’anneau, ni le panneau. A7 reprend son propre rebond. A7 peut-il reprendre son dribble ?","feedback":"Art 24.2 : Un joueur ne peut pas dribbler une seconde fois après avoir terminé son premier dribble à moins qu'il ait perdu le contrôle d'un ballon vivant sur le terrain de jeu par suite d'un tir au panier."},
{"id":"186","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"B8 dribble et le ballon lui échappe maladroitement des mains à la fin du dribble. Il reprend alors le ballon à deux mains. Il a le droit de redribbler.","feedback":"Art 24.2 : Un joueur ne peut pas dribbler une seconde fois après avoir terminé son premier dribble à moins qu'il ait perdu le contrôle d'un ballon vivant sur le terrain de jeu par suite d'une perte accidentelle du contrôle du ballon qui touche ou a été touché par un autre joueur."},
{"id":"187","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A12 dribble et le ballon lui échappe maladroitement des mains à la fin du dribble. Il reprend alors le ballon à deux mains. Cette action est légale.","feedback":"Art 24.1.3 : On considère que le ballon vivant a échappé au joueur ('fumble') lorsqu'il le perd maladroitement et qu'il en reprend le contrôle sur le terrain."},
{"id":"188","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A5 part en contre attaque et dribble. Entre son premier et son deuxième dribble, il a effectué trois pas. Cette action est légale.","feedback":"Art 24.1.2 : Il n'y a pas de limite quant au nombre de pas qu'un joueur peut faire quand le ballon n'est pas en contact avec sa main."},
{"id":"189","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A4 dribble en contre attaque. Après son premier dribble, il fait 3 pas avant de dribbler une deuxième fois. L'arbitre doit siffler.","feedback":"Art 24.1.2 : Il n'y a pas de limite quant au nombre de pas qu'un joueur peut faire quand le ballon n'est pas en contact avec sa main."},
{"id":"190","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L'arbitre doit siffler \"porter du ballon\" lorsque le ballon repose dans une ou deux mains d'un joueur et que ce dernier progresse.","feedback":"Art 24.1.2 : Un dribble prend fin lorsque le joueur (…) laisse reposer le ballon dans une ou les deux mains."},
{"id":"191","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A6 arrête son dribble et tient le ballon à deux mains. Son défenseur B8 tape sur le ballon qui rebondit par terre. A6 le reprend tout de suite. Il part ensuite en dribblant. Cette action est légale.","feedback":"Art 24.2 : Un joueur ne peut pas dribbler une seconde fois après avoir terminé son premier dribble à moins qu'il ait perdu le contrôle d'un ballon vivant sur le terrain de jeu par suite d'un ballon touché par un adversaire."},
{"id":"192","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A8 arrête son dribble et tient le ballon à deux mains. Son défenseur B7 tape sur le ballon qui rebondit par terre. A8 le reprend tout de suite. Il part ensuite en dribblant. L'arbitre siffle reprise de dribble. L'arbitre a fait une juste application du règlement de jeu.","feedback":"Art 24.2 : Un joueur ne peut pas dribbler une seconde fois après avoir terminé son premier dribble à moins qu'il ait perdu le contrôle d'un ballon vivant sur le terrain de jeu par suite d'un ballon touché par un adversaire."},
{"id":"193","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A4 dribble et s'arrête. B6 tape sur le ballon dans les mains de A4 sans que celui-ci perde le ballon,\r\npuis A4 dribble. Doit-on siffler une violation ?","feedback":"Art 24.2 : Un joueur ne peut pas dribbler une seconde fois après avoir terminé son premier dribble à moins qu'il ait perdu le contrôle d'un ballon vivant sur le terrain de jeu par suite d'une perte accidentelle du contrôle du ballon qui touche ou a été touché par un autre joueur."},
{"id":"194","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A5 tape la balle dans les mains de B6 qui vient d'arrêter de dribbler. Le ballon rebondit au sol.\r\nB6 le prend à deux mains puis dribble. Doit-on siffler une violation ?","feedback":"Art 24.2 : Un joueur ne peut pas dribbler une seconde fois après avoir terminé son premier dribble à moins qu'il ait perdu le contrôle d'un ballon vivant sur le terrain de jeu par suite d'une perte accidentelle du contrôle du ballon qui touche ou a été touché par un autre joueur."},
{"id":"195","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Un joueur plonge au sol, s'empare du ballon en roulant avant de passer le ballon. Cette action est légale.","feedback":"Interprétations Art 25, disposition n°1 : Rouler au sol avec le ballon constitue une violation"},
{"id":"196","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Alors qu'il est allongé au sol, A5 prend le contrôle du ballon. Ensuite A5 commence un dribble alors qu'il est encore allongé au sol et essaie de se relever tout en continuant de dribbler. L'arbitre siffle violation de marcher. L'arbitre a-t-il fait une juste application du règlement ?","feedback":"Interprétations Art 25, disposition n°1 : l'action de A5 est légale puisqu'il se relève sans arrêter de dribbler;"},
{"id":"197","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le joueur B5 intercepte une passe et attrape le ballon en l’air. Il retombe au sol en deux temps (pied gauche, puis pied droit). Il part en dribble en avançant son pied gauche avant que le ballon ait quitté sa main.","feedback":"Art 25.2.1 et Art 25.2.2 : Le premier pied posé est le pied de pivot donc le pied gauche. L'arbitre doit siffler marcher car le joueur ne peut pas lever son pied de pivot avant de lâcher le ballon."},
{"id":"198","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Alors qu’il tient le ballon, A13 perd l’équilibre et tombe involontairement au sol et fait une passe à A7. L'arbitre laisse jouer jugeant que l'action est légale. L'arbitre a-t-il fait une juste application du règlement?","feedback":"Interprétations Art 25, disposition n°1 : L'action de A5 est légale puisqu'il ne se relève pas avec le ballon.\r\nArt 25.2.3 Il est légal pour un joueur qui tient le ballon de tomber au sol ou de prendre le contrôle du ballon alors qu'il est allongé ou assis sur le sol."},
{"id":"199","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Alors qu’il est allongé au sol, A8 prend le contrôle du ballon. Les actions suivantes de A8 sont légales.","feedback":"Interprétations Art 25, disposition n°1 : Les actions A et B sont légales puisqu'il ne se relève pas avec le ballon."},
{"id":"200","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"La règle du marcher ne peut s'appliquer que pour un joueur qui tient un ballon vivant sur le terrain de jeu.","feedback":"Art 25.1.1 : Le marcher est le déplacement illégal d'un ou des deux pieds en dehors des limites définies dans cet article, alors que le joueur tient un ballon vivant sur le terrain de jeu."},
{"id":"201","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A13 reçoit le ballon alors qu'il est en l'air, il retombe sur le pied gauche, saute sur ce même pied et retombe simultanément sur les deux pieds. Le pied de pivot est:","feedback":"Art 25.2.1 : Si le joueur saute sur ce pied et retombe au sol simultanément avec les deux pieds, alors aucun pied ne peut être pied de pivot."},
{"id":"202","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A13 reçoit le ballon à l'arrêt, il effectue un départ direct en dribble. A13 peut:","feedback":"Art 25.2.2 : Pour passer ou tirer au panier le joueur peut lever le pied de pivot mais aucun pied ne peut retourner au sol avant que le ballon ait quitté la ou les main(s),"},
{"id":"203","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A13 tente un tir au panier à mi-distance. Alors qu'il a décollé les deux pieds du sol, B7 le contre et A13 retombe au sol sur un pied avec le ballon dans les mains. L'arbitre a fait une juste application en laissant jouer.","feedback":"Art 25.2.2 : Pour passer ou tirer au panier le joueur peut lever le pied de pivot mais aucun pied ne peut retourner au sol avant que le ballon ait quitté la ou les main(s),"},
{"id":"204","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A13 tente un tir proche de la fin du temps de jeu. Son ballon ne touche rien, il court et reprend son propre rebond. L'arbitre a décidé de laisser jouer, a-t-il fait une bonne application?","feedback":"Art 24.2 Un joueur ne peut pas dribbler une 2ème fois après avoir terminé son 1er dribble à moins qu'il ait perdu le contrôle d'un ballon vivant sur le terrain de jeu par suite d'un tir au panier. \r\n\r\nA13 a tiré, il n'a donc plus le contrôle du ballon, il peut effectuer un nouveau contrôle et reprendre le ballon."},
{"id":"205","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A5 plonge au sol pour s’emparer du ballon. Il glisse sur le dos, s’assoit, commence un dribble puis se relève. Cette action est légale ?","feedback":"Interprétations Art 25, disposition n°1 - Exemple 2\r\nIl est légal qu'un joueur allongé au sol prenne le contrôle du ballon. De même, il est légal qu'un joueur détenant le ballon tombe au sol. Il est également légal qu'un joueur glisse brièvement au sol après une chute. Toutefois, si ce joueur roule ensuite ou essaie de se relever alors qu’il tient le ballon, c’est une violation. \r\n\r\nJoueur allongé au sol passe, dribble ou se relève \r\nAlors qu’il est allongé au sol, A3 prend le contrôle du ballon. Ensuite A3 : \r\n(a) passe le ballon à A4, \r\n(b) commence un dribble alors qu’il est encore allongé au sol, \r\n(c) essaie de se relever alors qu’il tient toujours le ballon. \r\nInterprétation : \r\nEn (a) et (b), l’action de A3 est légale \r\nEn (c) il y a violation de marcher."},
{"id":"206","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"La règle des trois secondes ne s'applique que lorsque l'équipe contrôle un ballon vivant sur le terrain en zone avant.","feedback":"Art 26.1.1 : Un joueur ne peut pas rester plus de trois secondes consécutives dans la zone restrictive adverse alors que son équipe a le contrôle d'un ballon vivant dans sa zone avant et que le chronomètre de jeu est en marche."},
{"id":"207","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L'équipe A bénéficie d'une remise en jeu dans sa zone avant et c'est A10 qui l'effectue. Alors qu'il a le ballon dans les mains, A7 est dans la zone restrictive depuis 4 secondes. Cette action est légale.","feedback":"Art 26.1.1 : Un joueur ne peut pas rester plus de trois secondes consécutives dans la zone restrictive adverse alors que son équipe a le contrôle d'un ballon vivant dans sa zone avant et que le chronomètre de jeu est en marche."},
{"id":"208","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"B15 effectue une remise en jeu dans sa zone avant. Le ballon est dans ses mains, lorsque l'arbitre siffle violation \"trois secondes\" à  B11 qui est dans la zone restrictive depuis 4 secondes. L'arbitre a pris la bonne décision.","feedback":"Art 26.1.1 : Un joueur ne peut pas rester plus de trois secondes consécutives dans la zone restrictive adverse alors que son équipe a le contrôle d'un ballon vivant dans sa zone avant et que le chronomètre de jeu est en marche."},
{"id":"209","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A8 est dans la zone restrictive depuis 2 secondes lorsque A10 tire au panier à trois points. Le ballon ne touche pas l'anneau et A8 le récupère. A8 effectue un dribble et tire. Il y a violation à la règle des trois secondes.","feedback":"Art 26.1.1 : Un joueur ne peut pas rester plus de trois secondes consécutives dans la zone restrictive adverse alors que son équipe a le contrôle d'un ballon vivant dans sa zone avant et que le chronomètre de jeu est en marche.\r\nArt 14.1.3 : Le contrôle d'équipe prend fin lorsque le ballon a quitté la ou les mains du joueur (ici A10) lors d'un tir au panier."},
{"id":"210","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Quelques tolérances à la règle des trois secondes sont accordées au joueur qui :","feedback":"Art 26.1.2 : Une tolérance doit être accordée au joueur qui :\r\n- tente de quitter la zone restrictive\r\n- Est dans la zone restrictive lorsque lui ou son coéquipier est en action de tir\r\n- Dribble dans sa zone restrictive pour tirer au panier après y être resté moins de trois secondes"},
{"id":"211","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"La remise en jeu suite à une violation \"trois secondes\" sifflée, se fera ligne de fond (sauf si un panier est annulé).","feedback":"Art 22.2 : Le ballon doit être remis à l'équipe adverse pour une remise en jeu à l'endroit le plus proche de l'infraction sauf directement derrière le panneau."},
{"id":"212","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A5 effectue une remise en jeu en zone avant. Lorsque A6 reçoit le ballon sur le terrain, A12 est\r\ndans la zone restrictive adverse depuis 4s. A12 doit-il être sanctionné pour une violation à la règle des 3s ?","feedback":"Art 26.1.1 : Un joueur ne peut pas rester plus de trois secondes consécutives dans la zone restrictive adverse alors que son équipe a le contrôle d'un ballon vivant dans sa zone avant et que le chronomètre de jeu est en marche."},
{"id":"213","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A5 effectue une remise en jeu en zone arrière. A12 se trouve immobile dans la zone restrictive\r\nadverse. A6 dribble le ballon dans sa zone arrière depuis 5 secondes lorsque l'arbitre siffle 3s à A12\r\nqui n'est pas sorti de la zone restrictive adverse. L'arbitre a fait une mauvaise application du règlement.","feedback":"Art 26.1.1 : Un joueur ne peut pas rester plus de trois secondes consécutives dans la zone restrictive adverse alors que son équipe a le contrôle d'un ballon vivant dans sa zone avant et que le chronomètre de jeu est en marche."},
{"id":"214","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A4 tient le ballon dans sa zone arrière et B7 vient défendre très près de lui en essayant d'attraper le ballon. Après que A4 ait gardé le ballon pendant cinq secondes, l'arbitre siffle violation. L'arbitre a pris la bonne décision.","feedback":"Art 27.2 : Un joueur étroitement marqué doit passer, tirer ou dribbler le ballon dans un délai de cinq secondes."},
{"id":"215","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"B6 dribble dans sa zone avant et arrête son dribble. A5 son défenseur à une distance d'environ deux mètres reste face à lui. B6 garde le ballon cinq secondes dans ses mains, alors l'arbitre siffle violation. L'arbitre a pris la bonne décision.","feedback":"Art 27.1 : Un joueur qui tient un ballon vivant sur le terrain de jeu est étroitement marqué lorsqu'un adversaire est en position de défense active à une distance inférieure à un mètre."},
{"id":"216","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"B6 reçoit le ballon dans sa zone avant. Il reste 16 secondes à jouer. Il garde le ballon dans les mains et attend que le temps de jeu diminue. Son adversaire direct défend à 2 pas de lui. B6 garde le ballon cinq secondes dans ses mains, alors l'arbitre siffle violation. L'arbitre a pris la bonne décision.","feedback":"Art 27.1 : Un joueur qui tient un ballon vivant sur le terrain de jeu est étroitement marqué lorsqu'un adversaire est en position de défense active à une distance inférieure à un mètre."},
{"id":"217","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Il reste 20 secondes à jouer et A4 dribble sur place, sans bouger ses appuis, dans sa zone avant. B5 défend proche de lui et essaie de prendre le ballon. A4 ne bouge pas, mais dribble. L'arbitre n'a pas sifflé après cinq secondes. L'arbitre a pris la bonne décision.","feedback":"Art 27.2 : Un joueur étroitement marqué doit passer, tirer ou dribbler le ballon dans un délai de cinq secondes."},
{"id":"218","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A5 dribble. Son défenseur B10 peut se placer proche de lui (moins d'un mètre).","feedback":"Art 33.4 : Lors du marquage d'un joueur qui contrôle le ballon (il le tient ou le dribble), les éléments de temps et de distances ne s'appliquent pas."},
{"id":"219","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A4 dribble dans sa zone arrière. Il passe le ballon à A8 qui se trouve à cheval sur la ligne médiane. L'appareil des 24 secondes affiche \"18\".\r\nY a-t-il violation à la règle des 8 secondes?","feedback":"Art 8.1 : L'équipe doit amener le ballon dans sa zone avant dans un délai de huit secondes."},
{"id":"220","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A4 dribble dans sa zone arrière. Il passe le ballon à A8 qui se trouve à cheval sur la ligne médiane. L'appareil des 24 secondes affiche \"16\".\r\nY a-t-il violation à la règle des 8 secondes?","feedback":"Art 28.1.2 : L'équipe a amené le ballon en zone avant lorsque le ballon touche ou est légalement touché par un attaquant qui a les deux pieds entièrement en contact avec sa zone avant."},
{"id":"221","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L'équipe A contrôlait le ballon depuis 5 secondes dans sa zone arrière lorsqu'un ballon tenu est sifflé. L'équipe A bénéficie du droit à la prochaine remise en jeu de possession alternée. De combien de secondes l'équipe A bénéficie-t-elle pour amener le ballon dans sa zone avant ?","feedback":"Interprétations, Art 28, disposition n°2 : L'équipe A ne bénéficie que de trois secondes pour amener le ballon dans sa zone avant"},
{"id":"222","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A10 se tient à cheval sur la ligne médiane. Il reçoit un ballon de A12 qui se trouve dans sa zone arrière. A10 renvoie ensuite le ballon à A12 qui est toujours dans sa zone arrière. L'arbitre doit continuer à compter les huit secondes.","feedback":"Interprétations, Art 28, disposition n°3 ex1 : Action légale. A10 n'a pas les deux pieds au contact de la zone avant, et de ce fait est autorisé à passer le ballon en zone arrière. Le décompte de huit secondes doit se poursuivre."},
{"id":"223","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A12 dribble et s'arrête à cheval sur la ligne médiane. Il passe le ballon à A10 également à cheval sur la ligne médiane. Le décompte des 8 secondes doit s'arrêter.","feedback":"Interprétations, Art 28, disposition n°3 ex3 : Action légale. A12 n'a pas les deux pieds au contact de la zone avant, et de ce fait est autorisé à passer le ballon à A10 qui n'est pas non plus en zone avant. Le décompte de huit secondes doit se poursuivre."},
{"id":"224","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A4 dribble depuis sa zone arrière et arrête sa progression vers l'avant tout en continuant à dribbler alors que ses deux pieds sont dans la zone avant tandis que le ballon est dribblé en zone arrière. Puis A4 retourne en zone arrière. L'arbitre doit poursuivre le décompte des huit secondes.","feedback":"Interprétations, Art 28, disposition n°3 ex4 :Le dribbleur A4 continue à être en zone arrière jusqu'à ce que, à la fois ses deux pieds et le ballon touchent la zone avant.  Le décompte des huit secondes doit se poursuivre."},
{"id":"225","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L'équipe A contrôle le ballon depuis 6'' dans sa zone arrière lorsqu'une double faute est sifflée en\r\nzone arrière A entre A12 et B13. L'équipe A bénéficiera t’elle de 8'' pour amener le ballon en zone avant suite à la remise en jeu ?","feedback":"Art 28.1.2.1 : La période des 8s doit continuer lorsque l'équipe qui avait le contrôle du ballon doit faire la REJ dans sa zone arrière suite à une double faute. L'équipe A bénéficiera donc de 2s pour amener le ballon en zone avant."},
{"id":"226","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le joueur B8 dribble en zone arrière au moment où l’arbitre siffle violation à la règle des 8s.\r\nL’appareil des 24s indique qu'il reste 17 secondes à jouer pour l’équipe B. L’arbitre doit-il maintenir sa décision ?","feedback":"Interprétation Art 28 - Disposition 1 : l'arbitre est le seul responsable habilité à décider quand la période des 8 secondes a pris fin."},
{"id":"227","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L’équipe A contrôle le ballon depuis 6 secondes dans sa zone arrière lorsque le ballon est sorti\r\nsimultanément par A12 et B13. Les arbitres sifflent un cas d’entre-deux. L’équipe A est bénéficiaire de\r\nla possession alternée. L’équipe A bénéficiera-t-elle de 8s pour amener le ballon en zone avant ?","feedback":"Art. 12.3\r\n\r\nInterprétations Art 28 Disposition 2\r\n\r\n Remise en jeu pour la même équipe qui contrôle le ballon (A) en zone arrière ; il reste donc 2 secondes pour amener le ballon en zone avant."},
{"id":"228","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A8 effectue une remise en jeu après une violation d'un joueur de l'équipe B. \r\nA8 passe le ballon à A10, mais B6 touche légalement le ballon avant que A10 s'en empare. Le décompte des 24 sec commence lorsque A10 touche le ballon.","feedback":"Art 29.1.1 : Chaque fois, que lors d'une remise en jeu, le ballon touche ou est légalement touché par n'importe quel joueur sur le terrain de jeu et que l'équipe du joueur qui effectue la remise en jeu conserve le contrôle du ballon, cette équipe doit tenter un tir au panier dans le délai de 24 sec."},
{"id":"229","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A8 effectue une remise en jeu après une violation d'un joueur de l'équipe B. \r\nA8 passe le ballon à A10, mais B6 touche légalement le ballon avant que A10 s'en empare. Le décompte des 24 sec commence lorsque B6 touche le ballon.","feedback":"Art 29.1.1 : Chaque fois, que lors d'une remise en jeu, le ballon touche ou est légalement touché par n'importe quel joueur sur le terrain de jeu et que l'équipe du joueur qui effectue la remise en jeu conserve le contrôle du ballon, cette équipe doit tenter un tir au panier dans le délai de 24 sec."},
{"id":"230","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Lors de l'entre-deux initial de début de match, le sauteur A7 frappe le ballon et A10 le récupère. Le décompte des 24 sec commence lorsque A7 a frappé le ballon.","feedback":"Art 29.1.1 : Chaque fois, qu'un joueur prend le contrôle d'un ballon vivant sur le terrain de jeu, cette équipe doit tenter un tir au panier dans le délai de 24 secondes."},
{"id":"231","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L'équipe B contrôle le ballon. B13 effectue une passe à B10. A5 dévie la passe et c'est A11 qui contrôle le ballon. Le décompte des 24 sec pour l'équipe A commence lorsque A11 contrôle le ballon.","feedback":"Art 29.1.1 : Chaque fois, qu'un joueur prend le contrôle d'un ballon vivant sur le terrain de jeu, cette équipe doit tenter un tir au panier dans le délai de 24 sec."},
{"id":"232","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Pour être considéré comme tir au panier dans les 24 sec, il faut que le ballon touche l'anneau.","feedback":"Art 29.1.1 : (…) le ballon doit toucher l'anneau ou pénétrer dans le panier."},
{"id":"233","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A6 tire au panier. Le signal des 24 sec retentit. Le ballon ne touche pas l'anneau et A7 s'en empare\r\nimmédiatement. Est ce légal ?","feedback":"Art 29.1.2 : (…) si le ballon ne touche pas l'anneau, il y a violation. Cependant, si les adversaires ont pris immédiatemment et clairement le contrôle du ballon, le signal doit être négligé et le jeu doit continuer."},
{"id":"234","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Alors que A5 dribble, une double faute est sifflée. L'équipe A doit-elle bénéficier d'une nouvelle période de 24 sec","feedback":"Art. 50.3 : le chronomètre des tirs doit être arrêté mais pas remis à 24sec lorsque la même équipe qui avait auparavant le contrôle du ballon bénéficie d'une remise en jeu résultant d'une double faute."},
{"id":"235","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A6 tire au panier. Le ballon touche l'anneau, B7 s'empare du ballon. Alors que celui-ci part en\r\ncontre attaque le signal des 24' sec retentit. Le signal des 24 sec doit-il être négligé ?","feedback":"Art 29.2.2 : si le chronomètre des tirs retentit par erreur alors qu'une équipe contrôle le ballon, le signal sera ignoré et le jeu doit continuer."},
{"id":"236","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A6 tire au panier. Le signal des 24 sec retentit. Le ballon ne touche pas l'anneau et est touché par B5\r\navant que B7 s'en empare. Est-ce légal ?","feedback":"Art 29.1.2 : (…) si le ballon ne touche pas l'anneau, il y a violation. Cependant, si les adversaires ont pris immédiatemment et clairement le contrôle du ballon, le signal doit être négligé et le jeu doit continuer."},
{"id":"237","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Lors d'un tir au panier de l'équipe A, le ballon ne touche pas l'anneau. L'opérateur des 24 sec remet\r\nson appareil à 24 par erreur. Le joueur A5 récupère le ballon. L'opérateur doit-il intervenir immédiatement auprès des arbitres pour rectifier son erreur ?","feedback":"Interprétations Art 29, Disposition 5, Exemple 3\r\nSi le jeu est arrêté par un arbitre pour toute raison valable qui n'est en rapport avec aucune des deux équipes, et si du jugement de l'arbitre les adversaires étaient placés en situation de désavantage, le décompte des 24 sec doit reprendre à partir du moment où il a été arrêté.\r\nAlors qu’il reste quatre secondes à jouer, A4 tente un tir. Le ballon ne touche pas l’anneau. Le chronométreur des 24 secondes réinitialise le chronomètre des tirs par erreur. A5 s’empare du rebond et après un certain temps A5 tire et marque un panier. A ce moment là, les arbitres sont avertis de la situation. Interprétation : Les arbitres, après consultation du commissaire s’il est présent, confirmeront si le ballon a touché ou non le panier lors du tir de A4. Ils décideront alors si le ballon a quitté les mains de A5 avant que le moment où le signal aurait du sonner si le chronomètre des tirs n’avait pas été remis à 24. Si c’est le cas, le panier devra compter ; sinon, il aura une violation des 24 sec et le panier ne devra pas compter."},
{"id":"238","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L'équipe A contrôle le ballon sur le terrain. Il reste 9 sec dans la période des 24 sec lorsque le ballon sort des limites du terrain. Les arbitres étant en désaccord quant au responsable du ballon hors jeu (A8 ou B10), ils accordent la REJ à l'équipe A qui a droit à la possession du ballon selon la règle de\r\nl'alternance (sens de la flèche).\r\nDans cette situation, l'opérateur des 24 sec ne remettra pas son appareil à 24.","feedback":"Art. 50.3 : chronomètre des tirs doit être arrêté mais pas remis à 24 sec lorsque la même équipe qui avait auparavant le contrôle du ballon bénéficie d'une remise en jeu résultant d'une situation d'entre-deux.\r\n\r\nPs : dans les divisions concernés par l'application de la règle des 14 sec, le chronomètre des tirs sera remis à 14 sec car le temps affiché restant est de 13 ou moins."},
{"id":"239","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L'équipe A contrôle le ballon depuis 15 sec dans sa zone avant lorsqu'une double faute est sifflée\r\nentre A12 et B14. L'équipe A bénéficiera t-elle de 9 sec pour tir au panier ?","feedback":"Art. 50.3 : le chronomètre des tirs doit être arrêté mais pas remis à 24 sec lorsque la même équipe qui avait auparavant le contrôle du ballon bénéficie d'une remise en jeu résultant d'une situation d'une double faute."},
{"id":"240","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"B13 tire au panier et le ballon est en l’air quand le signal de l’appareil des 24 sec retentit. Le ballon se\r\ncoince dans les supports de l’anneau. L’arbitre siffle entre-deux et donne la possession à l’équipe B\r\ndésignée selon la règle de l'alternance (sens de la flèche) avec une nouvelle période de 24 sec.\r\nL’arbitre a-t-il fait une bonne application de la règle ?","feedback":"Puisque l’équipe A n’a plus de temps disponible au chronomètre des tirs, il y a violation de la règle des 24 sec. L’équipe B bénéficiera de la remise en jeu. L’équipe A ne doit pas perdre son droit à la prochaine remise en jeu de possession alternée au moment de la prochaine situation d’entre deux.\r\n\r\n(Interprétations Art 12 - Disposition 2 - Exemple 2)"},
{"id":"241","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A12 tire au panier. Le ballon touche l’anneau, puis le signal des 24 sec retentit. L’équipe A\r\nprend le contrôle du ballon. Doit-on arrêter le jeu ?","feedback":"Art 29.2.2 : si le chronomètre des tirs retentit par erreur alors qu'une équipe contrôle le ballon, le signal sera ignoré et le jeu doit continuer."},
{"id":"242","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Il reste 36 sec à jouer dans le dernier QT et l'équipe A mène de 2 points. L'équipe A contrôle le ballon\r\ndepuis 10 sec lorsque les arbitres arrêtent le jeu pour essuyer le parquet suite à la chute d'un joueur.\r\nLes arbitres doivent-ils accorder une nouvelle période de 24 sec à l'équipe A ?","feedback":"Art 29.2.1 : Si le jeu est arrêté par un arbitre, pour toute raison valable ne concernant aucune des 2 équipes, (…) et si selon le jugement des arbitres, les adversaires pouraaient être placés dans une situation désavantageuse déloyale, le chronomètre des tirs devra continuer à partir du temps affiché au momenet de l'arrêt."},
{"id":"243","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A la fin de la période de 24 sec, A4 tire au panier. Le tir est légalement contré par B4 et le signal de l'appareil des 24 sec retentit. Après le signal, B4 commet une faute simple sur A4.\r\nIl y a violation à la règle des 24 sec. La faute doit être négligée.","feedback":"Interprétations Art 29 - Disposition 1 - Exemple 3\r\nUn tir au panier est tenté près de la fin de la période des vingt-quatre secondes et le signal sonore de l’appareil des 24 sec retentit alors que le ballon est en l’air. Si le ballon ne touche pas l’anneau, une violation a été commise à moins que les adversaires ne prennent immédiatement et clairement le contrôle du ballon. Le ballon doit être attribué à l’adversaire pour une remise en jeu au point le plus proche de l’endroit où le jeu a été arrêté par l’arbitre, sauf directement derrière le panneau.\r\n\r\nA4 tire au panier à la fin d’une période de 24 sec. Le tir est légalement contré par B4 et ensuite le signal sonore du chronomètre des tirs retentit. Après le signal, B4 commet une faute sur A4.\r\nInterprétation :\r\nIl y a eu violation des 24 sec secondes. La faute de B4 doit être ignorée sauf si elle est technique, antisportive ou disqualifiante."},
{"id":"244","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L'équipe A contrôle le ballon depuis 23 sec. A9 passe alors le ballon à A10. Alors que le\r\nballon vient de quitter les mains de A9, le signal des 24 sec retentit. B12 intercepte alors le ballon et part en contre-attaque. Les arbitres doivent-ils négliger le signal et ne pas siffler la violation ?","feedback":"Interprétations Art 29 - Disposition 2\r\n\r\nSi le signal du chronomètre des tirs retentit dans une situation où, selon le jugement des arbitres, l'adversaire va prendre le contrôle clair et immédiat du ballon, le signal doit être ignoré et le jeu doit se poursuivre."},
{"id":"245","question_file_id":"1","question_article_id":"1","question_name":"NULL","question_text":"<div>A13 fait une passe vers A15 pour une tentative de claquette. A15 ne parvient pas à toucher le ballon qui touche l'anneau et retombe dans les mains de A8. L'équipe A contrôle le ballon sur le terrain depuis 20 sec. De combien de temps l'équipe A dispose-t-elle pour tirer au panier ?<\/div>","feedback":"<div>Art 50.2.1 : L'appareil des 24 sec doit être remis à 14 dès que le ballon touche l'anneau de l'adversaire (sauf s'il reste coincé entre le panier et l'anneau) que ce soit sur un tir ou une passe.<\/div>"},
{"id":"246","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"4 sec après que l’équipe A a pris le contrôle du ballon en zone arrière, B5 pousse le ballon\r\nen touche alors que A3 dribble dans sa zone arrière. Lors de la remise en jeu :","feedback":"Art. 50.3 : le chronomètre des tirs doit être arrêté mais pas remis à 24 sec lorsque la même équipe qui avait auparavant le contrôle du ballon bénéficie d'une remise en jeu résultant d'une sortie du ballon hors des limites du terrain."},
{"id":"247","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Lors d’un tir au panier de A5, il reste 21 sec au chronomètre des tirs. Le ballon rebondit sur l’anneau et alors qu’il reste 19 sec, A8 prend le rebond et attrape le ballon à deux mains. Quant à son appareil, l’opérateur des 24 sec devra  :","feedback":""},
{"id":"248","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L'équipe A contrôle le ballon dans sa zone avant. A7 passe le ballon à A13. B6 dévie la passe et A13 reprend le ballon dans sa zone arrière. Il y a retour en zone","feedback":"Art 30.1.2 : Le ballon est considéré comme étant retourné illégalement dans la zone arrière lorsqu'un joueur de l'équipe qui contrôle le ballon vivant est le dernier à toucher le ballon dans sa zone avant et qu'ensuite ce même joueur ou un coéquipier est le premier à le toucher dans sa zone arrière."},
{"id":"249","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A4 effectue une remise en jeu dans sa zone avant près de la ligne médiane. Il manque sa passe et son coéquipier A12 parvient à s'emparer du ballon en zone arrière. Le ballon n'a pas touché le sol en zone avant. L'arbitre siffle un retour en zone. Il a fait une bonne application du règlement.","feedback":"Art 30.1.2 : Le ballon est considéré comme étant retourné illégalement dans la zone arrière lorsqu'un joueur de l'équipe qui contrôle le ballon vivant est le dernier à toucher le ballon dans sa zone avant et qu'ensuite ce même joueur ou un coéquipier est le premier à le toucher dans sa zone arrière.Cette restriction s'applique à toutes les situations se produisant dans la zone avant d'une équipe y compris les remises en jeu."},
{"id":"250","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A5 dribble dans sa zone arrière et avance vers sa zone avant. Son défenseur B8 tape le ballon et l'envoie dans la zone avant de l'équipe A. B10 récupère le ballon dans sa zone arrière. Il y a retour en zone de l'équipe B.","feedback":"Art 30.1.2 : Le ballon est considéré comme étant retourné illégalement dans la zone arrière lorsqu'un joueur de l'équipe qui contrôle le ballon vivant est le dernier à toucher le ballon dans sa zone avant et qu'ensuite ce même joueur ou un coéquipier est le premier à le toucher dans sa zone arrière."},
{"id":"251","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L'équipe A contrôle le ballon dans sa zone avant. A7 passe le ballon à A13. La passe est manquée et A13 va récupérer le ballon dans la zone restrictive de sa zone arrière.","feedback":"Art 30.1.2 : Le ballon est considéré comme étant retourné illégalement dans la zone arrière lorsqu'un joueur de l'équipe qui contrôle le ballon vivant est le dernier à toucher le ballon dans sa zone avant et qu'ensuite ce même joueur ou un coéquipier est le premier à le toucher dans sa zone arrière.\r\nArt 30.3 : Le ballon doit être remis aux adversaires pour une remise en jeu dans sa zone avant, à l'endroit le plus proche de l'infraction sauf directement derrière le panneau."},
{"id":"252","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"B13 dribble dans sa zone arrière et avance vers sa zone avant. Son défenseur A5 tape le ballon et l'envoie dans la zone avant de l'équipe B. A6 récupère le ballon dans sa zone arrière et dribble jusque dans la zone avant. L'arbitre n'a pas sifflé retour en zone. L'arbitre a pris la bonne décision.","feedback":"Art 30.1.2 : Le ballon est considéré comme étant retourné illégalement dans la zone arrière lorsqu'un joueur de l'équipe qui contrôle le ballon vivant est le dernier à toucher le ballon dans sa zone avant et qu'ensuite ce même joueur ou un coéquipier est le premier à le toucher dans sa zone arrière."},
{"id":"253","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Proche de la ligne médiane, mais dans sa zone arrière, A7 passe le ballon à A10.\r\nB5 qui est lui aussi dans la zone arrière de l'équipe A saute, attrape le ballon en l'air, et retombe dans dans la zone avant de l'équipe A. Il y a retour en zone.","feedback":"Art 30.1.2 : (…) Cette restriction ne s'applique pas à un joueur qui saute depuis sa zone avant, prend un contrôle du ballon alors qu'il est encore en l'air et qui retombe ensuite dans la zone arrière de son équipe."},
{"id":"254","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Proche de la ligne médiane, A8 saute depuis sa zone avant, intercepte une passe entre B5 et B6 en prenant le contrôle du ballon alors qu'il est encore en l'air et retombe ensuite dans la zone arrière de son équipe. Cette action est légale.","feedback":"Art 30.1.2 : (…) Cette restriction ne s'applique pas à un joueur qui saute depuis sa zone avant, prend un contrôle du ballon alors qu'il est encore en l'air et qui retombe ensuite dans la zone arrière de son équipe."},
{"id":"255","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Proche de la ligne médiane, dans sa zone avant, B10 passe le ballon à B5. B5 n'attrape pas le ballon. Le ballon va vers la zone arrière et touche l'arbitre de queue qui a un pied sur la ligne médiane. Le ballon revient en zone avant et B5 prend le ballon. Cette action est légale","feedback":"Art 30.1.1 : Un ballon vivant qui se trouve dans la zone avant d'une équipe retourne dans la zone arrière d'une équipe lorsqu'il touche un joueur ou un arbitre qui a une partie du corps en contact avec la zone arrière."},
{"id":"256","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Proche de la ligne médiane, A5 passe le ballon à A9, tous les deux sont dans leur zone avant. La passe est manquée. Le ballon va vers la zone arrière et touche l'arbitre de queue qui a les deux pieds en zone arrière. Le ballon revient en zone avant et A9 s'en empare finalement.","feedback":"Art 30.1.1 : Un ballon vivant qui se trouve dans la zone avant d'une équipe retourne dans la zone arrière d'une équipe lorsqu'il touche un joueur ou un arbitre qui a une partie du corps en contact avec la zone arrière."},
{"id":"257","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A8 effectue une remise en jeu en zone avant à proximité de la ligne médiane. Il se déplace pour\r\nfaire la remise en jeu. Lorsqu'il lâche le ballon, il a les deux pieds en zone arrière. A7 qui est en zone\r\narrière réceptionne le ballon. Est-ce légal ?","feedback":"Art 30.1.1 : Un ballon vivant qui se trouve dans la zone avant d'une équipe retourne dans la zone arrière d'une équipe lorsqu'il touche un joueur ou un arbitre qui a une partie du corps en contact avec la zone arrière.\r\n\r\nLe point initial de la remise en jeu est en zone avant."},
{"id":"258","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le joueur B10 arrête son dribble et fait une passe à B6 en zone avant. Le ballon est dévié par A12\r\nen zone avant et revient vers la zone arrière de l'équipe B. Le joueur B10 saute de sa zone arrière,\r\nréceptionne le ballon en l’air et retombe en zone avant. L’arbitre doit-il siffler « retour en zone » ?","feedback":"Art 30.1.2 : Le ballon est considéré comme étant retourné illégalement dans la zone arrière lorsqu'un joueur de l'équipe qui contrôle le ballon vivant est le dernier à toucher le ballon dans sa zone avant et qu'ensuite ce même joueur ou un coéquipier est le premier à le toucher dans sa zone arrière."},
{"id":"259","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A8 dribble le ballon depuis la zone arrière de son équipe. Il s'arrête à cheval sur la ligne médiane et\r\narrête son dribble. Peut-il passer le ballon à A12 qui se trouve en zone arrière ?","feedback":"Art 28.1.2 : L’équipe a amené le ballon en zone avant lorsque le ballon touche ou est\r\nlégalement touché par un attaquant qui a les 2 pieds entièrement en contact avec sa zone avant."},
{"id":"260","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Lors d'une REJ dans la zone avant de l'équipe A, A5 passe le ballon à A11 qui se trouve également\r\nen zone avant. A11 saute, récupère le ballon en l'air et retombe en zone arrière.\r\nLes arbitres ne doivent pas siffler retour en zone arrière.","feedback":"Art 30.1.2 : Le ballon est considéré comme étant retourné illégalement dans la zone arrière lorsqu'un joueur de l'équipe qui contrôle le ballon vivant est le dernier à toucher le ballon dans sa zone avant et qu'ensuite ce même joueur ou un coéquipier est le premier à le toucher dans sa zone arrière.\r\n(...) Cette restriction s'applique à toutes les situations se produisant dans la zone avant d'une équipe, y compris les remises en jeu."},
{"id":"261","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A4 dribble depuis sa zone arrière en direction de sa zone avant. Sans arrêter de dribbler, il pose un\r\npied en zone avant puis retourne en zone arrière pour éviter son défenseur. L'arbitre doit-il siffler retour en zone arrière ?","feedback":"Art 28.1.2 : L’équipe a amené le ballon en zone avant lorsque le ballon touche ou est\r\nlégalement touché par un attaquant qui a les 2 pieds entièrement en contact avec sa zone avant."},
{"id":"262","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A4 dribble vers sa zone avant, pose les deux pieds sur la ligne médiane, passe le ballon avec un\r\nrebond en zone avant à A5 qui le reçoit à cheval sur la ligne médiane.","feedback":"Interprétations Art 28, Disposition 3, Exemple 2\r\n\r\n8\" et retour en zone arrière et ballon passé entre joueurs à cheval sur ligne médiane\r\nA2 dribble depuis sa zone arrière et s’arrête à cheval sur la ligne médiane en tenant le ballon. A2 passe ensuite le ballon à A1 qui est aussi à cheval sur la ligne médiane.\r\nInterprétation : Action légale. A2 n’a pas les deux pieds complètement en contact avec la zone avant, et de ce fait est autorisé à passer le ballon à A1 qui n'est pas non plus en zone avant. Le décompte des 8 secondes doit se poursuivre."},
{"id":"263","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Alors que A5 et B6 tiennent fermement le ballon dans la zone avant de l'équipe B, B6 met le pied\r\nsur la ligne médiane. Doit-on siffler un retour en zone ?","feedback":"Art. 23.2.3 : si un joueur sort des limites du terrain ou retourne dans sa zone arrière\r\npendant un ballon tenu, il s’agit d’un cas d’entre-deux."},
{"id":"264","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le joueur A5 tire au panier. Le ballon tape le panneau au-dessus du niveau de l'anneau, puis B10 contre le ballon. Cette action est légale.","feedback":"Art 31.2.1 : Empêcher illégalement le ballon d'atteindre le panier lors d'un tir se produit lorsqu'un joueur touche le ballon alors qu'il est entièrement au-dessus du niveau de l'anneau et après qu'il a touché le panneau."},
{"id":"265","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"B8 tire un lay up, le ballon touche le panneau sous l'anneau, puis le défenseur B10 le contre. Cette action est légale","feedback":"Art 31.2.1 : Empêcher illégalement le ballon d'atteindre le panier lors d'un tir se produit lorsqu'un joueur touche le ballon alors qu'il est entièrement au-dessus du niveau de l'anneau et après qu'il a touché le panneau."},
{"id":"266","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Lors d'un tir de B10 proche du cercle, le ballon est en phase montante lorsque A9 le touche, le panier est tout de même marqué. L'arbitre doit siffler","feedback":"Art 31.2.1 : Empêcher illégalement le ballon d'atteindre le panier lors d'un tir se produit lorsqu'un joueur le touche alors qu'il est entièrement au-dessus du niveau de l'anneau et qu'il est dans sa phase descendante vers le panier."},
{"id":"267","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"B9 tire à mi-distance, et alors que le ballon descend vers le cercle, A10 le dévie. Cette action est légale.","feedback":"Art 31.2.1 : Empêcher illégalement le ballon d'atteindre le panier lors d'un tir se produit lorsqu'un joueur touche le ballon alors qu'il est entièrement au-dessus du niveau de l'anneau et qu'il est dans sa phase descendante vers le panier.\r\nArt 31.3.2 Violation commise par un défenseur dans la zone à 2 points. 2 points accordés à B9."},
{"id":"268","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A8 tire au panier, le ballon est en l'air, B10 tape sur le panneau, et fait vibrer le panier de telle manière que cela empêche le ballon de rentrer dans le panier. L'arbitre doit siffler violation.","feedback":"Art 31.2.4 : L'intervention illégale se produit lorsqu'un joueur fait vibrer le panier ou s'accroche de telle manière que, selon le jugement de l'arbitre, cela empêche le ballon de pénétrer, ou l'a fait pénétrer dans le panier;"},
{"id":"269","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"B10 tire au panier. Alors que le ballon est en l'air, A5 tape sur le panneau et le fait vibrer.Cette intervention n'empêche pas le ballon d'avoir une chance de rentrer dans le panier. L'arbitre doit siffler violation.","feedback":"Art 31.2.4 : L'intervention illégale se produit lorsqu'un joueur fait vibrer le panier ou s'accroche de telle manière que, selon le jugement de l'arbitre, cela empêche le ballon de pénétrer, ou l'a fait pénétrer dans le panier;"},
{"id":"270","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Lors d'un tir de A5, le ballon est en contact avec l'anneau et B10 touche le panneau. Le panier est manqué. L'arbitre doit accorder le panier.","feedback":"Art 31.2.4 : L'intervention illégale se produit lorsque lors d'un tir au panier, un joueur touche le panier ou le panneau alors que le ballon est en contact avec l'anneau."},
{"id":"271","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Lors d'un tir de B10, le ballon est en contact avec l'anneau et B4 touche le panneau. Le panier rentre. L'arbitre doit accorder le panier.","feedback":"Art 31.2.4 : L'intervention illégale se produit lorsque lors d'un tir au panier, un joueur touche le panier ou le panneau alors que le ballon est en contact avec l'anneau.\r\nArt 31.3.1 Si la violation est commise par un attaquant, aucun point ne peut être accordé."},
{"id":"272","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Alors que le ballon est en l'air et au dessus du niveau de l'anneau lors d'un tir, un défenseur fait vibrer le panneau avant que le ballon touche l'anneau. Cette action empêche le ballon de pénétrer dans le panier. \r\nDoit-on siffler une violation ?","feedback":"Art 31.2.4 : L'intervention illégale se produit lorsqu'un joueur fait vibrer le panier ou s'accroche de telle manière que, selon le jugement de l'arbitre, cela empêche le ballon de pénétrer, ou l'a fait pénétrer dans le panier;"},
{"id":"273","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A4 bénéficie de 2 LF. Pendant le dernier LF, B5 touche le ballon en passant la main au travers du filet après que le ballon a touché l'anneau. L'arbitre doit-il accorder le LF ?","feedback":"Interprétations Art 31, Disposition 1\r\nLorsque le ballon est au-dessus de l’anneau lors d’un tir au panier ou un lancer franc, il y a intervention illégale si un joueur touche le ballon en passant le bras à travers le panier par-dessous."},
{"id":"274","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A6 bénéficie de 2 LF, lors du second LF, le ballon est touché par B7 avant de toucher l'anneau.\r\nDoit-on siffler une faute technique ?","feedback":"Interprétations Art 31, Disposition 1\r\nArt 31.3.3 : Une FT est infligée à un défenseur qui empêche illégalement le ballon d'atteindre le panier lors du dernier ou unique LF."},
{"id":"275","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Lors d'un tir de A6 le ballon rebondit sur l'anneau puis retombe sur l'anneau. A8 touche le panneau alors que le ballon est contact avec l'anneau. Cette action est-elle légale ?","feedback":"Interprétations Art 31, Disposition 6\r\nIl y a intervention illégale par un joueur défenseur ou attaquant si, lors d’un tir au panier, un joueur touche le panier ou le panneau alors que le ballon est en contact avec l’anneau et qu’il a encore la possibilité de rentrer dans le panier."},
{"id":"276","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Lors d'une passe de A5, le ballon est au dessus de l'anneau lorsque B6 le chasse en passant la main au travers du filet. L'arbitre doit siffler violation.","feedback":"interp 31-3 Principe Toucher le ballon à travers le panier lors d'une passe ou d'un tir Lorsque le ballon est \r\nau-dessus de l’anneau lors d’une passe ou après qu'il a touché l'anneau, il y a intervention illégale si un joueur touche le ballon en passant le bras à travers le panier par dessous. 31-4 Exemple A1 passe le ballon au-dessus de l’anneau lorsque B1 passe le bras à travers le panier par dessous et touche le ballon. Interprétation : C’est une violation d'intervention illégale de B1. 2 ou 3 points doivent être accordés à A1."},
{"id":"277","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A6 tente un tir. Alors que le ballon vient de quitter ses mains, l'arbitre siffle une faute à un\r\nrebondeur. Le ballon touche l'anneau et est ensuite touché par B8 qui l'empêche de pénétrer dans le\r\npanier. Le panier doit-il être accordé ?","feedback":"Art 31.2.5 : L'intervention illégale se produit lorsqu'un arbitre a sifflé alors que le ballon est en l'air lors d'un tir au panier, aucun joueur ne doit toucher le ballon après qu'il a touché l'anneau, alors qu'il a encore la possibilité de pénétrer dans le panier."},
{"id":"278","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Un dernier LF est tiré par A4. Le ballon touche l'anneau et rebondit. B4 touche le ballon mais ce\r\ndernier pénètre dans le panier. Combien de points l'arbitre doit-il accorder ?","feedback":"Interprétations Art 31, Disposition 3\r\nA la suite du dernier ou unique lancer franc et après que le ballon a touché l’anneau, la tentative de lancer franc change de statut et devient un panier à deux points si le ballon est légalement touché par n’importe quel joueur avant de pénétrer dans le panier."},
{"id":"279","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le signal des 24 sec retentit alors que le ballon est en l'air et au dessus du niveau de l'anneau lors d'un tir, un défenseur touche le ballon juste avant qu'il ne touche l'anneau. Les arbitres doivent siffler violation à la règle des 24 sec car le ballon n'a pas touché l'anneau.","feedback":"Il y a goal tending.\r\n\r\nArt 31.2.1 : une intervention illégale se produit lorsqu'un joueur touche le ballon alors qu'il est entièrement au-dessus du niveau de l'anneau et qui est dans sa phase descendante vers le panier."},
{"id":"280","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A4 bénéficie de 2 LF. Pendant le dernier LF, B5 chasse le ballon alors que celui-ci est en contact avec l'anneau. C'est une violation. L'arbitre doit donc accorder le LF.","feedback":"Art 31.2.3 : les restrictions du goaltending s'appliquent jusqu'à ce que le ballon touche l'anneau.\r\nIci, le jeu doit continuer."},
{"id":"281","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Seul l'attaquant peut toucher le panier ou le panneau pendant que le ballon est en contact avec l'anneau lors d'un tir au panier ?","feedback":"Interprétations Art 31, Disposition 6\r\nIl y a intervention illégale par un joueur défenseur ou attaquant si, lors d’un tir au panier, un joueur touche le panier ou le panneau alors que le ballon est en contact avec l’anneau et qu’il a encore la possibilité de rentrer dans le panier."},
{"id":"282","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le signal de fin de rencontre retentit alors que le ballon est en l’air. Un défenseur chasse le ballon alors que celui-ci est en contact avec l’anneau. L’arbitre doit-il siffler violation et accorder le panier ?","feedback":"Art 31.2.5 : L'intervention illégale se produit lorsque le signal du chronomètre de jeu retentit pour la fin d'une période alors que le ballon est en l'air lors d'un tir au panier, aucun joueur ne doit toucher le ballon après qu'il a touché l'anneau, alors qu'il a encore la possibilité de pénétrer dans le panier."},
{"id":"283","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"B15 effectue son dernier tir de LF. Après que le ballon a touché l’anneau et avant qu’il rentre dans le panier, A8 passe son bras dans le panier par en-dessous et touche le ballon.\r\nL’arbitre doit-il siffler violation et accorder le panier à 2 points et siffler FT à l’encontre de B15 ?","feedback":"Art 31.2.5 : intervention\r\nArt. 16.2.1 : valeur du panier\r\nArt 38.3.1 : sanction\r\nPas de FT, c’est simplement une intervention illégale."},
{"id":"284","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L’arbitre siffle une faute de A13 sur B8 qui tire au panier. Alors que le ballon est dans sa phase ascendante vers le panier, A7 touche le ballon qui retombe dans le panier. Doit-on refuser le panier ?","feedback":"Art 31.2.5 : Lorsqu'un arbitre siffle et que le ballon est en l'air lors d'un tir au panier, aucun joueur ne doit toucher le ballon après qu'il a touché l'anneau alors qu'il a encore la possibilité de pénétrer dans le panier.\r\nArt 31.3.1 : Si la violation est commise par un attaquant, aucun point ne peut être accordé."},
{"id":"285","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"B8 commet une faute sur A14 qui tire au panier. Alors que le ballon est en l’air, le ballon touche\r\nl’anneau et il est ensuite chassé par B5. L’arbitre siffle une violation pour intervention illégale sur le\r\nballon. Il valide le tir et accorde 1 LF supplémentaire à A14. L’arbitre a-t-il fait une bonne application du règlement ?","feedback":"Art 31.2.5 : Lorsqu'un arbitre siffle et que le ballon est en l'air lors d'un tir au panier, aucun joueur ne doit toucher le ballon après qu'il a touché l'anneau alors qu'il a encore la possibilité de pénétrer dans le panier.\r\nArt 31.3.2 : Si la violation est commise par un défenseur, le panier doit être accordé."},
{"id":"286","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Une intervention d’un défenseur sur le ballon lors d’un lay-up est illégale si, après que le ballon a\r\ntouché le panneau, le défenseur touche le ballon alors que :","feedback":"Art 31.2.1 : une intervention illégale se produit lorsqu'un joueur touche le ballon alors qu'il est entièrement au-dessus du niveau de l'anneau, après qu'il a touché le panneau et qu'il est dans sa phase descendante vers le panier."},
{"id":"287","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A6 tente un tir. Alors que le ballon vient de quitter ses mains, l'arbitre siffle une faute à un rebondeur. Le ballon touche l'anneau et est ensuite touché par A8 avant de pénétrer dans le panier.\r\nDoit-on accorder le panier ?","feedback":"Art 31.2.5 : Lorsqu'un arbitre siffle et que le ballon est en l'air lors d'un tir au panier, aucun joueur ne doit toucher le ballon après qu'il a touché l'anneau alors qu'il a encore la possibilité de pénétrer dans le panier.\r\nArt 31.3.1 : Si la violation est commise par un attaquant, aucun point ne peut être accordé."},
{"id":"288","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Une faute est :","feedback":"Art 32.1.1 : Une faute est une infraction aux règles impliquant un contact personnel illégal avec un adversaire et\/ou un comportement antisportif.\r\nArt 32.1.2 : (…) une faute doit être infligée et inscrite sur la feuille de marque à l'encontre du fautif"},
{"id":"289","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le cylindre est l'espace situé au-dessus du joueur délimité par :","feedback":"Art 33.1 : Le cylindre est délimité comme suit :\r\n- à l'avant, par la paume des mains\r\n- à l'arrière, par les fesses\r\n- sur les côtés, par la face externe des bras et des jambes"},
{"id":"290","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Un défenseur a établi une position légale de défense quand :","feedback":"Art 33.3 : Un défenseur a établi une position initiale légale de défense quand :\r\n- il fait face à son adversaire, et\r\n- il a les deux pieds au sol"},
{"id":"291","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Pour juger une action de passage en force, si le contact est créé par le porteur du ballon, il y a charge si :","feedback":"Art 33.4 : Pour juger une situation charge\/obstruction impliquant un joueur porteur du ballon, l'arbitre doit suivre les principes suivants :\r\n- le défenseur doit établir une position initiale légale de défense\r\n- le défenseur peut rester stationnaire, sauter verticalement, se déplacer latéralement ou vers l'arrière\r\n- le contact doit avoir lieu sur le torse\r\n(...) le contact doit être considéré commis par le joueur porteur du ballon."},
{"id":"292","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"B10 veut se démarquer pour recevoir le ballon. A5 peut le coller et être très proche de lui s'il ne le tient pas.","feedback":"Art 33.5 : Un joueur qui ne contrôle pas le ballon doit se déplacer librement (…) Lors du marquage, les éléments de temps et de distance doivent s'appliquer (…) jamais moins d'un mètre."},
{"id":"293","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A8 saute pour tirer au panier. Alors qu'il est en l'air, B10 vient se placer droit devant lui. A8 retombe sur B10. L'arbitre siffle faute à A8. L'arbitre a eu raison.","feedback":"Art 33.6 : Un joueur ne peut pas se mettre sur le chemin de l'adversaire après que ce dernier ait sauté."},
{"id":"294","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Après un tir de B6, A5 saute verticalement au rebond pour capter le ballon. Alors qu'A5 est en l'air, B12 se place à l'endroit qu'A5 avait occupé avant le saut. A5 retombe sur B12. L'arbitre a eu raison de siffler faute à A5.","feedback":"Art 33.6 : Un joueur qui a sauté en l'air d'un point quelconque du terrain de jeu a le droit de retomber de nouveau au même endroit.\r\nDans cette situation, A5 doit pouvoir retombé au même endroit"},
{"id":"295","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A6 se dirige vers le cercle. Après avoir effectué son premier appui mais avant le second pour commencer son tir en course, B7 en aide défensive vient se mettre sur le chemin de A6. A6 effectue son second appui et percute B7 sur le torse. L'arbitre de tête a eu raison  de siffler une faute de défense à B7.","feedback":"Art 33.6 : Un joueur ne peut pas se mettre sur le chemin d'un adversaire après que ce dernier ait sauté.\r\nComme B7 s'est placé sur la trajectoire avant qu'A6 effectue son second appui, l'arbitre doit considérer que B7 était placé avant qu'A6 quitte le sol, donc siffler charge"},
{"id":"296","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A6 se dirige vers le cercle. Après avoir effectué son second appui, il saute pour smasher, B7 en aide défensive vient se mettre sur le chemin de A6. A6 percute B7, lâche le ballon en direction du cercle et marque. L'arbitre de tête a eu raison  de siffler une charge à A6 et de refuser le panier.","feedback":"Art 33.6 : Un joueur ne peut pas se mettre sur le chemin de l'adversaire après que ce dernier ait sauté."},
{"id":"297","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"B7 quitte le sol pour aller au rebond et tenter une claquette smashée, il a le droit :","feedback":"Art 33.6 : Un joueur qui a sauté en l'air d'un point quelconque du terrain de jeu a le droit de retomber de nouveau au même endroit. Il a le droit de retomber à un autre endroit du terrain de jeu à condition que le point de chute et le chemin direct entre le point de saut et le point de chute, ne soit pas déjà occupé par un adversaire au moment où il quitte le sol.\r\nArt 38.3.1 : S'accrocher à l'anneau de telle façon que le poids du joueur est supporté par l'anneau à moins que le joueur s'accroche à l'anneau momentanément après un smash ou, selon le jugement de l'arbitre, il essaie d'éviter une blessure ou de blesser un autre joueur"},
{"id":"298","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Lorsqu'un joueur essaie de retarder ou d'empêcher un adversaire sans le ballon d'atteindre une position désirée sur le terrain de jeu. L'arbitre doit siffler systématiquement faute.","feedback":"Art 33.7 : Il y a écran lorsqu'un joueur essaie de retarder ou d'empêcher un adversaire sans le ballon d'atteindre une position désirée sur le terrain de jeu."},
{"id":"299","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le joueur A13 pose un écran dans le champ visuel sur B12 sans être de face mais stationnaire. L'arbitre a jugé que l'écran est légal. L'arbitre a-t-il fait une juste application du règlement?","feedback":"Art 33.7 : L'écran est légal lorsque le joueur qui fait un écran sur un adversaire :\r\nEst stationnaire (à l'intérieur de son cylindre) lorsque le contact se produit,\r\nA les deux pieds au sol lorsque le contact se produit."},
{"id":"300","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Pour poser un écran légal sur un adversaire, le joueur A13 doit avoir les deux pieds au sol au moment du contact.","feedback":"Art 33.7 : L'écran est légal lorsque le joueur qui fait un écran sur un adversaire :\r\nEst stationnaire (à l'intérieur de son cylindre) lorsque le contact se produit,\r\nA les deux pieds au sol lorsque le contact se produit."},
{"id":"301","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A13 pose un écran dans le dos de B15. A13 peut faire l'écran aussi près qu'il le désire à condition qu'il n'y ait pas de contact.","feedback":"Art 33.7 : Si l'écran est fait hors du champ visuel d'un adversaire stationnaire, le joueur qui fait l'écran doit permettre à l‟adversaire de faire un (1) pas normal vers l'écran sans provoquer de contact."},
{"id":"302","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Lors de la pose d'un écran, les éléments de temps et de distance doivent s'appliquer si l'écran est posé sur un joueur en déplacement.","feedback":"Art 33.7 : Si l'adversaire est en déplacement, les éléments de temps et de distance doivent s'appliquer. Le joueur qui fait l'écran doit laisser assez d'espace pour permettre au joueur sur lequel l'écran a été fait d'éviter l'écran en s'arrêtant ou en changeant de direction."},
{"id":"303","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L'écran est légal lorsque le joueur qui fait un écran sur un adversaire :","feedback":"Art 33.7 - L'écran est légal lorsque le joueur qui fait un écran sur un adversaire :\r\nEst stationnaire (à l'intérieur de son cylindre) lorsque le contact se produit,\r\nA les deux pieds au sol lorsque le contact se produit."},
{"id":"304","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L'écran est illégal lorsque le joueur qui fait l'écran sur un adversaire :","feedback":"Art 33.7 - L'écran est légal lorsque le joueur qui fait un écran sur un adversaire :\r\nEst stationnaire (à l'intérieur de son cylindre) lorsque le contact se produit,\r\nA les deux pieds au sol lorsque le contact se produit."},
{"id":"305","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"La distance maximale requise pour poser un écran sur un joueur en déplacement est:","feedback":"Art 33.7 - La distance requise n'est jamais à moins de un (1) et jamais à plus de deux (2) pas normaux."},
{"id":"306","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"B14 pose un écran sur A12, dans le champ visuel de celui-ci, pour que l'écran soit légal le joueur B14 :","feedback":"Art 33.7 - Si l'écran est fait dans le champ visuel (frontal ou latéral) d'un adversaire stationnaire, le joueur peut faire l'écran aussi près qu'il le désire à condition qu'il n'y ait pas de contact."},
{"id":"307","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Si l'écran est fait hors du champ visuel d'un adversaire stationnaire, le joueur qui fait l'écran doit:","feedback":"Art 33.7 - Si l'écran est fait hors du champ visuel d'un adversaire stationnaire, le joueur qui fait l'écran doit permettre à l'adversaire de faire un (1) pas normal vers l'écran sans provoquer de contact."},
{"id":"308","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le demi cercle de non charge fait parti de la zone de non charge","feedback":""},
{"id":"309","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A1 dribble, puis saute pour tirer au panier et charge le torse de B2 dont un pied est en contact avec la ligne du 1\/2 cercle de non charge. A1 termine son action de tir et ballon pénètre dans le panier. L'arbitre doit décider que c'est une non-charge, ne pas siffler de faute et accorder le panier.","feedback":"Art 33.10 La règle de non charge s'applique, aucun coup de sifflet n'est à donner. Le jeu doit se poursuivre et Interprétations 33-2 de 2014. La ligne du demi-cercle de non-charge fait partie de la zone du demi-cercle de non-charge et le principe s’applique pour un joueur en l’air"},
{"id":"310","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A1 dribble, charge le torse de B2 dont un pied est en contact avec la ligne du 1\/2 cercle de non charge puis saute, tire au panier et marque. L'arbitre doit décider que c'est une non-charge, ne pas siffler et accorder le panier.","feedback":"Interprétations 33-1 de 2014. La ligne du demi-cercle de non-charge fait partie de la zone du demi-cercle de non-charge et le principe s’applique pour un joueur en l’air"},
{"id":"311","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A1 dribble le long de la ligne de fond et, après avoir atteint la zone derrière le panier saute en diagonale ou en arrière et charge B1 qui est en position légale de défense en contact avec la zone de demi-cercle de non-charge.  A1 commet une charge. La règle du demi-cercle de non-charge ne s'applique pas puisque A1 est entré dans la zone du demi-cercle de non-charge depuis la partie du terrain de jeu située directement derrière le panier et derrière la ligne imaginaire le prolongeant.","feedback":"Interprétations 33-3"},
{"id":"312","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le tir au panier d'A1 touche l'anneau et une situation de rebond se produit. A2 saute en l'air, attrape le ballon et charge B1 qui est en position légale de défense en contact avec la zone du demi-cercle de non charge. A2 a commis une faute de charge. La règle du demi-cercle de non-charge ne s'applique pas","feedback":"Interprétations 33-4"},
{"id":"313","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A1 s'engage au panier et est en action de tir. Au lieu de terminer son tir au panier, A1 passe le ballon à A2 qui le suit. A1 charge alors B1 qui se trouve en contact avec la zone du demi-cercle de non-charge. Approximativement au même moment, A2 qui a désormais le ballon dans les mains s'est engagé directement vers le panier dans l'intention de marquer. A1 commet une charge. La règle du demi-cercle de non-charge ne s’applique pas car A1 utilise illégalement son corps pour ouvrir le chemin du panier à A2.","feedback":"Interprétations 33-5"},
{"id":"314","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A1 s'engage au panier et est en action de tir. Au lieu de terminer son tir au panier, A1 passe le ballon à A2  qui se tient dans le coin du terrain de jeu. A1 charge alors B1 qui est en contact avec la zone du demi-cercle de non-charge.  L’action d’A1 est légale. La règle du demi-cercle de non-charge s’applique.","feedback":"Interprétations 33-6"},
{"id":"315","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A1 s'engage au panier et est en action de tir. A1 charge  B1 qui est en contact avec la zone du demi-cercle de non-charge et l'’action d’A1 est légale (la règle du demi-cercle de non-charge s’applique) si :","feedback":"Interprétations 33-6"},
{"id":"316","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"les principes pour que la règle de non charge s'applique sont :","feedback":"Art. 33-10"},
{"id":"317","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"La  zone de non charge","feedback":"Art. 2.4.7"},
{"id":"318","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"La règle du demi-cercle de non-charge ne doit pas être appliquée et tout contact doit être jugé selon les règlements habituels dans les cas suivants:","feedback":"Art. 2.4.7"},
{"id":"319","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"La règle du demi-cercle de non-charge ne doit pas être appliquée et tout contact doit être jugé selon les règlements habituels dans les cas suivants:","feedback":"Art. 2.4.7"},
{"id":"320","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Parmi les critères suivants, quels sont ceux qui permettent à l'arbitre de déterminer qu'il y a passage en force ?","feedback":"Art 34.4 : Pour juger une situation charge\/obstruction impliquant un joueur porteur du ballon, l'arbitre doit suivre les principes suivants :\r\n- le défenseur doit établir une position initiale légale de défense\r\n- le défenseur peut rester stationnaire, sauter verticalement, se déplacer latéralement ou vers l'arrière\r\n- le contact doit avoir lieu sur le torse\r\n(...) le contact doit être considéré commis par le joueur porteur du ballon."},
{"id":"321","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Alors qu'A4 est dans l’action de tir, un contact physique se produit entre le tireur A4 et B4. Le ballon pénètre dans le panier. L’arbitre de tête siffle une faute offensive contre A4 et par conséquent le panier est annulé. L’arbitre de queue siffle une faute de défense contre B4 et par conséquent le panier doit compter.  Quelle décision doivent prendre les arbitres ?","feedback":"Interprétations Art 35 : Une double faute s'est produite et le panier ne doit pas compter. Le jeu doit reprendre par une remise en jeu de l’équipe A dans le prolongement de la ligne de lancer franc. L'équipe A ne bénéficiera que du temps restant sur le chronomètre des tirs au moment où la double faute a été commise."},
{"id":"322","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Une double faute est une situation où :","feedback":"Art 35.1.1 : Une double faute est une situation dans laquelle deux (2) adversaires commettent une faute l’un contre l’autre presque en même temps."},
{"id":"323","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le joueur B4 dribble. B6 et A13 commettent presque en même temps une faute l'un sur l'autre. L'arbitre siffle alors une double faute. Le jeu doit reprendre par :","feedback":"Art 35.2 : Une faute personnelle sera infligée à chaque fautif. Aucun lancer franc ne doit être accordé et le jeu doit reprendre comme suit :\r\nune équipe avait le contrôle du ballon ou y avait droit, le ballon doit être remis à cette équipe pour une remise en jeu à l’endroit le plus proche de l’infraction"},
{"id":"324","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Lorsque l'arbitre siffle une double faute, chaque joueur concerné sera sanctionné d'une faute personnelle.","feedback":"Art 35.2 : Une faute personnelle sera infligée à chaque fautif."},
{"id":"325","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A8 tire au panier et le marque. En même temps, l'arbitre siffle une double faute. Il accorde le panier et donne le ballon à l'équipe A pour une remise en jeu à l'endroit le plus proche d'où la double faute a été commise. C'est une juste application du règlement.","feedback":"Art 35.2 Si approximativement en même temps que la double faute, un panier du terrain ou un dernier ou unique lancer franc est marqué, le ballon doit être remis à l’équipe adverse à celle qui a marqué pour une remise en jeu à n’importe quel endroit de la ligne de fond."},
{"id":"326","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Il y a une situation d'entre-deux lorsqu'une double faute est commise alors qu'aucune équipe ne contrôle le ballon","feedback":"Art 35.2 : Une faute personnelle sera infligée à chaque fautif. Aucun lancer franc ne doit être accordé et le jeu doit reprendre comme suit :\r\nAucune équipe n’avait le contrôle du ballon ou n’y avait droit, il y a situation d’entre-deux"},
{"id":"327","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A5 est sanctionné d'une faute sur B7 et en même temps B8 est sanctionné d'une faute sur A9.\r\nS'agit-il d'une double faute ?","feedback":"Art 35.1.1 : Une double faute est une situation dans laquelle deux (2) adversaires commettent une faute l’un contre l’autre presque en même temps."},
{"id":"328","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L'équipe A contrôle le ballon depuis 5 sec dans sa zone arrière lorsque B6 et A8 sont sanctionnés\r\nd'une double faute en zone avant. Dans quelle zone aura lieu la remise en jeu ?","feedback":"Art 35.2 : Une faute personnelle sera infligée à chaque fautif. Aucun lancer franc ne doit être accordé et le jeu doit reprendre comme suit :\r\nune équipe avait le contrôle du ballon ou y avait droit, le ballon doit être remis à cette équipe pour une remise en jeu à l’endroit le plus proche de l’infraction"},
{"id":"329","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Alors que le ballon est en l'air lors d'un dernier LF, une double faute est sifflée. Le LF est marqué. Le jeu doit-il reprendre par la possession alternée ?","feedback":"Art 35.2 : Un panier du terrain ou un lancer franc est marqué, le ballon doit être remis à l'équipe adverse à celle qui a marqué pour une remise en jeu en ligne de fond."},
{"id":"330","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Alors que le ballon est en l'air lors d'un dernier LF, une double faute est sifflée. Le LF est raté. Le jeu doit-il reprendre par la possession alternée ?","feedback":"Art 35.2 : Si approximativement en même temps que la double faute, aucune équipe n'avait le contrôle du ballon ou n'y avait droit, il y a situation d'entre-deux."},
{"id":"331","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Lors d'une REJ effectuée par B4, A15 reçoit un avertissement  pour une intervention illégale sur REJ. \r\nCet avertissement doit être communiqué à l'entraîneur A.","feedback":"Interprétations Art 38 disposition n°1 - L'avertissement doit être communiqué à l'entraîneur A et doit s'appliquer à tous les membres de l'équipe A pour des actions similaires pour le reste de la rencontre"},
{"id":"332","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"B12 est averti par l'arbitre pour une action de flopping. \r\nLes arbitres doivent communiquer cet avertissement à l'entraîneur A.","feedback":"Interprétations Art 38 disposition n°1- L'avertissement doit être communiqué à l'entraîneur B et doit s'appliquer à tous les membres de l'équipe B pour des actions similaires pour le reste de la rencontre"},
{"id":"333","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A4 est joueur-entraîneur de l'équipe A. L'arbitre le sanctionne d'une faute technique pour s'être suspendu à l'anneau pendant l'échauffement avant la rencontre. Cette faute technique doit-elle être comptabilisée parmi les fautes d'équipe du premier quart-temps?","feedback":"Interprétations Art 38 disposition n°2 - La faute technique doit être infligée à A4 et compter parmi les fautes d'équipe et comme faute de joueur."},
{"id":"334","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Même après l'inscription du cinq de départ et la signature de la feuille de marque,  n'importe quel joueur de l'équipe A pourra tirer les lancers-francs résultant d'une faute technique sifflée avant le début de la rencontre.","feedback":"Interprétations Art.38.6.2 - Un joueur désigné parmi le cinq de départ doit tenter les lancers francs. Un remplacement ne peut pas être accordé avant que le temps de jeu ait commencé."},
{"id":"335","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A12 est joueur-entraîneur de l'équipe A. Il est sanctionné d'une faute technique pour avoir critiqué l'arbitrage pendant un intervalle de jeu. Comment la faute technique doit-elle inscrite sur la feuille de marque à l'encontre d'A12 ?","feedback":"Interprétations - Art 38, disposition n°2 : Une faute technique de joueur doit être enregistrée à l'encontre d'A12. La faute doit compter parmi les fautes conduisant aux sanctions des fautes d'équipe de la période suivante et aussi comme l'une des cinq fautes personnelles du joueur."},
{"id":"336","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le joueur B7 s'adresse de façon irrespectueuse à un arbitre car il est en désaccord avec sa décision. L'arbitre doit le sanctionner d'une faute technique.","feedback":"Art 38.3.1 : Une faute technique est une faute de comportement de joueur sans contact comprenant mais non limitée aux faits de :\r\ns’adresser irrespectueusement aux arbitres, au commissaire, aux officiels de table, aux membres du banc d’équipe ou aux adversaires"},
{"id":"337","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Un défenseur empêche illégalement le ballon d'atteindre le panier lors du dernier ou unique lancer franc. Un point sera accordé à l'équipe attaquante et l'arbitre doit avertir le défenseur ayant commis l'infraction.","feedback":"Art 38.3.1 : Pour un défenseur, empêcher illégalement le ballon d’atteindre le panier lors du dernier ou unique lancer franc. Un (1) point sera accordé à l’équipe attaquante suivi par la sanction de faute technique contre le défenseur."},
{"id":"338","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Une faute technique est sifflée à l'entraîneur adjoint de l'équipe A.","feedback":"Art 38.4.1 : Si une faute technique est commise :\r\n- par un joueur, une faute technique doit lui être alors infligée en tant que faute de joueur et doit compter comme une faute d’équipe,\r\n- par un membre du banc d’équipe une faute technique sera alors infligée à l’entraîneur et ne comptera pas comme une faute d’équipe."},
{"id":"339","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A6, remplaçant sur le banc de son équipe, écope d'une faute technique. L'entraîneur adjoint  A réagit de façon virulente et écope également d'une faute technique. L'entraîneur A, furieux, s'en prend à l'arbitre qui le sanctionne d'une faute technique. Quelle sera la suite ?","feedback":"Art 38.3.3 : Un entraîneur doit être disqualifié lorsque :\r\n- Il est sanctionné de deux (2) fautes techniques (\"C\") résultant de son comportement antisportif personnel,\r\n- Il est sanctionné de trois (3) fautes techniques cumulées résultant du comportement antisportif de membres de son banc d’équipe ou une combinaison de trois (3) fautes techniques dont l’une lui a été personnellement infligée (\"C\")."},
{"id":"340","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A12 est sanctionné d'une faute technique pour s'être suspendu à l'anneau pendant l'échauffement avant le début de la rencontre. La rencontre débutera par 1 LF pour l'équipe B. La 1ère possession bénéficie alors à :","feedback":"Art 38.4.2 : Un (1) lancers franc doit être accordé à l’adversaire suivis par :\r\n- une remise en jeu dans le prolongement de la ligne médiane, à l’opposé de la table de marque, \r\n- un entre-deux dans le cercle central pour commencer la première période."},
{"id":"341","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Une faute technique d'un joueur ne doit pas compter dans les fautes d'équipe.","feedback":"Art 38.4.1 : Si une faute technique est commise :\r\n- par un joueur, une faute technique doit lui être alors infligée en tant que faute de joueur et doit compter comme une faute d’équipe"},
{"id":"342","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Pendant l'échauffement avant la rencontre, A8 casse l'anneau en s'y suspendant. Il est sanctionné d'une FT. Le LF peut être tiré par n'importe quel joueur B inscrit sur la feuille ?","feedback":"Interprétations Art 38, Disposition 6, Exemple 2\r\n\r\nDix (10) minutes avant le commencement de la rencontre, une faute technique est sifflée contre A4. Avant le commencement du jeu, l'entraineur B désigne B4 pour tenter l'unique lancer-franc. Cependant B4 n'est pas un joueur du cinq de départ.\r\nInterprétation :\r\nUn des joueurs désigné parmi le cinq de départ doit tenter le lancer franc. Un remplacement ne peut pas être accordé avant que le temps de jeu ait commencé."},
{"id":"343","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"B5 est sanctionné de sa 5ème faute. En sortant du terrain il est sanctionné d'une FT. L'entraîneur B a déjà deux fautes techniques. L'entraîneur B est-il disqualifié ?","feedback":"Art 38.3.3 : Un entraîneur doit être disqualifié lorsque :\r\n- Il est sanctionné de deux (2) fautes techniques (\"C\") résultant de son comportement antisportif personnel,\r\n- Il est sanctionné de trois (3) fautes techniques cumulées résultant du comportement antisportif de membres de son banc d’équipe ou une combinaison de trois (3) fautes techniques dont l’une lui a été personnellement infligée (\"C\")."},
{"id":"344","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Alors que le signal de la fin de la 3ème période a retenti, B5 qui vient d'avoir sa 5ème faute est sanctionné d'une FT. Celle-ci fait-elle partie des fautes d'équipes ?","feedback":"Art 38.4.1 : Si une FT est commise par un membre du banc d'équipe, une FT (\"B\") sera alors infligée à l'entrâineur et ne comptera pas comme une faute d'équipe."},
{"id":"345","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le joueur A15 est sanctionné d'une faute dans le 3ème QT. Les officiels oublient de signifier à A15 qu'il s'agit de sa cinquième faute. Lors du 4ème QT, le joueur A15 se représente à la table de marque pour un remplacement. Le remplacement s’effectue et c’est seulement après une faute de A15 que le marqueur s’aperçoit de l’erreur. L'entraîneur A doit-il être sanctionné d’une FT ?","feedback":"Interprétations Art 38, Disposition 6, Exemple 1\r\n\r\nA10 demande à remplacer A4. Peu de temps après le ballon devient mort à la suite d’une faute de A4 et A10 entre en jeu. Les arbitres manquent à leur devoir d’informer A4 que c’est sa cinquième faute. A4 revient en jeu plus tard en tant que remplaçant. La participation illégale de A4 est découverte après que A4 commet une faute sur B4.\r\nInterprétation :\r\nla faute commise par A4 est faute de joueur et sanctionnée en conséquence"},
{"id":"346","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Suite à un coup reçu au rebond, A6 saigne du nez. L'arbitre fait le signe du remplacement. Mécontent, A6 s'en prend à l'arbitre qui lui inflige une faute technique. La FT est inscrite au compte de l'entraîneur et ne compte pas dans les fautes d'équipe.","feedback":"Art 38.4.1 : Si une faute technique est commise :\r\n- par un joueur, une faute technique doit lui être alors infligée en tant que faute de joueur et doit compter comme une faute d’équipe\r\n\r\nTant que l'arbitre n'a fait le signe d'entrer au remplaçant de A6, ce dernier est toujours considéré comme joueur."},
{"id":"347","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Alors que le signal de la fin de la 1ère période a retenti, B5 qui était remplaçant est sanctionné\r\nd'une FT. Cette faute doit-elle être comptabilisée à l'entraîneur B ?","feedback":"Interprétations Article 38, Disposition 2, Cas B\r\n\r\nA4 est joueur-entraîneur de l’équipe A. Il est sanctionné d’une faute technique pour :\r\n(a) s’être suspendu à l’anneau pendant l’échauffement avant la rencontre ou pendant la mi-temps,\r\n(b) son comportement antisportif pendant un intervalle de jeu.\r\nInterprétation :\r\nDans les deux cas, une faute technique de joueur doit être enregistrée à l'encontre d'A4. La faute doit compter parmi les fautes conduisant aux sanctions des fautes d’équipe de la période suivante et aussi comme l’une des cinq (5) fautes conduisant au fait que A4 doive quitter le jeu."},
{"id":"348","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Dans la 1ère période, A5 simule un passage en force de B10. A l'arrêt de jeu suivant, l'arbitre avertit\r\nA5 et répercute cet avertissement auprès de l’entraineur A. A la prochaine simulation d’A5, l’arbitre lui infligera une faute technique.","feedback":"Interprétations Article 38, Disposition 7\r\n\r\nLorsqu’un joueur tombe au sol pour simuler une faute dans le but de gagner un avantage en bénéficiant d’une faute injustement sifflée contre un adversaire ou dans le but de créer une atmosphère antisportive parmi les spectateurs envers les arbitres, ce genre de comportement doit être considéré comme étant antisportif."},
{"id":"349","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L’arbitre sanctionne A10 d’une faute technique avant le début de la rencontre. Le match débutera par 1 LF pour l’équipe B et possession à la ligne médiane pour B ?","feedback":"Art 38.4.2 : 1 LF doit être accordé à l'adversaire suivi par un E2 dans le cercle central pour commencer la rencontre."},
{"id":"350","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Dans le 3ème quart temps, A12 commet sa cinquième faute personnelle et le marqueur l’indique à l’arbitre afin que A12 soit remplacé. Ce même joueur revient sur le terrain au 4ème quart temps et le marqueur s’en rend compte lorsque A12 commet sa sixième faute personnelle.\r\nL’arbitre doit-il siffler une faute technique à A12 ?","feedback":"Interprétations Article 38, Disposition 5, Cas B\r\n\r\nSi, après avoir été informé qu’il ne peut plus prendre part au jeu à cause de sa cinquième faute, un joueur entre à nouveau en jeu et marque un panier du terrain, commet une faute, ou qu'une faute est commise sur lui par un adversaire avant que sa participation illégale soit découverte, le panier doit compter et la faute doit être considérée comme étant une faute de joueur. \r\n\r\nAprès avoir commis sa cinquième faute et avoir été informé qu’il ne peut plus prendre part au jeu, B4 revient à nouveau en jeu en tant que remplaçant. La participation illégale de B4 est découverte après que B4 a commis une faute \r\n\r\nInterprétation : \r\nla faute commise par B4 est une faute de joueur,"},
{"id":"351","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A la reprise du 3ème quart temps, l’équipe B se présente à 6 joueurs sur le terrain. L’arbitre s’aperçoit qu’il y a 6 joueurs B sur le terrain après la REJ. L’arbitre doit-il infliger une faute technique à l’entraineur B ?","feedback":"Interprétations Article 19, Disposition 5\r\n\r\nSi les arbitres découvrent que plus de cinq joueurs de la même équipe prennent part au jeu en même temps, l’erreur doit être rectifiée le plus tôt possible sans mettre les adversaires en position désavantageuse.\r\nEn présumant que les arbitres et les officiels de table font leur travail correctement, un joueur a du entrer ou rester en jeu illégalement. Les arbitres doivent donc demander qu'un joueur quitte le terrain de jeu immédiatement et infliger une faute technique (enregistrée \"B\") à l’encontre de l’entraîneur de cette équipe. L’entraîneur a la responsabilité de s’assurer que le remplacement a été effectué correctement et que le joueur remplacé quitte immédiatement le terrain de jeu."},
{"id":"352","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Une faute technique attribuée à un joueur pendant un intervalle est comptabilisée dans les fautes d'équipe pour le quart-temps qui vient de se terminer?","feedback":"Art. 41.1.2 : toutes les fautes d'équipe commises pendant l'intervalle de jeu doivent être considérées comme étant commises au cours de la période ou de la prolongation suivante."},
{"id":"353","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Suite à un TM et juste avant de remettre le ballon à A8 chargé de la REJ, les arbitres se rendent\r\ncompte que l'équipe A a 6 joueurs sur le terrain. L'entraineur A doit-il être sanctionné d'une FT ?","feedback":"Le jeu n'a pas encore repris puisque le ballon n'est pas encore dans les mains du joueur chargé de la REJ ou à sa disposition. Aucune sanction ne doit donc être imputée."},
{"id":"354","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A4 prend le contrôle du ballon au rebond et retombe au sol. Il est alors immédiatement marqué de près par B4. Sans créer de contact, A4 agite excessivement ses coudes afin d'intimider B4 ou pour se créer un espace supplémentaire pour pivoter, passer ou tirer. A4 doit-il être sanctionné d'une faute technique?","feedback":"Art 38.3.1 : (…) une FT doit être infligée pour balancer des coudes avec excès\r\n\r\nInterprétations Art 38, Disposition 8\r\nDe sérieuses blessures peuvent se produire suite au balancement excessif des coudes, spécialement dans les activités de rebond et les situations de joueur étroitement marqué. Si ce genre de situation génère un contact, alors une faute personnelle peut être sifflée. Si cette action ne génère pas de contact, une faute technique peut être sifflée."},
{"id":"355","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"Ordre des lancers-francs lors d'une technique","question_text":"<div>L'arbitre siffle une faute à A8 sur B5 qui tire au panier. Mécontent, A8 parle de manière virulente à l'arbitre. Il est sanctionné d'une FT. Les LF accordés à B5 doivent-ils être tirés avant ou après celui de la FT ?<\/div>","feedback":"<div>Les adversaires devront bénéficier d’1 lancer-franc. Le jeu reprendra comme suit :<\/div><ul><li>Le lancer-franc devra être administré immédiatement. Après le lancer-franc, la remise en jeu doit être administrée par l’équipe qui avait le contrôle du ballon ou devait en bénéficier quand la faute technique a été sifflée, au plus près de l’endroit où se trouvait le ballon au moment où le jeu a été stoppé.<\/li><\/ul>"},
{"id":"356","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A12 tire au panier. Le ballon touche l'anneau et le rebondeur A9 s'accroche à l'anneau pour jouer\r\nle ballon. A9 doit-il être sanctionné d'une FT ?","feedback":"Il ne s'agit pas d'un cas de FT mais d'une intervention illégale. Le ballon doit être donné à l'équipe B pour une REJ de l'extérieur du terrain.\r\n\r\nArt 38.3.1 : ce cas ne fait pas partie des faits sanctionnables d'une FT."},
{"id":"357","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Après avoir commis une cinquième faute, B4 est averti qu’il ne peut plus prendre part au jeu. Plus\r\ntard, B4 revient en jeu. Cela est découvert après que le ballon soit redevenu vivant. Les arbitres ont\r\narrêté immédiatement le jeu alors que le ballon est contrôlé et joué par l’équipe A, fait sortir B4 du jeu\r\net infligé une faute technique à l’entraîneur B (enregistrée \"B\"). les arbitres ont il fait une bonne application du règlement ?","feedback":"Interprétations Art. 38 , Disposition n°4, Cas B\r\n\r\nLe jeu doit immédiatement être arrêté sauf si l’équipe A est désavantagée. B4 doit être retiré du jeu et une faute technique (enregistrée \"B\") doit être infligée à l’entraîneur B."},
{"id":"358","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L'équipe A présente la liste d'équipe cinquante minutes avant la rencontre. Les numéros de deux joueurs sur leurs maillots ne sont pas les mêmes que ceux inscrits sur la feuille de marque. Ceci est découvert après le commencement de la rencontre par le marqueur. L'arbitre doit-il infliger une faute\r\ntechnique à l'entraîneur A ?","feedback":"Interprétations Art 7, disposition n°1, cas B\r\nL'arbitre arrête le jeu au moment opportun afin de ne désavantager aucune équipe. Les numéros incorrects sont corrigés sans aucune sanction."},
{"id":"359","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L'entraîneur B a déjà été sanctionné de 2 FT « B ». Lors d'une bagarre, B6 pénètre sur le terrain.\r\nL'entraîneur B rentre aussi sur le terrain pour retenir B6. L'entraîneur B doit-il etre disqualifié ?","feedback":"Art 38.3.3 : un entraîneur doit être disqualifié lorsqu'il est sanctionné de 3 fautes techniques cumulées résultant du comportement antisportif des membres de son banc d'équipe, ou une combinaison de 3 FT dont l'une lui a été personnellement infligée (\"C\")."},
{"id":"360","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A 1min59 de la fin de la rencontre, A9 a le ballon pour une remise en jeu, quand B10 provoque un contact sur le terrain de jeu. Une faute est sifflée contre B10. L'arbitre doit il siffler une faute antisportive?","feedback":"1LF + remise en jeu à l'équipe A. La remise en jeu qui suit le lancer-franc de sanction se fait au plus près du lieu où est commise la faute (pas à l’endroit de la REJ initial)\r\nCe n’est plus une faute antisportive\r\nSi l’équipe fautive est dans la pénalité de fautes d’équipe, la sanction est la même."},
{"id":"361","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Avec 0'53\" à jouer dans la dernière minute de la rencontre, A4 a le ballon dans les mains ou à disposition pour une remise en jeu quand A5 provoque un contact avec B5 sur le terrain de jeu et une faute est sifflée contre A5. L'arbitre a-t-il eu raison de sanctionner A5 d'une faute antisportive?","feedback":"Interprétations Art 36 - disposition n°1 : A5 n'a pas obtenu d'avantage en commettant une faute. Une faute personnelle contre A5 doit être sifflée à moins que les arbitres jugent qu'il s'agisse d'un contact rude doive être sanctionné d'une faute antisportive. Le ballon est accordé à l'équipe B pour une remise en jeu au point le plus proche de l'infraction."},
{"id":"362","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Avec 1'02\" à jouer dans la dernière minute de la rencontre, le score étant de A 83 – B 80, le ballon a quitté les mains du joueur A4 effectuant la remise en jeu, quand B5 provoque un contact avec A5 en voulant défendre sur la ligne de passe. Une faute est sifflée à B5. Cette faute doit-être une faute antisportive?","feedback":"Interprétations Art 36 - disposition n°2 : Une faute personnelle doit être sifflée immédiatement à B5, à moins que les arbitres juge que la sévérité du contact nécessite de siffler une faute antisportive ou disqualifiante."},
{"id":"363","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Avec 1'02\" à jouer dans la dernière minute de la rencontre, le score étant de A 83 – B 80, le ballon a quitté les mains du joueur A4 effectuant la remise en jeu, quand dans un endroit différent du terrain du lieu où la remise en jeu est effectuée, B5 provoque un contact avec A5. Une faute antisportive est sifflée à B5. L'arbitre a fait une bonne application du réglement?","feedback":"Interprétations Art 36 - disposition n°2 : Il est évident que B5 ne fait aucun effort pour jouer le ballon et qu'un avantage est gagné en n'autorisant pas le chronomètre à démarrer. Une faute antisportive doit être sifflée sans qu'un avertissement ne soit donné."},
{"id":"364","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Pour juger si une faute est antisportive ou non, l'arbitre doit juger l'intention du joueur fautif.","feedback":"Art 36 : L'arbitre doit juger seulement l'action."},
{"id":"365","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Pour juger si la faute est antisportive, les arbitres doivent appliquer les principes suivants :","feedback":"Art 36\r\n\r\n36.1.1 Une faute antisportive est une faute personnelle de joueur qui, selon le jugement de l’arbitre, n’est pas une tentative légitime de jouer directement le ballon dans l’esprit et l’intention des règles.\r\n36.1.2 Les fautes antisportives doivent être interprétées de la même manière pendant toute la rencontre. L’arbitre doit juger seulement l’action.\r\n36.1.3 Pour juger si la faute est antisportive, les arbitres doivent appliquer les principes suivants :\r\n si un joueur ne fait aucun effort pour jouer le ballon et qu’un contact se produit, c’est une faute antisportive,\r\n si, dans l’effort de jouer le ballon, un joueur cause un contact excessif (faute rude), c’est une faute antisportive,\r\n si un défenseur cause un contact avec un adversaire par derrière ou latéralement en essayant d’arrêter une contre attaque et qu’il n’y a aucun adversaire entre le joueur attaquant et le panier de l’adversaire, c’est une faute antisportive,\r\n si un joueur commet une faute alors qu’il fait un effort légitime pour jouer le ballon (action normale), il n’y a pas de faute antisportive."},
{"id":"366","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A12 tire au panier à trois points en suspension, B12 en retard défensif le pousse dans le dos. L'arbitre siffle une faute antisportive. Le panier est manqué la réparation sera:","feedback":"Art 36 : A12 est en situation de tir à 3 points. Comme il s'agit d'une faute antisportive, la réparation sera 3 LF et la possession dans le prolongement de la ligne médiane"},
{"id":"367","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A10 prend le contrôle du ballon lors d'un rebond et il est immédiatement marqué de près par B5, A10 balance excessivement les coudes afin d'intimider B5 et le touche au visage violemment. L'arbitre doit sanctionner A10:","feedback":"Art 36 : A10 utilise ses coudes pour intimider le défenseur, mais comme il le touche au visage violemment; l'arbitre doit le sanctionner d'une faute antisportive"},
{"id":"368","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Si un joueur fait un effort pour jouer le ballon et un contact excessif non intentionnel se produit, l’arbitre sifflera","feedback":"Art 36 : L'arbitre doit siffler une faute antisportive pour le critère de rudesse"},
{"id":"369","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"B14 intercepte le ballon et part en contre-attaque. Le dernier joueur de l'équipe A qui peut empêcher la contre-attaque le retient par le maillot. Que doit siffler l'arbitre ?","feedback":"Art 36.1.1 : Une faute antisportive est une faute personnelle de joueur qui, selon le jugement de l’arbitre, n’est pas une tentative légitime de jouer directement le ballon dans l’esprit et l’intention des règles\r\nArt 36.1.3 : Pour juger si la faute est antisportive, les arbitres doivent appliquer les principes suivants : si un joueur ne fait aucun effort pour jouer le ballon et qu’un contact se produit, c’est une faute antisportive"},
{"id":"370","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Il reste 1'56 de jeu dans la dernière période, et le jeu doit reprendre par une remise en jeu pour l'équipe A. Le ballon est encore dans les mains du joueur A4 en charge de la remise en jeu lorsque B6 commet une faute sur A5. L'arbitre siffle alors une faute à B6. Ce sera :","feedback":"1LF + remise en jeu à l'équipe A. La remise en jeu qui suit le lancer-franc de sanction se fait au plus près du lieu où est commise la faute (pas à l’endroit de la REJ initial)\r\nCe n’est plus une faute antisportive\r\nSi l’équipe fautive est dans la pénalité de fautes d’équipe, la sanction est la même."},
{"id":"371","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Un joueur doit être disqualifié lorsqu'il est sanctionné de 2 fautes antisportives.","feedback":"Art 36.2.3 : Un joueur doit être disqualifié lorsqu’il est sanctionné de deux (2) fautes antisportives."},
{"id":"372","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A7 tire au panier et B8 commet une faute rude sur cette action de tir. L'arbitre siffle une faute antisportive à B8. Il accorde le panier et donne 2 LF à A7 suivis d'une remise en jeu dans le prolongement de la ligne médiane face à la table de marque. L'arbitre a fait une bonne application du règlement.","feedback":"Art 36.2.2 : Des lancers francs seront accordés au joueur sur lequel la faute a été commise, suivis de : une remise en jeu dans le prolongement de la ligne médiane, à l’opposé de la table de marque\r\nArt 36.2.2 : Le nombre de lancers francs accordés doit être comme suit : \r\n- si la faute est commise sur un joueur qui n’est pas en action de tir : deux (2) lancers francs, \r\n- si la faute est commise sur un joueur en action de tir : le panier compte s’il est réussi et on accorde en plus un (1) lancer franc\r\n- si la faute est commise sur un joueur tirant au panier et que le panier est manqué : deux (2) ou trois (3) lancers francs"},
{"id":"373","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Alors que A6 tente un lay-up seul en contre-attaque, B15 le pousse fortement sans jouer le ballon. L'arbitre siffle alors antisportive. Le panier est marqué. De combien de LF doit bénéficier A6 ?","feedback":"Art 36.2.2 : Le nombre de lancers francs accordés doit être comme suit : \r\n- si la faute est commise sur un joueur qui n’est pas en action de tir : deux (2) lancers francs, \r\n- si la faute est commise sur un joueur en action de tir : le panier compte s’il est réussi et on accorde en plus un (1) lancer franc\r\n- si la faute est commise sur un joueur tirant au panier et que le panier est manqué : deux (2) ou trois (3) lancers francs"},
{"id":"374","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A4 est sanctionné d'une 2ème faute antisportive. L'arbitre doit :","feedback":"Art 36.2.4 : Si un joueur est disqualifié selon l’Art.36.2.3, cette faute antisportive doit être la seule à être sanctionnée et aucune sanction supplémentaire pour la disqualification ne doit être exécutée."},
{"id":"375","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le joueur A14 a été sanctionné d'une faute antisportive au cours de la 2ème période. Ce même\r\njoueur se voit infliger une autre faute antisportive au cours de la 3e période. Ce joueur est alors\r\ndisqualifié.Le marqueur notera \"U2\", suivie d'un ou plusieurs \"GD\" dans les cases inutilisées.","feedback":"Art 36.2.3 : Un joueur doit être disqualifié lorsqu’il est sanctionné de deux (2) fautes antisportives.\r\nArt B 8.3.5 page 64 \"feuille de marque\" : une seconde faute antisportive doit être aussi indiquée par un \"U\" suivie par un \"GD\" dans les espaces restants."},
{"id":"376","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Une faute antisportive est sifflée à B8 sur A4. Il s'agit de la deuxième faute antisportive de B8.\r\nLa dernière faute de B8 est elle une faute disqualifiante ?","feedback":"Art 36.2.4 : Si un joueur est disqualifié selon l’Art.36.2.3, cette faute antisportive doit être la seule à être sanctionnée et aucune sanction supplémentaire pour la disqualification ne doit être exécutée."},
{"id":"377","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A6 est disqualifié parce qu'il vient de commettre sa 2ème faute antisportive.\r\nComme il ne s'agit pas d'une faute disqualifiante, il peut rester sur le banc de son équipe.","feedback":"Art 37.2.2 : Chaque fois qu’un fautif est disqualifié en conformité selon les articles correspondants de ce règlement, il doit se rendre et demeurer dans le vestiaire de son équipe pour toute la durée de la rencontre ou, s’il le désire, il peut quitter le bâtiment."},
{"id":"378","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Un joueur doit être disqualifié lorsqu'il est sanctionné d'une faute antisportive et d'une faute technique.","feedback":"Art 36.2.3 et 37.2.3 : Un joueur doit être disqualifié lorsqu’il est sanctionné de deux (2) fautes antisportives ou bien de deux (2) fautes techniques"},
{"id":"379","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Il reste 1'56 de jeu dans la dernière période, et le jeu doit reprendre par une remise en jeu pour l'équipe A. Le ballon est encore dans les mains du joueur A4 en charge de la remise en jeu lorsque B6 commet une faute sur A5. L'arbitre siffle alors une faute à B6. Ce sera :","feedback":"1LF + remise en jeu à l'équipe A. La remise en jeu qui suit le lancer-franc de sanction se fait au plus près du lieu où est commise la faute (pas à l’endroit de la REJ initial)\r\nCe n’est plus une faute antisportive\r\nSi l’équipe fautive est dans la pénalité de fautes d’équipe, la sanction est la même."},
{"id":"380","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Un joueur disqualifié peut assister à la fin de la rencontre depuis les tribunes.","feedback":"Art 38.3.2 : Chaque fois qu’un fautif est disqualifié en conformité selon les articles correspondants de ce règlement, il doit se rendre et demeurer dans le vestiaire de son équipe pour toute la durée de la rencontre ou, s’il le désire, il peut quitter le bâtiment."},
{"id":"381","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A8 est sanctionné d'une faute technique en 1ère période. Vers la fin du 3ème quart-temps, il est à nouveau sanctionné d'une faute technique. Il est automatiquement disqualifié","feedback":"Int. 36-2.3 Principe Disqualification pour 2 fautes techniques\r\nUn joueur sanctionné de 2 fautes techniques doit être disqualifié.\r\nArt. 37.2.3 Un joueur doit être disqualifié pour le reste de la rencontre lorsqu’il est sanctionné soit de 2 fautes antisportives, soit de 2 fautes techniques, soit d’une faute antisportive et d’une et d’une faute technique."},
{"id":"382","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A8 est sanctionné d'une faute disqualifiante après avoir tenu des propos menaçants envers l'arbitre. L'équipe B bénéficie de 2LF qui peuvent être tirés par n'importe quel joueur désigné par l'entraîneur.","feedback":"Art 38.3.3 Un ou des lancer(s)-franc(s) doivent être accordés :\r\no A tout adversaire désigné par l’entraîneur en cas de faute sans contact,\r\no Au joueur sur lequel la faute a été commise en cas de contact."},
{"id":"383","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Lorsqu'un entraîneur est disqualifié. Qui le remplace ?","feedback":"Art 38.1.2 : Un entraîneur qui a été disqualifié doit être remplacé par l’entraîneur adjoint inscrit sur la feuille de marque. S’il n’y a pas d’entraîneur adjoint inscrit sur la feuille de marque, il doit être remplacé par le capitaine (CAP) et doit être inscrit dans la case de l'entraîneur adjoint (en cas de sanctions de faute technique de banc \"B\" ou d'entraîneur \"C\")."},
{"id":"384","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Un joueur doit être disqualifié dès lors qu'il est sanctionné de 3 fautes antisportives.","feedback":"Art 36.2.3 : Un joueur doit être disqualifié lorsqu’il est sanctionné de deux (2) fautes antisportives."},
{"id":"385","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Quels sont les acteurs d'une rencontre de basket qui peuvent être sanctionnés d'une faute disqualifiante ?","feedback":"Art 38.1.1 : Une faute disqualifiante est toute action antisportive flagrante d'un joueur ou d’un membre du banc d’équipe."},
{"id":"386","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L'entraîneur de l'équipe A est disqualifié. Il n'y a pas d'entraîneur adjoint. N'importe quel joueur de l'équipe peut alors endosser le rôle d'entraîneur.","feedback":"Art 38.1.2 : Un entraîneur qui a été disqualifié doit être remplacé par l’entraîneur adjoint inscrit sur la feuille de marque. S’il n’y a pas d’entraîneur adjoint inscrit sur la feuille de marque, il doit être remplacé par le capitaine (CAP) et doit être inscrit dans la case de l'entraîneur adjoint (en cas de sanctions de faute technique de banc \"B\" ou d'entraîneur \"C\")."},
{"id":"387","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Après une faute disqualifiante, 2 LF sont toujours accordés à l'équipe adverse.","feedback":"Art 38.3.4 Le nombre de lancers-francs accordés doit être attribué comme suit :\r\no Si la faute commise est une faute sans contact : 2 lancers-francs\r\no Si la faute est commise sur un joueur qui n’est pas en action de tir : 2 lancers-francs,\r\no Si la faute est commise sur un joueur en action de tir : le panier compte s’il est réussi et 1 lancer-franc est accordé en supplément,\r\no Si la faute est commise sur un joueur tirant au panier et si le panier n'est pas marqué : 2 ou 3 lancers-francs sont accordés.\r\no Si la faute est une disqualification d’un entraineur : 2 lancers-francs"},
{"id":"388","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L’équipe A est en possession du ballon depuis 20 sec lorsqu’une situation pouvant conduire à une bagarre se produit. Les arbitres disqualifient des membres des deux équipes pour avoir quitté leur zone de banc d’équipe. L’équipe A, qui contrôlait le ballon avant que la situation de bagarre ne commence, bénéficiera d'une remise en jeu au point le plus proche d'où a été arrêté avec 4 sec restant au chronomètre des tirs","feedback":"Interprétations Art.39.1 - L’équipe A, qui contrôlait le ballon avant que la situation de bagarre ne commence, bénéficiera d'une remise en jeu dans le prolongement de la ligne médiane, à l’opposé de la table de marque avec 4 sec restant au chronomètre des tirs"},
{"id":"389","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"B8 et A5 tiennent fermement le ballon. Au moment où l'arbitre siffle la situation d'entre-deux, B9 et A4 commencent à se battre. Les 2 joueurs sont disqualifiés. De quelle façon le jeu doit reprendre ?","feedback":"Art 39.3.2 : Si à peu près en même temps que le jeu a été arrêté pour cause de bagarre, aucune équipe n'avait le contrôle du ballon ou n’y avait droit, il y a situation d’entre-deux."},
{"id":"390","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"En cas de bagarre, qui est autorisé à quitter la zone de banc pour aider les arbitres à maintenir l'ordre, et ne sera pas disqualifié ?","feedback":"Art 39.2.2 :  Seul l’entraîneur et\/ou l’entraîneur adjoint est\/sont autorisé(s) à quitter la zone de banc d’équipe pendant une bagarre ou pendant toute situation pouvant conduire à une bagarre pour aider les arbitres à maintenir ou à rétablir l’ordre. Dans ce cas, il(s) ne doit\/doivent pas être disqualifié(s)."},
{"id":"391","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Pendant une bagarre, tout remplaçant, joueur exclu ou accompagnateur qui quitte les limites de son banc d'équipe doit être disqualifié.","feedback":"Art 39.2.1 : Tout remplaçant, joueur exclu ou accompagnateur qui quitte les limites du banc d’équipe pendant une bagarre ou pendant toute situation pouvant conduire à une bagarre doit être disqualifié"},
{"id":"392","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"B8 tente un tir au panier et le marque. Une bagarre commence alors entre A7 et B13. Ces 2 joueurs sont disqualifiés. Le jeu reprendra par une remise en jeu de l'équipe B en ligne de fond.","feedback":"Art 39.3.2 : Si à peu près en même temps que le jeu a été arrêté pour cause de bagarre, un panier est réussi, le ballon sera remis à l’adversaire de l’équipe qui a marqué pour une remise en jeu à n’importe quel endroit derrière la ligne de fond"},
{"id":"393","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Un entraîneur qui quitte sa zone de banc lors d'une bagarre doit obligatoirement être disqualifié.","feedback":"Art 39.2.2 : Seul l’entraîneur et\/ou l’entraîneur adjoint est\/sont autorisé(s) à quitter la zone de banc d’équipe pendant une bagarre ou pendant toute situation pouvant conduire à une bagarre pour aider les arbitres à maintenir ou à rétablir l’ordre. Dans ce cas, il(s) ne doit\/doivent pas être disqualifié(s)."},
{"id":"394","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Une bagarre éclate sur le terrain entre B8 et A5. A12, alors remplaçant, rentre sur le terrain afin de défendre son coéquipier. Quels seront les joueurs qui seront disqualifiés ?","feedback":"Art 39.1 : Une bagarre est une altercation physique entre deux (2) ou plusieurs adversaires (joueurs ou membres du banc d’équipe). Cet article s’applique seulement aux membres du banc d’équipe qui quittent les limites de la zone de banc d’équipe pendant une bagarre ou pendant toute situation pouvant conduire à une bagarre.\r\n\r\nArt 39.2.1 : Tout remplaçant, joueur exclu ou accompagnateur qui quitte les limites du banc d’équipe pendant une bagarre ou pendant toute situation pouvant conduire à une bagarre doit être disqualifié."},
{"id":"395","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Lors d'une bagarre, le remplaçant B6 pénètre sur le terrain. L'entraîneur B rentre sur le terrain pour retenir B6. Est-ce qu'une faute sera inscrite au compte de l'entraîneur B ?","feedback":"Art 39.3.1 : Quelque soit le nombre de mambres du banc d'équipe disqualifiés pour avoir quitté la zone de banc d'équipe, une seule faute technique (\"B\") doit être infligée à l'entraîneur."},
{"id":"396","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"La règle qui définit les sanctions à appliquer en cas de bagarre s'applique aux joueurs sur le terrain ?","feedback":"Art 39.1 : une bagarre est une altercation physique entre 2 ou plusieurs adversaires (joueurs ou membres du banc d'équipe)"},
{"id":"397","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"En fin de seconde période et simultanément avec le signal de fin du temps de jeu, B4 tente un tir du milieu du terrain. A7 commet alors une faute sur lui. Le panier est manqué . Quelle sera la réparation ?","feedback":"34.1.1 Une faute personnelle est une faute de joueur impliquant un contact avec un adversaire, que le ballon soit vivant ou mort. Un joueur ne doit pas tenir, bloquer, pousser, passer en force, accrocher, entraver ou ralentir le déplacement d’un adversaire en étendant main, bras, coude, hanche, jambe, genou ou pied ou en pliant son corps dans une position anormale (hors de son cylindre) ou en jouant de façon rude ou brutale.\r\n34.2.2 Si la faute est commise sur un joueur tirant au panier, ce joueur doit bénéficier d’un nombre de lancer(s) franc(s) comme suit : si le tir depuis la zone de panier à trois points est manqué, trois (3) lancers francs sont accordés"},
{"id":"398","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"B7 débute un double pas vers le panier. Alors qu'il a posé son 1er appui, A8 le pousse. B7, bien que déséquilibré, lâche le ballon vers le panier et le marque. De quelle façon le jeu va-t-il se poursuivre ?","feedback":"Art 34.1.1 : Un joueur ne doit pas tenir, bloquer, pousser, passer en force, accrocher, entraver ou ralentir le déplacement d’un adversaire en étendant main, bras, coude, hanche, jambe, genou ou pied ou en pliant son corps dans une position anormale (hors de son cylindre) ou en jouant de façon rude ou brutale.\r\n\r\nArt 34.2.2 : Si la faute est commise sur un joueur tirant au panier, ce joueur doit bénéficier d’un nombre de lancer(s) franc(s) comme suit : si le tir au panier est réussi, le panier doit compter et un (1) lancer franc supplémentaire est accordé"},
{"id":"399","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Alors que A4 effectue un tir en course, le joueur B9 lui tape l'avant-bras. Le panier est manqué. L'arbitre siffle et accorde :","feedback":"Art 34.2.2 : Si la faute est commise sur un joueur tirant au panier, ce joueur doit bénéficier d’un nombre de lancer(s) franc(s) comme suit : si le tir depuis la zone de panier à deux points est manqué, deux (2) lancers francs sont accordés"},
{"id":"400","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"B12 pénètre dans la zone restrictive et avec son épaule, il pousse son défenseur A5 qui tombe. Que siffle l'arbitre ?","feedback":"Art 33.15 : Pousser est un contact personnel illégal avec n'importe quelle partie du corps qui se produit lorsqu'un joueur déplace ou tente de déplacer en force un adversaire qui a ou qui n'a pas le contrôle du ballon."},
{"id":"401","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le joueur A5 effectue une remise en jeu. Sur le terrain, le joueur B6 retient le joueur A8 afin de l'empêcher de se démarquer. L'arbitre doit siffler une faute à B6 ?","feedback":"Art 31.14 : Tenir est le contact illégal avec un adversaire qui restreint sa liberté de mouvement. Ce contact peut se produire avec n'importe quelle partie du corps.\r\n\r\nInterprétations officielles : l'arbitre doit siffler une faute à B6, joueur défenseur.\r\nComme nous ne sommes pas dans les 2 dernières minutes, il n'y a pas de FAS obligatoirement. Sauf si tu estimes que le contact est volontaire (ne joue pas le ballon ou rude)\r\nDans les 2 dernières minutes, sur la même situation, il faut mettre obligatoirement une FAS quelque soit le type de contact créé par le défenseur."},
{"id":"402","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le signal de fin de la 2ème période retentit au même moment où B12 veut tenter un tir au panier mais a encore le ballon dans les mains lorsque A10 commet une faute personnelle sur B12. Il parvient à finir son geste et le panier est réussi. L'arbitre doit refuser le panier et accorder 2 LF à B12.","feedback":"Art 34.2.2 : Si la faute est commise sur le joueur au moment du signal sonore du chronomètre de jeu signalant la fin de la période ou juste avant ou au moment du signal sonore des vingt-quatre (24) secondes ou juste avant, alors que le ballon est encore entre les mains du joueur et que le panier est réussi, le panier ne doit pas compter et deux (2) ou trois (3) lancers francs seront accordés."},
{"id":"403","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"B13 commet une faute sur A8 qui dribble dans la zone restrictive proche de la ligne de fond. L'arbitre siffle une faute et doit donner le ballon à l'équipe A pour une remise en jeu sur la ligne de touche.","feedback":"Art 34.2.1 : Si la faute est commise sur un joueur qui n’est pas en action de tir : le jeu doit reprendre par une remise en jeu de l’équipe non fautive, à l’endroit le plus proche de l’infraction"},
{"id":"404","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Lors du dernier LF  de B8, sur la situation de rebond, B15 bouscule et fait tomber A14. Le LF est réussi. L'arbitre doit négliger la faute et accorder le LF.","feedback":"Art 34.1.1 : Une faute personnelle est une faute de joueur impliquant un contact avec un adversaire, que le ballon soit vivant ou mort. Un joueur ne doit pas tenir, bloquer, pousser, passer en force, accrocher, entraver ou ralentir le déplacement d’un adversaire en étendant main, bras, coude, hanche, jambe, genou ou pied ou en pliant son corps dans une position anormale (hors de son cylindre) ou en jouant de façon rude ou brutale.\r\nArt 34.2.2 : Si la faute est commise sur un joueur tirant au panier, ce joueur doit bénéficier d’un nombre de lancer(s) franc(s) comme suit : si le tir au panier est réussi, le panier doit compter et un (1) lancer franc supplémentaire est accordé"},
{"id":"405","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Un joueur ayant commis 5 fautes doit être remplacé dans les 45 secondes.","feedback":"Art 40.1 :Un joueur qui a commis cinq (5) fautes, qu’elles soient personnelles et\/ou techniques, est éliminé. Il doit en être informé par l’arbitre et doit quitter le jeu immédiatement. Il doit être remplacé dans les trente (30) secondes"},
{"id":"406","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A5 vient de commettre sa 5ème faute (faute simple ne donnant pas lieu à des LF) et il est sanctionné d'une faute technique en suivant pour contestation (soit sa 6ème faute). Il s'en suivra ?","feedback":"Art 40.1.2 : Une faute commise par un joueur qui avait préalablement commis sa cinquième faute est considérée comme étant une faute de joueur éliminé. Elle doit être infligée et inscrite sur la feuille de marque au compte de l’entraîneur (\"B\")."},
{"id":"407","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Les fautes commises pendant la prolongation sont comptabilisées de la façon suivante :","feedback":"Art 41.1.3 : Toutes les fautes d’équipe commises pendant une prolongation doivent être considérées comme étant commise au cours de la quatrième période."},
{"id":"408","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L'équipe A contrôle le ballon. Le joueur A6 commet une charge sur B7. Il s'agit de la 6ème faute d'équipe. L'arbitre doit donner 2 LF à l'équipe B.","feedback":"Art 41.2.2 : Si une faute personnelle est commise par un joueur de l’équipe qui contrôle le ballon vivant ou par un joueur de l’équipe ayant droit au ballon, cette faute doit être sanctionnée par une remise en jeu au point le plus proche de la faute pour les adversaires."},
{"id":"409","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A12 commet une faute sur B8 qui est en train de dribbler. Il s'agit de la 4ème faute de l'équipe A. L'arbitre doit accorder 2 LF à B8.","feedback":"Art 41.1.1 : Une équipe est en situation de sanction de faute d’équipe lorsqu’elle a commis quatre (4) fautes d’équipe au cours d’une période."},
{"id":"410","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L'équipe A contrôle le ballon lorsque A7 commet une faute. C'est la 5ème faute de l'équipe A. L'arbitre donne 2 LF à l'équipe B.","feedback":"Art 41.2.2 : Si une faute personnelle est commise par un joueur de l’équipe qui contrôle le ballon vivant ou par un joueur de l’équipe ayant droit au ballon, cette faute doit être sanctionnée par une remise en jeu au point le plus proche de la faute pour les adversaires."},
{"id":"411","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Alors que l'équipe B est dans la pénalité, B12 commet une faute offensive sur A10. L'arbitre siffle et doit:","feedback":"Art 41.2.2 : Si une faute personnelle est commise par un joueur de l’équipe qui contrôle le ballon vivant ou par un joueur de l’équipe ayant droit au ballon, cette faute doit être sanctionnée par une remise en jeu au point le plus proche de la faute pour les adversaires."},
{"id":"412","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le joueur A8 tire au panier en suspension. Alors que le ballon est en l'air, le signal sonore du chronomètre des tirs retentit. Après le signal, alors que A8 est encore en l'air, B6 commet une faute antisportive sur A8 et le ballon manque l'anneau. Que doit siffler l'arbitre ?","feedback":"Interprétations, ART.42, disposition n°1 - B6 a commis une faute antisportive sur A8 dans l'action de tir. Donc, la violation des vingt-quatre secondes par l'équipe A doit être ignorée comme si elle s'était produite après la faute antisportive. Deux  ou trois  lancers francs doivent être attribués à A8, suivis par une remise en jeu de l'équipe A dans le prolongement de la ligne médiane, à l'opposé de la table de marque."},
{"id":"413","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"B12 commet une faute sur A4 qui tire en suspension. Tandis que A4 est toujours en action de tir, B4 commet à son tour une faute personnelle sur A4. La faute de B4 doit être ignorée.","feedback":"Interprétations, Art 42 - La faute de B12 doit être ignorée à moins qu'elle ne soit antisportive ou disqualifiante."},
{"id":"414","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le joueur A4 dribble et entre en contact avec son défenseur B15. Le 1er arbitre siffle une faute offensive de A4 alors que le 2ème arbitre siffle simultanément une obstruction du joueur B15. Aucune des 2 équipes n'est en situation de fautes d'équipe. Les arbitres doivent :","feedback":"Art 42.2.7 : Si, après l’annulation des sanctions égales à l’encontre des deux équipes, il ne reste plus d’autres sanctions à faire exécuter, le jeu doit reprendre comme suit :\r\nsi à peu prés en même temps que la première infraction est commise :\r\n- un panier du réussi, le ballon doit être remis à l'équipe adverse de l'équipe qui a marqué, pour une remise en jeu à n'importe quel endroit derrière la ligne de fond,\r\n- une équipe avait le contrôle du ballon ou y avait droit, ce dernier doit être remis à cette équipe pour une remise en jeu du point le plus proche de l'infraction,\r\n- aucune équipe n’avait le contrôle du ballon ou n’y avait droit, il y a situation d’entre-deux."},
{"id":"415","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Lors d'une situation de double faute, la réparation de chaque faute doit être exécutée.","feedback":"Art 42.2.3 : Toutes les sanctions identiques contre les deux équipes et toutes les sanctions de double faute doivent être annulées dans l'ordre où elles ont été sifflées. Une fois les sanctions annulées, elles sont considérées comme ne s’étant jamais produites."},
{"id":"416","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"L'équipe A contrôle le ballon. A6 et B12 commettent chacun une faute antisportive. L'arbitre rend le ballon à l'équipe A. L'arbitre a fait une bonne application du règlement.","feedback":"Art 42.2.7 : Si, après l’annulation des sanctions égales à l’encontre des deux équipes, il ne reste plus d’autres sanctions à faire exécuter, le jeu doit reprendre comme suit : une équipe avait le contrôle du ballon ou y avait droit, ce dernier doit être remis à cette équipe pour une remise en jeu au point le plus proche de la première infraction."},
{"id":"417","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A9 tire au panier mais celui-ci n'est pas marqué. Les joueurs A14 et B13, qui se disputent le rebond, commettent chacun une faute. Après avoir sifflé les fautes, l'arbitre doit :","feedback":"Art 42.2.7 : Si, après l’annulation des sanctions égales à l’encontre des deux équipes, il ne reste plus d’autres sanctions à faire exécuter, le jeu doit reprendre comme suit : aucune équipe n’avait le contrôle du ballon ou n’y avait droit, il y a situation d’entre-deux."},
{"id":"418","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Alors que A5 détient le ballon pour une RJ, A6 est sanctionné d'une faute personnelle qui donne droit à une RJ pour l'équipe B. Les deux remises en jeu peuvent-elles s'annuler ?","feedback":"Art 42.2.5 : Une fois que le ballon est devenu vivant (…) pour une remise en jeu, cette sanction ne peut plus être utilisée pour annuler une autre sanction."},
{"id":"419","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Alors que A9 dribblait, B7 a été sanctionné d'une FT. A5 détient le ballon pour tirer le LF, lorsqu’A6 est sanctionné d'une FT. Les deux réparations peuvent elles s'annuler ?","feedback":"Art 42.2.5 : Une fois que le ballon est devenu vivant pour le 1er ou unique LF (…), cette sanction ne peut plus être utilisée pour annuler une autre sanction."},
{"id":"420","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Alors que A9 dribblait, B7 a été sanctionné d'une FT. Alors que le ballon n'est pas encore à la disposition du joueur chargé d'effectuer le LF, A6 est sanctionné d'une FT. Comment le jeu doit-il reprendre ?","feedback":"Art 42.2.3 : Dans la même période de chronomètre arrêté qui suit une faute ou une violation, toutes les sanctions identiques contre les 2 équipes doivent s'annuler.\r\n\r\nIci, les deux sanctions pour FT se compensent (Tc) Le ballon est redonné à l'équipe A car elle contrôlait le ballon au moment où la première FT a été sifflée."},
{"id":"421","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"B12 commet une faute antisportive contre A8 qui tire à 3 pts. Le tir est manqué. Le joueur A8\r\nmécontent est sanctionné à son tour d’une faute technique. Les deux sanctions s’annulent-elles ?","feedback":"Art. 42 : Les deux sanctions ne peuvent pas s’annuler car elles ne sont pas équivalentes (3LF pour A8 + possession pour A et 1 LF + possession pour B). \r\nArt 42.2.4 : Le droit à la possession faisant partie de la dernière sanction restant à exécuter annule tous les droits antérieurs à la possession. (la possession de la faute antispotive est ainsi annulée)."},
{"id":"422","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Durant l'intervalle entre la 2ème et la 3ème période, A5 et B6 se battent en fond de terrain et sont disqualifiés. La reprise du jeu se fera en ligne de fond puis suite à la remise en jeu, la flèche d'alternance sera retournée ?","feedback":"Art 42.2.7 : Si, après l’annulation des sanctions égales à l’encontre des deux équipes, il ne reste plus d’autres sanctions à faire exécuter, le jeu doit reprendre comme suit : aucune équipe n’avait le contrôle du ballon ou n’y avait droit, il y a situation d’entre-deux.\r\nIci, le jeu reprendra donc selon la flèche de la possession alternée au niveau de la ligne médiane prolongée, en face de la table de marque."},
{"id":"423","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"B12 commet une faute antisportive contre A8 qui tire à 2 pts. Le tir est réussi. Le joueur A8\r\nmécontent est sanctionné à son tour d’une faute technique. Les deux sanctions s’annulent-elles ?","feedback":"Art. 42 : Les deux sanctions s’annulent car elles sont  équivalentes (1LF pour A8 + possession pour A et 1 LF + possession pour B). Il y aura entre-deux et application de la règle de l'alternance"},
{"id":"424","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Les joueurs qui ne sont pas dans les places de rebond doivent rester derrière la ligne de lancer franc prolongée et derrière la ligne de panier à trois points jusqu'à ce que le ballon sur le tir de lancer-franc touche l'anneau.","feedback":"Art 43 - Les joueurs qui ne sont pas dans les places de rebond doivent rester derrière la ligne de lancer franc prolongée et derrière la ligne de panier à trois points jusqu'à ce que le lancer franc ait pris fin."},
{"id":"425","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Pendant les tirs de lancers francs, les joueurs alignés ne doivent pas:","feedback":"Art 43 - Les joueurs occupant les places de rebond doivent prendre des positions alternées dans ces places qui sont considérées comme ayant une profondeur d'un (1) mètre.\r\nPendant les lancers francs ces joueurs ne doivent pas :\r\n- occuper des places de rebond auxquelles ils n'ont pas droit,\r\n- pénétrer dans la zone restrictive, la zone neutre ou quitter la place de rebond avant que le ballon ait quitté la ou les main(s) du tireur de lancer franc,\r\n- distraire le tireur de lancer franc par leurs actions."},
{"id":"426","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"B7 tire des lancers francs. Lors du dernier lancer, A13 et B9 entrent en même temps dans la zone restrictive avant que le ballon ne quitte les mains du tireur de LF. Le lancer franc est raté. L'arbitre doit :","feedback":"Art 43.3.3 :  Si un lancer franc n’est pas réussi, et si la violation est commise par :\r\n- les deux équipes, lors du dernier ou unique lancer franc, il y a situation d’entre-deux."},
{"id":"427","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A9 tire son dernier lancer franc et il le marque. En retombant, son pied franchit involontairement la ligne de lancer franc. C'est une violation et l'équipe B bénéficie de la remise en jeu en ligne de fond.","feedback":"Art 43.3.1 : Si un lancer franc est réussi et que la violation est commise par le tireur de lancer franc, le point, s’il est marqué, ne doit pas compter.\r\nLe ballon doit être remis aux adversaires pour une remise en jeu dans le prolongement de la ligne de lancer franc à moins que d’autre(s) lancer(s) franc(s) ou une sanction de possession doit\/doivent être exécuté(s)."},
{"id":"428","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"B9 commet une faute sur A7 qui se blesse. Il est remplacé par A10. Le joueur A13 se présente pour tirer les lancers francs à la place de A7. L'arbitre doit laisser A13 tirer les lancers francs.","feedback":"Art 43.2.1 : Lorsqu’une faute personnelle est sanctionnée par des lancers francs, et si le joueur sur lequel la faute a été commise doit quitter le terrain pour cause de blessure, son remplaçant doit tirer les lancers francs.\r\nS'il n’y a pas de remplaçant disponible, tout coéquipier désigné par l’entraîneur peut tirer les lancers francs."},
{"id":"429","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Une faute technique est sifflée à un joueur de l'équipe A. L'entraîneur de l'équipe B doit alors désigner un joueur de son équipe pour tirer le LF. Ce sera :","feedback":"Art 43.2.2 : Lorsqu’une faute technique est sifflée, tout adversaire désigné par l’entraîneur doit tirer le lancers francs."},
{"id":"430","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le tireur de LF peut quitter le demi-cercle ou toucher la ligne de LF dès que le ballon a quitté ses mains.","feedback":"Art 43.2.3 : Le tireur de LF ne doit pas toucher la ligne de lancer franc ou pénétrer dans la zone restrictive jusqu’à ce que le ballon ait pénétré dans le panier ou ait touché l’anneau"},
{"id":"431","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A5 tire un LF, et le marque mais son pied a franchi la ligne des LF. L'arbitre doit :","feedback":"Art 43.3.1 : Si un lancer franc est réussi et que la violation est commise par le tireur de lancer franc, le point, s’il est marqué, ne doit pas compter.\r\nLe ballon doit être remis aux adversaires pour une remise en jeu dans le prolongement de la ligne de lancer franc à moins que d’autre(s) lancer(s) franc(s) ou une sanction de possession doit\/doivent être exécuté(s)."},
{"id":"432","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le joueur A5 tire un lancer franc et le joueur B8 pénètre dans la zone restrictive juste avant que le ballon ne quitte les mains de A5. Le panier est manqué. L'arbitre donne le ballon à l'équipe A pour une remise en jeu. L'arbitre a fait une bonne application du règlement.","feedback":"Art 43.3.3 : Si un lancer franc n’est pas réussi, et si la violation est commise par :\r\nun adversaire au tireur de lancer franc, un lancer franc de remplacement doit être accordé au tireur de lancer franc"},
{"id":"433","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Le joueur B7 tire un LF et le réussit. Le joueur A4 est parti avant que le ballon ne quitte les mains du tireur. L'arbitre doit :","feedback":"Art 43.3.2 : Si un lancer franc est réussi et que la violation est commise par tout autre joueur que le tireur de lancer franc :\r\n- le point doit compter s’il est marqué,\r\n- la ou les violation(s) doit(vent) être ignorée(s)."},
{"id":"434","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Une faute antisportive est commise par B7 sur A4. A la place d'A4, c'est A5 qui tente les 2 lancers francs. L'erreur est découverte avant que le ballon ait quitté les mains du joueur de l'équipe A effectuant la remise en jeu de la sanction de la faute antisportive. Les 2 lancers francs doivent être annulés et le ballon remis à l'équipe A pour la remise en jeu au niveau de la ligne médiane.","feedback":"Interprétations Art.44 Disposition n°2 : Si les arbitres se rendent compte que ce n'est pas le joueur concerné qui a l'intention de tirer la ou les LF, et que la tentative est découverte avant que le ballon quitte les mains du tireur de LF pour le 1er ou unique LF, il doit immédiatemment être remplacé par le tireur de LF correct sans aucune sanction."},
{"id":"435","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Une erreur rectifiable peut-être corrigée après que les arbitres ont signé la feuille de marque.","feedback":"Art 44.2.6 : Les erreurs rectifiables ne peuvent plus être corrigées après que l’arbitre a signé la feuille de marque."},
{"id":"436","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Des LF immérités ont été accordés. L'arbitre rectifie son erreur après que les LF ont été marqués. Toutefois, les LF réussis doivent compter.","feedback":"Art 44.3.1 : Accorder un ou des lancer(s) franc(s) immérité(s) :\r\nLe\/le(s) lancer(s) franc(s) tenté(s) à cause de l’erreur doit\/doivent être annulé(s)"},
{"id":"437","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A8 tire un LF et commet une violation. Le LF est réussi. L'équipe B fait la remise en jeu à la suite du LF. A7 intercepte alors le ballon et marque un panier. L'arbitre se rend alors compte qu'il aurait dû sanctionner la violation du tireur de LF A8. Que se passe-t-il ?","feedback":"Art 43.2.3 : Le tireur de LF ne doit pas toucher la ligne de LF ou pénétrer dans la zone restrictive jusqu'à ce que le ballon ait pénétré dans l'anneau ou ait touché l'anneau.\r\n\r\nLe jeu ayant repris, l’erreur doit être négligée."},
{"id":"438","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A6 bénéficie de 2LF. A7 se présente, tire et réussit les 2 LF. La remise en jeu est effectuée par l'équipe B. L'erreur est découverte et les arbitres arrêtent le jeu alors que B4 est en possession du ballon. Les arbitres doivent-ils faire retirer les LF par A6 ?","feedback":"Art 44.3.3 : Permettre à un joueuNON bénéficiaire de tirer des LF : les LF tirés résultant de l'erreur doivent être annulés et le ballon doit être attribué aux adversaires pour une REJET dans le prolongement de la ligne de LF."},
{"id":"439","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A5 est sanctionné d'une faute (5ème de l'équipe dans la période). Les arbitres mettent le ballon à disposition pour une RJ et oublient de donner deux LF à l'équipe B. Suite à la remise en jeu, A5 intercepte et marque puis, A7 commet une faute sur B8 au milieu du terrain. L'erreur est découverte à cet instant.\r\nCette erreur est-elle rectifiable ?","feedback":"Art 44.2.1 : pour être rectifiée, l'erreur doit être découverte avant que le ballon ne devienne vivant après le 1er ballon mort suivant la remise en marche du chronomètre de jeu après l'erreur.\r\n\r\nIci, le ballon est redevenu vivant après le premier ballon mort qui a fait suite à la remise en marche du chronomètre."},
{"id":"440","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A5 est sanctionné d'une faute sur B12 (4ème de l'équipe dans la période). Les arbitres accordent par erreur 2 LF à B12 qui réussit les 2 LF. Suite à la remise en jeu par l'équipe A depuis la ligne de fond, A7 dribble dans sa zone arrière lorsque l'erreur est découverte.\r\nLes LF doivent être annulés et le jeu doit reprendre par une REJ pour l'équipe A qui contrôlait le ballon au moment où le jeu a été arrêté.","feedback":"Art 44.3.1 : (…) si le chronomètre de jeu a démarré et, au moment où l'erreur a été découvert, l'équipe qui contrôlait le ballon est l'équipe adverse à celle qui contrôlait le ballon au moment de l'erreur, c'est une situation d'E2.\r\n\r\nIci, les LF doivent être annulés."},
{"id":"441","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"B5 est sanctionné d’une faute sur A9 qui tirait à 2 points. Le panier n’est pas marqué. Un temps-mort\r\nest ensuite accordé à l’équipe A. Le jeu reprend par une REJ par l’équipe A qui marque un\r\npanier à 2 points. Les arbitres se rendent compte de l’erreur.\r\nL’arbitre doit-il négliger l’erreur ?","feedback":"Art. 44.33.2 : si l'erreur consiste à ne pas accorder des lancers francs mérités et que si la même équipe marque un panier après avoir bénéficié du ballon par erreur pour une remise en jeu, l'erreur doit être négligée."},
{"id":"442","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"Au début du 4ème QT, A7 marque un panier à 3 points. Les arbitres accordent le panier à 3 points\r\nmais le marqueur n'inscrit que 2 points. Après la rencontre, les arbitres se rendent compte de l'erreur\r\navant de signer la feuille de marque. L'erreur est-elle rectifiable ?","feedback":"Art. 44.2.7 Toutes erreurs de marquage par le marqueur ou de temps par le chronométreur impliquant le score, le nombre de fautes ou de temps-morts ou le temps consommé ou oublié peuvent être corrigées par les arbitres à tout instant avant la signature de la feuille de marque par l'arbitre."},
{"id":"443","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"B4 commet une faute antisportive sur A4. Au lieu de A4, A5 tente les LF. Avant la REJ consécutive\r\naux LF, l'erreur est découverte par les arbitres. Les arbitres annulent les 2 LF.\r\nComment le jeu doit-il reprendre ?","feedback":"Art 44.3.3 Permettre à un joueuNON bénéficiaire de tirer un ou des lancer(s) franc(s) :\r\nLe ou les lancer(s) franc(s) tiré(s) résultant de l’erreur et la possession du ballon qui ferait partie de la sanction doit\/doivent être annulé(s) et le ballon doit être attribué aux adversaires pour une remise en jeu dans le prolongement de la ligne de lancer franc à moins que d’autres sanctions pour des infractions ultérieures doivent être exécutées."},
{"id":"444","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A5 est sanctionné d'une faute (5ème de l'équipe dans la période). Les arbitres remettent en jeu par\r\nune REJ et oublient de donner 2 LF à l'équipe B. Suite à la remise en jeu, A15 intercepte le ballon\r\nmais commet une charge sur B8 au milieu du terrain. L'erreur est découverte à cet instant.\r\nAprès la correction, le jeu reprendra comme après tout lancer-franc normal.","feedback":"Art 44.3.2 : Si l’erreur consiste à ne pas accorder un ou des lancer(s) franc(s) mérité(s) et s’il n’y a pas eu de changement de possession du ballon depuis que l’erreur a été commise, le jeu doit reprendre après la correction de l’erreur comme après tout lancer franc normal. Comme ce n'est pas le cas dans cette situation, le jeu doit reprendre là où il avait été arrêté, c'est-à-dire REJ pour l'équipe B suite à la charge de A15 sur B8."},
{"id":"445","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"A 3 secondes de la fin de la 2nde période, deux lancers francs sont oubliés pour A6 suite à la 5ème\r\nfaute de l’équipe B. A la suite de la remise en jeu, A6 dribble jusqu’à l’épuisement du temps de la\r\npériode. L’erreur est découverte pendant la pause. La troisième période commencera par deux lancers\r\nfrancs ?","feedback":"Art 44.2.1 Pour être rectifiées, les erreurs ci-dessus mentionnées doivent être reconnues par les arbitres, le commissaire, s’il en a un, ou les officiels de la table avant que le ballon devienne vivant après le premier ballon mort suivant la remise en marche du chronomètre de jeu après l’erreur."},
{"id":"446","question_file_id":"1","question_article_id":null,"question_name":"NULL","question_text":"B4 commet une faute sur A4 et c’est la sixième faute de l’équipe B. Deux lancers francs sont\r\nattribués à A4. C’est A5 qui tire les deux lancers francs au lieu de A4. L’erreur est découverte avant\r\nque le ballon ait quitté les mains de A5 pour le premier lancer franc. les lancers francs sont annulés et\r\nle jeu reprend par une remise en jeu de l’équipe B. Les arbitres ont il fait une bonne application du\r\nrèglement ?","feedback":"Int. Art. 44 - Disposition n° 2 - Exemple 1 - Cas B\r\nL’erreur est immédiatement corrigée et il est demandé à A4 de tirer les deux lancers francs sans aucune sanction pour l’équipe A."},
{"id":"447","question_file_id":"4","question_article_id":null,"question_name":"Faute off ou flop 1","question_text":"<div>Visionnez ce clip, que fallait-il siffler ?<\/div>","feedback":"<div>Fin de match<br>Score à égalité, il reste 5 secondes à jouer<br>Le dribbleur N°0 bleu part en drive vers la droite<br>Le défenseur blanc se déplace latéralement et se retrouve en déséquilibre en cherchant le contact<br>Pas d’extension de bras de l’attaquant<br>C’est une situation de flop<br>Le ‘’no call’’ reste le ‘’best call’’<br>A ce moment-là du match, inventer aurait donner le match à une équipe<br>Bonne décision des arbitres<\/div>"},
{"id":"448","question_file_id":"3","question_article_id":null,"question_name":"Perte de balle puis fas","question_text":"<div>Visionnez ce clip, l'arbitre à t-il pris la bonne décision ?<\/div>","feedback":"<div>Faute antisportive C1 (Ne joue pas le ballon)<\/div>"}
]
